<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BITandLiteracy</title>
    <description>Crafting tools. Crafting code. </description>
    <link>http://BITandLiteracy.github.io/</link>
    <atom:link href="http://BITandLiteracy.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>如何培养出一位游戏黑客</title>
        <description>&lt;p&gt;Carmack 正在培养他的儿子 Ryan 也来做游戏，如今10岁的 Ryan 先后在他的个人网站上发布了 Angry Face! 和 FLY 两款游戏了。Angry Face! 的游戏设计是基于他对经典游戏 Pong 的理解，FLY 的玩法则类似于 Wii U 上的 Spikey Walls 或是前两年风靡全球的 Flappy Bird。为了让他奶奶也能玩上他亲手制作出来的游戏，Ryan 还非常贴心地为每款游戏都设计出了“祖母模式（grandma mode）”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此年龄便能取得这样的成绩，顿时让一大批人产生出“子承父业”、“拼爹优势”……诸如此类的感慨。事实上，当年 Carmack 处于 Ryan 这个年纪的时候，都还没有开始接触电脑呢，充其量不过是玩玩《龙与地下城》、打打街机……但 Carmack 依然能成长为当世无双的游戏大神，为什么 Ryan 就不能发展出一条完全属于他自己的成长路径呢？要知道，如今的 Ryan 比当时 Carmack 自己的成长条件着实要好不少呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的成长条件，很容易让人联想起19世纪英国的思想大家约翰·密尔。密尔三岁开始读希腊文，八岁学拉丁文、代数、几何，九岁起遍读希腊史学，13岁学完经济学，少年阶段的知识就已超过了剑桥大学的一般学生。他从小便由父亲詹姆斯·密尔亲手培养，后师从杰里米·边沁和大卫·李嘉图……并在恋爱与婚姻期间写出大量名作，终成一代大家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新回到 Ryan 的话题，非常遗憾，媒体还是在 Carmack 的光环下看待这事，并且还用上了 Carmack 2.0 这样的字眼。诚然，有一个 Carmack 这样的老爹确实能让 Ryan 的知识和技能发展顺利不少，但 Carmack 培养 Ryan 去做游戏的目的绝不仅仅在于游戏本身，而在于做游戏背后的思维和方法，而在于黑客的生活方式。而要成长为一名黑客，一定是 Ryan 自己做对了些什么才能实现的，就算是 Carmack 也只能是为他指明这条道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来我们就用 Ryan 自己的话语来说说他在通往游戏黑客的道路上已经做对了些什么：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;从玩游戏的乐趣中获取动力&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我最喜欢的活动是玩《龙与地下城》，我最喜爱的游戏是《我的世界》。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ryan 说他喜欢《龙与地下城》是因为，那完全有可能把现实扭曲掉，并让你来书写出属于自己的故事。Ryan 自己的角色是一个牧师，他的团队里还有战士、霍比特人、巫师、精灵各一个。但由于作为地下城主的 Carmack 实在是太忙了，以致于 Ryan 只能跟他的朋友们去玩一些非正式的任务。尽管这样，Ryan 依旧能玩得津津有味。只要团队的一部分人有机会进行游戏，Ryan 就能去完成一些支线任务。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“也许有一天，我就能够取代父亲作为地下城主来主持游戏了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而 Ryan 的母亲则会记录下他们的冒险，她还说将来会把 Ryan 的冒险装订成一本羊皮书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的《龙与地下城》体验确实棒极了！它能给你动力去了解游戏的一切，包括制作游戏。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;模仿大师级游戏的设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;学习写作最好的方法是阅读大师的一些名著，试着写点自己东西，再读些，再写点，再读些，再写点……如此往复，直到你的作品达到范文的力度和效果。学做游戏的过程也一样，Carmack 自己的首个游戏——《造影》（Shadowforge）就是直接沿用了经典游戏《创世纪》的构思，尽管二者很相像，但《造影》也有几处独特的创新，比如玩家可以朝任意方向攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryan 做的第一个游戏 Angry Face!  源自雅达利最早的街机游戏 Pong，所不同的是，Pong 里面的小球被改成一个有趣的脸形表情，随着撞击次数的增加，表情逐渐从愉悦转变成愤怒，最终愤怒的力量会把某一方的挡板击碎。游戏的目标是比你的对手多活两轮并在得分上多出4分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FLY 则是一个类似 Spikey Walls 或是 Flappy Bird 的游戏，其中的飞行生物正在经历一场严酷的障碍训练，挑战者需要飞过45个不同致命程度的关卡，这便是飞行的代价。不过，得分最高的挑战者将能获得永生！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，仅仅靠模仿是无法把大师级的游戏设计转化成真实可用的技能的，像这样的不断实践并虚心学习是不可避免的，具体说来就是：&lt;strong&gt;(a) 读代码，(b) 写代码。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换言之，要学会编程。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;学会编程&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;对于第一个游戏 Angry Face! 的制作过程，Ryan 在他自己的网站上做了详细的描述：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我是用 Unity 和 C# 来做这个游戏的。我爸爸教会我用 C# 来编程。但我们都是 Unity 的新手，所以就一起来学的 Unity。脸形表情是我妈妈帮我画的，她还帮助我进行设计。我用 GIMP 把她画给我的图像剪切出来。游戏里面的声效和语音是由我、我弟弟、还有我朋友 Daniel 一起做出来的，我用 Audacity 来处理这些音频。我们做音效的时候是相当欢乐的！我最喜欢的声音是小我五岁的弟弟给愤怒表情的配音。那太搞笑了！在第一次录制它的时候，我就笑得停不下来！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而 FLY 的制作过程则是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我用 Racket 语言来制作 FLY。我还自学了 Blender 并用它来创作 3D 模型及游戏动画。我还是用 Audacity 来制作游戏音效。我刚刚上手 Racket 且还在继续学习中，但使用 Racket 真的非常惊艳！我很喜欢 Blender 而且也用着它有一阵子了，但我还没有去做过骨骼动画与纹理贴图。我还没用 Blender 做过大型项目，但我真的很喜欢它。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;所以说，制作游戏是一套非常综合的技能，学成黑客后的 Ryan 也有可能继续去学做火箭，毕竟“游戏是入门科技行业的最佳培训，它能教会玩家运用交互性的技能和思维来构建网络……未来网上的一切就像是多人游戏一般，如果我只有15岁的话，这就是我当下就要去做的事情。”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;建立学习的信心&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;除了《龙与地下城》、电子游戏与数学之外，Ryan 最喜欢的事情就是阅读了。他非常喜欢《冰风谷》三部曲。这套书写的是是一个善良的黑暗精灵（即主人公崔斯特·杜垩登，黑暗精灵游侠）和他朋友们的冒险故事。跟 Carmack 小时候一样，Ryan 同样非常喜欢《魔戒》三部曲里面的故事。他说他还会在 Youtube 上看大量的游戏电影，特别是 Stampy 的频道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为从小就能够欣赏电子游戏的乐趣，因而把玩游戏过程中所累积的这些乐趣或者想法更进一步地实现出来也就水到渠成了。但发布第一款游戏的时候，Ryan 还是极为紧张，因为他觉得自己写出来的游戏有点禁不住推敲，况且还只是由他弟弟帮他做的测试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但第一次尝试的效果是，Ryan 还是想要去做出更多的游戏，于是便有了第二个游戏 FLY。除了编程技能方面的进步，Ryan 还用他玩《龙与地下城》所积攒的经验，以及阅读魔幻冒险所了解到的知识，来为游戏设定背景和剧情。他觉得自己在制作游戏的道路上正越做越好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是这样，“尽管你所掌握的知识可能不足以解决你当前的问题，可一旦你从问题的一小部分入手并从中学习，你将会学到足够的知识用来解决下一部分——如此往复，直到整个问题都会被你解决。”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;利用好一切资源并享受能力提升所带来的乐趣&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Carmack 说过的是：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我启蒙阶段用的是学校里的苹果II型机，但当时的条件局限了我学习的速度和深度。今天的状况已经好多了，只要有一台便宜的二手PC机、一张 Linux 光盘和一个因特网的账号，你就拥有了足够的工具和资源，你就可以达到任何你期望的编程境界。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;好多人都会去抱怨自身的条件不足或是资源匮乏，而那些没有去抱怨的人唯一不同的表现是，他们仅仅是直接动手去做了，正如 Ryan 这样。“如果你想完成一件事，那就行动。如果不想，就迈步走开。”只要运用好身边可以被利用起来的一切资源就足够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能有人会这样想，原本我也是想做游戏的，可小时候完全没有 Ryan 这样的家庭条件呀……这里面的事实在于，就连 Carmack 自己小时候都没有过 Ryan 这样的条件，可是他有正确的态度，同时又能自学到那些必要技能……这样的决心让他坚持过了两点之间的曲折的路径，而一般人仅仅是在他功成名就的时刻看到了那一条成功的直线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但扪心自问，我们是否真正领悟出了游戏的乐趣？是否真正能从磨练技能中获取动力？是否真正能够保持住正确的态度？仅仅是有想法，却无法在面对负面因素的同时去累积有利的因素，这样的想法归根结底是脆弱的，禁不起时间的考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们已经看到了 Ryan 的态度和技能，但要真正成长为一名游戏黑客，他这个想法就应当是反脆弱的，能够禁得起时间的考验。我们由衷地希望 Ryan 一直能够享受到黑客之路上的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“These are the good old days.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当然，作为一个吃货，Ryan 找到好吃的餐馆时就是一种额外的乐趣了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，Ryan 并非是特例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reddit 用户 Zephir62 说他也是在一个有着类似的电子游戏传统的家庭环境里面长大的。他五、六岁的时候就在 Qbasic 编程了，还制作过房间大小的地下城，11岁的时候开始学 3DS Max 来制作《半条命》的修改包。今年26岁的 Zephir62 已经参与过 PVKII, Starbound, Voxelnauts 等游戏，同时还是  Oculus 和 Firefall 的合同工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zephir62 正尝试去找到第一份属于 AAA 级工作室的工作，但他认为游戏行业目前更想要有特殊专长的人而非多面手。目前他正在累积 PBR 着色系统、粒子渲染与虚幻4的视觉脚本方面的经验，以创造出具备完整特效的游戏。但用户 WhiteZero 给他的建议是，考虑来做一个属于自己的小型工作室，如果他确实是游戏制作的多面手的话。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“能够正确的抚养孩子，绝不是一件容易的事。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这里我们唯一能说的就是，希望他们都能成功。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/Ryan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/Ryan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>黑客行为作为一种应用哲学</title>
        <description>&lt;p&gt;本文是对 Gmail 的创造者 &lt;strong&gt;Paul Buchheit&lt;/strong&gt; 所写的黑客思维一文 &lt;a href=&quot;http://paulbuchheit.blogspot.com.au/2009/10/applied-philosophy-aka-hacking.html&quot;&gt;Applied Philosophy, a.k.a. “Hacking”&lt;/a&gt; 的完整翻译。他在 Gmail 上开发出了 Google 印钞机 AdSense 的原型，他还提出了 Google 最为有名的&lt;strong&gt;“不作恶”&lt;/strong&gt;信条。2010年，他加入了硅谷著名的创业孵化器 Y Combinator，并作为投资合伙人至今。下面就让我们看看这位硅谷大神如何从黑客视角来解读创业：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;每一个系统都有着两种类型的规则：预期中的或是一般所认为的规则，与事实上的规则（“现实”）。在大多数复杂的系统中，这两套规则之间的差异是巨大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候我们能够瞥见真相，发现一个系统真实的规则。一旦真实的规则变为已知，你便有可能以此来创造出“奇迹”——实现一般规则中所认为的那些不可能的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最为常见的黑客行为都是跟电脑相关的，那些入侵或破坏电脑系统的人通常被称为黑客。尽管这一用语偶尔会有争议，我还是认为它基本上是正确的——这些黑客确实在发现电脑系统的真实规则（例如，缓冲区溢出），并使用它们来规避系统所预期的规则（一般来说是访问控制）。这一点对于破解 DRM 或其他控制系统的黑客们来说也一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编写出聪明的代码同样也能被称为是黑客行为（有时候丑陋的代码也算）。这种情况下，黑客所违反的只是我们所期望的软件被编写出来的规则。如果有一个软件项目需要数月的时间才能编写出来，而有人却能在一个晚上就把它做出来，这就是一个小的奇迹，同时也是一项重要的黑客行为。如果是由于黑客所发现的更好的解决方案而使得结果简洁而又漂亮，我们就可以把这一黑客行为描述为“优雅的”或是“才华横溢的”。如果结果是复杂且难以理解的（可能是违反了过多的抽象层规则），我们就把这一黑客行为称之“丑陋的”。丑陋的黑客行为并非全都是不好的——我最喜欢的一项个人黑客行为差不多就是乱码，但其所示范的东西后来发展成了 AdSense（&lt;a href=&quot;http://paulbuchheit.blogspot.com/2009/01/communicating-with-code.html&quot;&gt;这一故事&lt;/a&gt;在这里），尽管那些代码很快就被丢弃了，但它却是完成了任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但黑客行为并不局限于电脑领域。哪里有系统，哪里就有潜在的黑客行为，而系统到处都有。我们整个的现实世界便是由所有这些系统所组成的一个大系统。其中包括人际关系（看看&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Game-Penetrating-Secret-Society-Artists/dp/0060554738/&quot;&gt;《把妹达人》&lt;/a&gt;里面非常好玩地破解人类性吸引力的故事）、健康（&lt;a href=&quot;http://blog.sethroberts.net/&quot;&gt;Seth Roberts&lt;/a&gt; 有一些有趣的想法）、运动（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Timothy_Ferriss&quot;&gt;Tim Ferriss&lt;/a&gt; 通过称重前脱水戏剧性地赢得美国武术协会的散打金牌）以及金融领域（“太大而不能倒”），等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们通常会被告知，成功没有捷径可走——惟有努力工作并且去做人们告诉我们去做的事情才能达到。黑客的思维方式正好相反：&lt;strong&gt;必定存在着捷径与漏洞可以被利用。&lt;/strong&gt;出于这一原因，黑客行为有时候会被视为作弊，或不正当的，而它也确实能够这样。使用社会工程学窃取数百亿美元（搜索麦道夫诈骗案）肯定是错误的。在另一方面，自动化似乎像是一项伟大的黑客行为——让机器来替我们工作带给了我们更高的生活标准，尽管一如既往，不是每一个人都这样认为（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Luddite&quot;&gt;卢德分子&lt;/a&gt;可不会热衷于机器）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要的新业务常常会是某种形式的黑客行为。业已建立的业务认为它们理解整个系统，且设置规则来保护它们的收益并阻止真正的竞争。新业务必须在这些规则中找到缺口——当前巨头们看不到、或是认为不重要的东西。Google 的例子无疑就是这种情况：已有的搜索引擎（它们自认为是门户网站）相信搜索质量并非十分重要（普通人无法区分结果的质量），相信搜索业务也不会非常有价值，因为搜索的作用是让人们离开你的站点。Google 的成功很大程度上是在于它能够意识到其他搜索引擎在这两点上是错误的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，建立起业务并让其他人和电脑为你工作的整个过程是一项大型的黑客行为。没有人能够通过直接的体力劳动创造出十亿美元——创造出这么大的财富必定要有一个重大的捷径，而且很显然这样的捷径大多数人是看不到的（尽管事后会有很多人去争论）。创业投资则令这一黑客行为更进一步，它的业务就是让其他人来做建立业务的工作，尽管找出合适的人或业务并非易事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并非每个人都能有黑客思维（社会中需要各种各样的性格），但无论何时何地，只要有人存在，就会有人盯住系统探索，寻找真相。其中的一些人满足于简单地找出某一真相，但另外一些人会利用他们的发现来破解整个系统，从而改变世界。正是这样的人创立了政府、商业、宗教，以及其他各种运转我们这个社会机器的系统。（考虑到建立起一个新政府或新宗教时所面临的挑战——现任统治者绝不会轻易放弃）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想要发现伟大的黑客行为，我们必须不停地寻找现实世界的真正本质，承认我们当前尚未拥有全部真相，且永远都不会拥有。黑客行为药远比电脑里面那一点点聪明的代码更大且更为重要——这正是我们创造未来的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或至少我自己是这样来理解的。也许我以后会还改变想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考视频：&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=qOtoujYOWw0&quot;&gt;“The Knack”&lt;/a&gt;（以及拆解事物的必要性）&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/hacking</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/hacking</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>接下来的两年内，虚拟现实能够、应当以及几乎必定会变成什么样子</title>
        <description>
&lt;p&gt;&lt;em&gt;在两年前的 Steam 开发者大会上，当时还是 Valve 员工的 &lt;strong&gt;迈克尔·亚伯拉什（Michael Abrash）&lt;/strong&gt; 用一场热情洋溢的演讲 &lt;a href=&quot;http://blogs.valvesoftware.com/abrash/my-steam-developers-day-talk/&quot;&gt;“What VR could, should, and almost certainly will be within two years”&lt;/a&gt; 来预测今天的消费级虚拟现实行业。随后，Oculus 被 Facebook 收购，亚伯拉什作为首席科学家加入 Oculus……随后两年多很快过去，消费级的 Oculus Rift 与 HTC Vive 也先后发货。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;现在，让我们再次来领略一下虚拟现实领域这次至关重要的演讲，回顾一下虚拟现实这几年在技术上的进展：看看它做到了哪些方面，有哪些地方还没有做到……以及更重要的——虚拟现实接下来的进展，最有可能发生在哪些具体的技术领域。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文先经海伦老师翻译好初稿，后搁置很久，才由我根据自己的理解校对成文，并发表在 &lt;a href=&quot;http://geekview.cn/g10/15859.html&quot;&gt;极客视界&lt;/a&gt; 。我们均非技术出身，所以行文出现错误在所难免，但以后我们会把比较拗口的语句一点一点调整过来。这篇演讲对于理解虚拟现实非常重要，所以我们决定先自己动手翻译出来，并把演讲的文本存档于此。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460270805152478.jpg&quot; alt=&quot;Michael Abrash&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;大家好，我是 Michael Abrash，我是 Valve 虚拟现实团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今天我为大家准备了一个很好的演讲，准备了很多干货，并以此进一步去展望一个令人兴奋的未来——我马上就会说到那里，但一开始我会先用59个单词来概括一下，我猜你们肯定有人要来算字数了，放心吧，这里我会一字一句地说出来，肯定不会犯错：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;引人注目的消费级虚拟现实正在来临，且很有可能两年内就成为现实。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这次是真的——我们已经做出了样机，其效果相当地不可思议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们的技术正是为消费级产品而准备的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;虚拟现实将会是最棒的技术，并将在 PC 平台上快速迭代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steam 平台将能很好地支持虚拟现实技术。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果在今天的大会上，除了我说的这59个单词你什么也没记下来，你在这里的时间仍将物有所值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;即便如此，这一话题仍有许多内容有待讨论，这就让我们仔细来聊聊虚拟现实未来的详情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我个人的虚拟现实研究道路漫长且又曲折，若非20年前有幸结识该领域那些远见卓识的推动者，或许我至今都还没有迈出第一步。当时，我已经理解了计算机网络——毕竟，那会儿我是在微软工作，经常要使用网络——而且我看过工作站上的一些 3D 渲染演示，还为此写过一个简单的 3D 软件包，所以我也算是了解实时的 3D 图形技术。同时我还阅读和观看过相当多的科幻作品，所以对于虚拟世界的概念，我也相当熟悉。即便考虑了我自己在 3D 和计算机网络方面的知识背景，虚拟世界这一概念依旧是如此之吸引人，以至于它对我而言更像是幻想而非值得严肃思考的事物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460268598240724.jpg&quot; alt=&quot;Snow Crash&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到我后来读了尼尔·史蒂芬森（Neal Stephenson）的《雪崩》（Snow Crash），所有的知识碎片才开始拼到一起。当我在思索如何去构建出那个 &lt;strong&gt;“超元域（Metaverse）”&lt;/strong&gt; 时，我预计到了仅用当时现成的技术就能实现出这一概念里面80%的细节。然而，我当时还是过于乐观了——至今我仍在期待着我在虚拟现实版的剑与魔法世界中的处女秀——但至少，《雪崩》让我意识到了联网的 3D 虚拟世界已经成熟到了即刻就能入侵现实世界的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，我碰上了 &lt;a href=&quot;http://bitandliteracy.github.io/game-hacker&quot;&gt;约翰·卡马克（John Carmack）&lt;/a&gt; ，他径直谈论了两小时关于他将如何在持续运行的服务器上创造出虚拟的 3D 世界，其中所有的服务器都能相互连接起来，以致于任何人都可以去创造他们自己的虚拟世界，同时这些不同虚拟世界还将相互依附进而塑造出一个完整的赛博空间……说着说着我一下子就看到了未来具体的样子，而我也非常期待能够作为这一未来的一部分。于是我就跳槽到了卡马克那里，跟他一起工作，而后的成果便是《雷神之锤》（Quake）……而今，数以千万计的人把联网的 3D 世界作为一个日常应用并天天沉浸于其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460268699929298.jpg&quot; alt=&quot;Quake&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若非史蒂芬森和卡马克率先指出了这一未来的方向，我也就不可能作为其缔造者中的一员站在这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我并非是一个远见卓识的人，但我希望接下来所探讨的“超元域”尚未实现的那一部分——虚拟现实，同样能带给你一些类似的感悟。我相信你们对于 Oculus Rift DK1 一定都非常熟悉了，而且我猜测你们中的大部分人都会认为它的效果充其量不过是一次有趣的技术探索罢了。&lt;strong&gt;目前来说这是一个合理的判断&lt;/strong&gt;，但我认为你对此还是应当密切关注，因为虚拟现实技术形成重大影响的时间点，很有可能比你所预期的要早得多——而 Valve 正在致力于这一点的实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年前，我们意识到了虚拟现实作为一种引人入胜的全新体验是相当有前途的。自那时起，我们的研究和开发成果最终促成了这台 &lt;strong&gt;HMD（head-mounted displays, 头戴式显示器）原型机&lt;/strong&gt; 的诞生——如下图所示——同时还有一系列的演示应用共同创造出一种强大的感官体验：也就是我们所称谓的&lt;strong&gt;临场感（Presence）&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460268779482697.jpg&quot; alt=&quot;Valve HMD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我随后还将更多地讨论临场感，但简单说来，临场感就是当你处于虚拟现实的场景中时，你能真切地感受到场景中所应有的样子：许多人的感觉就是他们好像真的从现实世界被传送到场景中那个地方一般。&lt;strong&gt;临场感是一种不可思议的强烈感官体验，而且是虚拟现实所独有的特征&lt;/strong&gt;——你无法在任何其他形式的媒体中创造出临场感。很多人觉得那就像是魔法一般，我们也认为人们一旦体验到了临场感，就极其想得到它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能够创造出临场感的硬件也能同样高效地降低晕动症状的发生&lt;/strong&gt;。我们的演示表明，采用正确的硬件设备，完全有可能创造出惊人的虚拟现实体验——只能虚拟现实中出现的体验，同时也是不会使人眩晕的体验。我们坚信采用同样的技术来制造消费级产品是可行的，并且&lt;strong&gt;两年内就能出货&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里显而易见的问题是：谁有可能在两年内真正发售一款这样的虚拟现实硬件呢？很显然 Oculus 是最佳的候选人。他们已经再一次让虚拟现实变成了热门话题，而且他们已经发售了超过5万台的 Rift DK1。诚然，DK1 还不足以让大多数人感受到强烈的临场感，但 Oculus 最新版本的 Rift ——“水晶湾（Crystal Cove）”提供出了更高的分辨率、更低的延迟、更低余辉及（头部）位置解读……所有这些都是临场感的关键要素，正如我们随后将会看到的，这是虚拟现实在正确方向上所迈出的一大步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460271777518356.png&quot; alt=&quot;ship&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valve 的目标是在开放的 PC 平台上实现很赞的虚拟现实效果，因而我们会跟 Oculus 分享我们在研发中所学到东西。我们已经向他们展示过我们的原型机和演示应用，我们也解释过我们的硬件设备是如何工作的，并且针对他们的硬件设计我们还给出了我们自己的反馈信息。通过向他们展示这款低余辉的原型机，我们说服 Oculus 理解到了这一点的重要性，水晶湾屏幕的动态模糊显著降低便是这一努力的直接成果。我们和 Oculus 在追踪技术上也开展了合作。我们将继续合作以提升他们在追踪技术、显示器、透镜及精度方面的效果，对于他们的发展方向我们非常兴奋。如果执行得当，目前来看 Oculus 确实如此，我认为在接下来的两年内他们将能为 PC 平台带来强烈的临场感体验；我们希望这事能成，因为这对 PC 平台上的虚拟现实来说将是一个巨大的促进因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦支持临场感的硬件产品得以发售，我们认为它将有潜力为整个娱乐产业带来天翻地覆的技术变革。&lt;strong&gt;这不仅仅是在于虚拟现实将能迅速演化成一个主要平台，还在于它将真正把整个娱乐产业的平衡点从传统的媒体形式转移到电脑娱乐上来。&lt;/strong&gt;众所周知，由于延迟和带宽方面的原因，临场感只能发生在连接有具备重度 3D 渲染能力设备的 HMD 上，所以传统的的电视、电影、流媒体设备或其他任何不具备这一本地计算能力的设备，均无法提供给你这一强烈的临场感体验。这里的必然结果就是，高端 PC 平台（Linux, Windows 和 OS X）必将会成为最佳的虚拟现实计算设备，因为那就是 FLOP（FLoating-point Operations Per Second，每秒种浮点运算次数）能力最强的个人系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们认为最低限度的可能是，虚拟现实作成一个潜力无穷的&lt;strong&gt;游戏平台&lt;/strong&gt;，将有着很大的机会发展起来，因而我们也正在致力于为 Steam 社区创造出伟大的虚拟现实作品。首先，我们正在支持虚拟现实的 Steam 平台，诚如你从 Joe Ludwig 的演讲中所了解到的。其次，通过我们自己持续不断的研发过程以及跟 Oculus 之间的合作项目，我们正在促成 PC 平台上的虚拟现实硬件的实现。最后一点，我们正在构建软件原型以弄清楚如何才能做出伟大的虚拟现实体验，同时我们会及时跟你们分享我们最新的发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们目前还没有计划自己去发售的虚拟现实硬件产品，但这一状况今后是有可能改变的。眼下，我们只是想搞明白虚拟现实真正的乐趣之所在，了解到的越多，我们就越能够让 PC 和 Steam 平台上的虚拟现实愈加出色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460271836215363.png&quot; alt=&quot;email&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从这一点上说，你需要关注虚拟现实领域的原因是显而易见的，尽管这些原因只是出于我们自己的理解，不过，你当然也应当对其中的潜力建立起你自己的理解。而&lt;strong&gt;建立自身观点最好的方式莫过于亲身来体验一下我们这里的演示效果&lt;/strong&gt;。不幸的地方在于，当前的演示过程需要半个小时的时间，同时还要在一个专门的房间内才能进行，而眼下的开发者大会仅准备出来两个这样的房间，因而我们只能让你们中的一小部分人体验到我们所实现出来的效果。对于不幸的大多数，我所能提供出来的便是 &lt;a href=&quot;mabrash@valvesoftware.com&quot;&gt;我自己的邮箱&lt;/a&gt; ：在接下来的几个月内，任何身处西雅图的 Steam 合作伙伴想要来体验我们的研究成果，都可以给我发邮件，我们会为你预留出日期与时间。一旦你体验到了我们所演示出来的效果，我认为你肯定能同意：虚拟现实在短期内的未来，几乎要比所有人所设想过的都更为光明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一光明未来的&lt;strong&gt;关键要素正是临场感&lt;/strong&gt;，所以弄清楚它具体是什么，为什么重要，以及需要用什么技术实现……对你来说就非常重要了。尽管此前我们讨论过临场感本身，接下来我们还是需要先给出一些更为基础的概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 Valve，我们付出了大量的时间来调查那些影响人们虚拟现实体验的因素。其中至关重要的一点是，我们了解到了能让虚拟现实体验真正独一无二且引人注目的关键：&lt;strong&gt;即说服人们的知觉系统去运行在感知现实环境的自觉意识的底层&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据定义，既然你都无法直接感知到相关的底层系统，所以理解不出它们是什么以及为什么重要也就不难预料了。为更好地说明这一点，我将简单介绍一个不涉及虚拟现实的例子，它将非常清晰地展示出大脑中的低层次神经进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这张图中你所看到的例子，包含了一些用以暗示远端球体距离感更显著的线索，如光照程度、透视角度、纹理细节以及阴影相对于球体的关系。用户在这里的任务是使用方向键来调整近端球体的大小，直至两个球体在平面上的二维投影圆的尺寸看上去一样大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460269063525612.png&quot; alt=&quot;distance&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;始终在发生的情况就是，用户一定会把前面的圆圈做得比后面的大。（你可以前往 &lt;a href=&quot;http://hboyaci.bilkent.edu.tr/Vision/SizeAppletLarge.html&quot;&gt;这个网页&lt;/a&gt; 亲手来验证一下。）事实是，现在停下来仔细看看图中的巷子，到底哪个圆圈看上去更大些？对我来说，很明显是后面的圆圈更大。但真实的尺寸是，前面的圆圈要大上将近20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这里的错觉也有可能对你不起作用，因为从一定距离去看的时候透视效果将被破坏掉，以至于呈现不出理想的错觉，所以即便你得出的是一个这样的结果也不足为奇。利用功能性核磁共振成像的研究显示，&lt;strong&gt;即便是在视觉皮层信号发生最早的皮质层上，远早于视知觉得以发挥作用之前，大脑就早已把远端的球体判断成较大的那一个了&lt;/strong&gt;，即使它们在视网膜上所成的像占据的是完全相同的区域。视觉系统早在数据接触到自觉意识前就已经做出了判断。在视觉系统中还有许多类似的处理进程，全都不是以你直接意识到的方式在让你感知整个世界。这里是另外一个例子：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460269122820349.png&quot; alt=&quot;color&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请看上图中左右 “X” 形状的中间部分。一个是灰色，另一个是深黄色的，对吧？现在让我们仅仅隐藏起背景的颜色，而不改变中间部分的颜色，然后看看会发生什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460269216816396.png&quot; alt=&quot;bacground color&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就说明，基于大范围光照条件下的视觉连贯性的需求，在视觉系统底层的颜色处理过程中要涉及到大量的环境相关因素。清醒地说，你甚至都不会意识到这一点，正如在先前的例子中你没能察觉出感知圆圈大小的视觉处理进程一样，但总的来说，就是这样的底层信号处理过程塑造出来你对整个世界的感官印象。&lt;strong&gt;如果虚拟现实所提供的输入信号能够正确地激活底层处理过程，你就能身临其境地感受到其中的场景。&lt;/strong&gt;如果信号不对，你就会以某种无法解释的方式从场景中脱离出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前为止，这些例子跟虚拟现实都不是直接相关的，所以让我再给你们一个更为接近的例子。这对我们的演示场景来说会有一点小剧透，如果不想听的话，你可以捂上耳朵。我会给你一点时间来做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460269275472980.jpg&quot; alt=&quot;demo room&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的演示场景是，你站在一个平台上向下看，而平台则以显著的速度降落。其中具体的情景是这样的：平台是一个跳台式的岩石纹理台子，高高升起在离地面很高的方形房间的顶部，房间的地板和四壁是用过时的网页来填充纹理。没错，我知道仅从截图上看这根本不是虚拟现实，但这一点正是说明了当你不用透镜而是直接去看屏幕时的效果反差之大。看屏幕上的这个东西无法带给我任何感觉，即便其中的图形不发生任何扭曲的时候也一样，可一旦在虚拟现实中立上这个平台，我的膝关节便会不由自主地锁定起来，就跟我站到帝国大厦顶端的天台上时一样。&lt;strong&gt;尽管内心很清楚我肯定是在一个演示房间里，正戴着 HMD，看着一个纹理极其糟糕的箱子内部的图形，但我身体对此的反应却跟我真的站在了悬崖边一般。&lt;/strong&gt;更为重要的是，这一反应并不随着体验时间或重复次数的增加而消退。这样的输入信号已足够说服我自己的大脑，让我从意识活动的底层机制上感知到这并非是那个演示房间，而是别的某个地方，某处悬崖的边缘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你进入虚拟现实的时候能感受到自己真的身处于场景之中的体验，研究者们对其是相当了解的，并早已将其称之为是“临场感”，这一点正是虚拟现实跟 3D 显示最为根本的区别。&lt;strong&gt;临场感与沉浸感是不同的，沉浸感不过是指你感受到的被虚拟世界的图像所包围的体验，临场感则意味着你感觉到自己正身处于虚拟的世界之中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460273048617691.gif&quot; alt=&quot;Presende experience&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用语言来描述临场感的话往往会词不达意——&lt;strong&gt;因为你只能通过切身体验来感受到它&lt;/strong&gt;——但这里我还是会试着描述一下。临场感就是，即便你很清楚你是处在一个演示房间内，房间里没有任何真实的物品存在，但你还是不由自主地想要伸出手去摸那个小方块；你还是会不假思索地低头去躲避挂在天花板上的绳子；你还是会因为吊在头顶上的砖块儿而感到不自在；你还是不会情愿调下悬台。临场感就是当你摘下 HMD 时无法立刻在真实世界中找出方向。&lt;strong&gt;临场感绝不仅仅是看到某个有趣的场景，它是深藏在你蜥蜴脑内的开关，拨动它就能让你去相信正身临其境于某个有趣的地方。&lt;/strong&gt;临场感是你在现实经历之外所能拥有的最为强大的感官体验，这恰恰因为它激活你注意力所用的正是你大脑接收真实感官信息的通道。对于很多人来说，临场感就是魔法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同的人体验我们的演示场景所反应出来的是程度不同的临场感，显而易见，这在整个人类中有着更为巨大的差异。随着我们体验效果的提升，人们的临场感反应也在增强，因而我们预期&lt;strong&gt;临场感反应会随着虚拟现实技术的不断进化而逐渐增强&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临场感很难量化，但我们的演示体验已经证明了这是一个相当真实且极为诱人的感官现象，它介入人类感知系统的程度比之过去的任何体验都要更深，这正是我们为什么对于虚拟现实的未来能如此之兴奋。我们坚信伟大的虚拟现实必将构建于临场感的体验基础之上，因为相比任何其他形式的娱乐，它都将从一个更为深层、更为本能的层面来触动你的感官，而你只有进入虚拟现实才能享受到这一体验。因此，&lt;strong&gt;我们认为虚拟现实成功的关键是搭建出一套能够实现强烈的临场感体验的硬件设备&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的话，具体要做到些什么才能创造出如此程度的临场感体验呢？大量来之不易的研发及原型机研究经验教会我们，所有以下提到的这些方面都提升到一个足够好的水平之后，才能塑造成这一强烈的临场感体验：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460271879900826.png&quot; alt=&quot;Presence key elements&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稍后我将更为详尽地讨论其中每一个元素的细节，但首先我想强调的是，改进它们的同时也会降低晕动症的出现。尽管晕动症的起因尚未完全搞清楚，我们还是有着很好的理由来推测，&lt;strong&gt;影响临场感的许多因素同时也会影响到晕动症&lt;/strong&gt;。比如，有缺陷的追踪系统会导致你眼睛所看到的视觉信号跟你前庭系统所报告的位置信息不匹配，而大脑中这样的信息冲突恰恰被认为是晕动症发生的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来我们在每一个元素上都花点时间，看看它们为何会如此重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个宽广的&lt;strong&gt;视场&lt;/strong&gt;很明显是必要的，这样你就能感受到被屏幕上的图像所完全包围，同时还能提供给你相对有效的外围视觉线索，动作、平衡与情境感知对此是极为挑剔的。从 80° 大小的视场起，临场感就能开始起作用了，其效果在视场超过 &lt;strong&gt;110°&lt;/strong&gt; 的时候会有一个极大的提升，110° 也是我们当前所测试过的最大的视场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460269757757025.png&quot; alt=&quot;Quake by 320&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于像素在宽视场的焦平面上的放大与扩散，&lt;strong&gt;分辨率&lt;/strong&gt;成为了虚拟现实的一个特殊问题；110° 视场上 1K x 1K 分辨率的虚拟现实屏幕&lt;strong&gt;每1°视场内的像素（PPD, pixels per­ degree）&lt;/strong&gt;，大约只相当于大屏幕电视像素密度的七分之一，约为人眼本身的十分之一。事实上，这样的视觉效果&lt;strong&gt;比用 320x200 分辨率的屏幕运行最初版本的《毁灭战士》还要差&lt;/strong&gt;， 而 320x200 分辨率的像素密度就已经够差了。我们已经发现的是，1080p 的分辨率看上去也足够产生出临场感了。我们预计到 1440p 或是更好的 2160p 分辨率，临场感的效果应当能有一个质的飞跃，但在我们拿到尺寸合适的这一分辨率的屏幕进行研究前是无法给出确切的答案的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余辉（Persistence）&lt;/strong&gt;是指每个像素持续点亮时间的长度。这一点对于电视、显示器或者移动屏幕来说是没有那么重要，但却是虚拟现实所独有的重要特征，因为相对于 HMD 而言眼球的运动更快。这一点在视觉系统底层的&lt;strong&gt;前庭视反射（VOR, Vestibulo-ocular reflex）机制&lt;/strong&gt;中表现得尤为明显，这一反射机制使得眼球在头部快速运动的时候还能保持稳定（译注：也就说在头部运动期间，眼睛自动会向相反的方向运动，从而使视网膜上的成像得以保持稳定）。而像素在屏幕上残留的时间越长，它在视网膜上的成像点就会随着眼球的运动而乱作一团，像素所构成的场景随着眼球的运动也会愈加模糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里有一个因余辉而导致像素&lt;strong&gt;污迹（smear）&lt;/strong&gt;的例子。如下如所示，左边是头部静止不动时的图像，右边是当头部以每秒钟 120° 的速度转动时所模拟出来的图像。在一块 60Hz 的全余辉屏幕上，这将导致每帧图像的像素在视网膜上晃动出 2° 宽的污迹，如你所见这一点显著降低了画面的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460270045946842.png&quot; alt=&quot;smear&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于 110° 视场、1K x 1K 分辨率的 HMD，我们发现 &lt;strong&gt;3ms&lt;/strong&gt; 或更低的余辉才能满足创造临场感的需求。而&lt;strong&gt;更高的像素密度则要求更低的余辉&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一个给定的宽视场屏幕，一旦余辉降低下来，其&lt;strong&gt;刷新率&lt;/strong&gt;就必须提升上去；60Hz 的话，低余辉图像看上去会过于闪烁。为解决这一问题，我们做出了当下刷新最快的低余辉 HMD，其刷新率高达 &lt;strong&gt;95Hz&lt;/strong&gt;，并成功地消除了肉眼可见的闪烁现象。稍低一些的刷新率可能也会胜任，但我们尚未用实验加以验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，一旦图像的&lt;strong&gt;渲染能力&lt;/strong&gt;无法维持这一帧率时，虚拟现实的效果便会显著下降，这将成为一个不小的挑战，尤其是当分辨率提升时还要维持住 95Hz 的立体渲染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们给原型机用的是&lt;strong&gt;全局显示&lt;/strong&gt;，也就是所有的像素是被同步地点亮或熄灭。这就避免了画面在滚动显示时容易出现的压缩、拉伸或是倾斜问题，在滚动显示一帧画面的过程中，像素是以一定的扫描序列被点亮的。使用滚动显示所造成的问题，也许能通过大幅调整每一帧画面的帧缓冲以令其视网膜成像可以更好地适应眼球运动，但尚未有相应的研究能证实这一推测；同时，尽管如今的做法都是用头部的运动来作为眼球运动的替代数据，但没有真正的眼球追踪就总会出现追踪数据失败的情况，而低延迟的头戴式眼球追踪仍是一个有待解决的问题。因此当下的全局显示就是唯一已知可行的办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透镜或透镜组合的选择及相应光学路径的设计看起来会比较简单。因为当下的微型显示技术或电磁波导结构还没有一个合理的方式来获取到足够大的视场，我们不得不去使用配有放大透镜的手机屏幕。此外，由于视场、重量与工业设计方面的需求，每只眼睛只能使用一到两个透镜。优化出这样一个简单的系统能有多难呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;难点是在于，仅用一、两个透镜无法产生出理想的虚拟现实视野，那会造成多种不同类型的畸变和失真，于是就需要这样的透镜组合来让每一处细节都能恰到好处：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460270177825326.png&quot; alt=&quot;lenses&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为参考，图中左侧的两只较大透镜的直径都超过了1英尺，而整套组装件的重量则超过了5磅，这样的规格对于头戴式显示器来说就不切实际了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于受到一到两个透镜的硬性限制，解决掉一个问题常常也意味着把另一个问题弄得更糟，尤其是面对宽视场的需求时。问题又被焦距、尺寸和可视距离上的众多可能性进一步复杂化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此&lt;strong&gt;透镜设计变成了在一个很大的参数空间内寻求出最佳的折衷方案&lt;/strong&gt;的过程，而由于没有比较机械的办法来评估评估视觉效果的质量，问题就变的更为复杂了。唯一有效的测试便是把透镜用到实际的虚拟现实中来看效果，这不仅耗费时间，评估的结果也较为主观，且因人而异。我们已经研究出了足以制造出临场感的透镜，但效果上仍有很大的提升空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光学校准&lt;/strong&gt;看上去微不足道，可事实证明它至关重要且极具挑战性，因为人的视觉系统对于细微错误总是惊人地敏感，尤其是涉及到运动和直线的时候。静止时看上去很完美的场景，在你左右晃头时，画面可能要泛出很糟糕的涟漪。这就破坏了临场感，同时还会导致晕动症的出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460273210950523.jpg&quot; alt=&quot;HMD-calibration&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光学校准完全正确之前，几乎不可能确定出其他需要提升的地方来。例如，把校准做正确之前，我们其实都注意不到追踪方面的小故障，因为比起追踪来，当时的图像要更不稳定。而&lt;strong&gt;一旦校准足够好之后，先前不太明显的小故障就自动跳了出来&lt;/strong&gt;。归根结底，为透镜效果的鉴定以及校正所渲染出来的图像匹配以高度精确的控制进程绝对是一个必要的底线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到这里，我们已经具备了创造出临场感所要求的视觉质量的所有要素。然而，仅仅有它们还不够。图像需必须要以感知系统所能接受的方式被呈现出来，这就需要&lt;strong&gt;绝对可靠的追踪技术&lt;/strong&gt;来把头部的位置和运动翻译成有效的（x, y, z）坐标以及相应的转动方向。我们发现让追踪精度在位置方面达到1毫米、在方向上达到 0.25°的程度以后就能获取到临场感，同时还要在每一侧都不低于1.5米的追踪空间维持住这一精确度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实现这一点绝对比听起来要难得多，因为还没有现成的消费级系统可以做到这样。这就是我们在技术演示中所用的追踪技术：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460270335199902.jpg&quot; alt=&quot;tracking room demo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少它能奏效，但你能看到它并非是正确的消费者友好型设计。我们还在开发几个比较有前景的追踪系统，它们不需要在你的屋子内贴满这样的墙纸，无论成功与否，它们都已经给出我们足够的信心来预测：一个消费级的追踪系统在近期内将是可以实现的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虚拟的图像需要能在正确的时间出现在正确的地方，这就意味着&lt;strong&gt;延迟&lt;/strong&gt;必须非常之低，即头部运动发生到该运动数据的最后一个光子被发送出来的这段时间必须要非常短。我们发现 &lt;strong&gt;20ms&lt;/strong&gt; 的延迟，结合以不错的预测，效果就非常好，有可能 25ms 的延迟也是足够的。超越这一点，虚拟世界看起来就不太稳定了，而人的感知系统也就不再认为它所接收到的是真实信号了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想强调的是，&lt;strong&gt;临场感不是上述我讨论过的某一元素的结果，它是所有元素足够好时所浮现出来的现象&lt;/strong&gt;。如果光学校准不完美的话，无论其他因素多么完美，你转动头部的时候场景都还是会变形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，如果延迟太高的话，再高的精确度也无法让你的视觉系统信服这一虚拟的场景是真实的。上述关键元素中只要村官一个不过关的，临场感也都无法出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么——基于临场感的关键元素的这些硬件，如何在未来几年内就以令人信服的方式出现在的消费级硬件产品上呢？事实证明，一切都会惊人地乐观。基于 Valve 的研发、原型机和推测，在我看来，一个消费级的 HMD 将在2015年以如下的规格被制造出来：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460270405273618.png&quot; alt=&quot;consumer HMD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一 HMD 将能支持强烈的临场感体验，并将有着很大的机会呗消费者普遍接受。虚拟现实在这条路上肯定能越走越好，而这需要时间以及主要硬件的研发。相反，我们相信&lt;strong&gt;通过对现有技术加以较小的调整&lt;/strong&gt;，这张幻灯片中列出来的所有参数都将被实现；&lt;strong&gt;无须什么重大技术突破或是奇迹&lt;/strong&gt;，仅需要可靠的工程研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规范基于我们的直接体验。我们的 HMD 原型机已经具备所有我指出来的这些特性，并能制造出强烈的临场感。他们是&lt;strong&gt;基于修改后的商业零件构建而成&lt;/strong&gt;的，这也预示了一条成本上有效的规模化生产时之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不意味着生产和交付消费级虚拟现实硬件就无足轻重。我们所造出来的只是研发目的的原型机，而非产品。我们认为，我们所用的技术将能被转用到消费级的 HMD 上面，但将其做成一件可以发售的商品还是要有许多额外的工作要做的。我非常有信心让这些工作尽快开展起来，目前我们所证实的仅仅是什么是可行的，而如果这一切真的发生了，未来几年内在市面上买到这样的 HMD 才会是可行的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460271945791851.png&quot; alt=&quot;visual to be improved&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了生产问题，虚拟现实仍有很多细节需要解决和改进。首先，&lt;strong&gt;改进我们原型机中的每一个关键元素都将使得临场感从中获益&lt;/strong&gt;。我们确实可以采用100倍高的分辨率、更大的视场、更低的延迟，以及其他所有能够提升临场感体验的因素；尤其是目前的光学效果还远非最佳。同时，根据&lt;strong&gt;不同用户的双眼距离&lt;/strong&gt;把透镜位置做对也是一个挑战。正如我提到过的，我们认为在头部追踪技术上我们已经接近成功了，但我们尚未达成一个可以交付的方案，然后是&lt;strong&gt;眼球追踪&lt;/strong&gt;，它将会极大程度地提升临场感体验，但技术进展上离成型的解决方案更远。使用无线数据连接来解除数据线的限制在体验上也将会是一大亮点。尽管我们相信通过修改现有屏幕面板就有可能获取到低余辉、全局显示以及低延迟，但这一设想还有待证实，而这还将需要屏幕厂商的密切配合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后还有&lt;strong&gt;非视觉范畴&lt;/strong&gt;的虚拟现实问题需要我们解决。3D 音效、触觉、身体追踪，以及输入设备都将为临场感带来巨大的促进作用，而这些问题要比 HMD 自身更大、更难。尤其是虚拟现实输入及其在游戏设计上的互动将会是整个体验的核心，而这一部分几乎完全没有被探索过。我们正在研究这些领域，但这将需要多年的时间，以及整个游戏行业的共同努力才能充分探索这些未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460271991196122.png&quot; alt=&quot;non-visual&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而后还有&lt;strong&gt;软件&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;硬件完成之后，直到软件能把伟大的、独一无二的虚拟现实体验提供出来，它才真正能起作用，而那些体验都还有待被创造出来。除了游戏将如何与输入设备进行互动，关于游戏玩家在虚拟空间内如何运动才不会面临晕动症或失去临场感的问题也有待被解决。我们发现的是，传统 FPS 游戏中的运动还远未得到优化，且非常容易导致晕动症，因而&lt;strong&gt;虚拟现实可能更适合缓慢的运动，以及与之类似的交互&lt;/strong&gt;，这种情况下我们就必须学会如何来创造出这样的有趣游戏。最后，一种全新的虚拟现实游戏用语将会发展起来，正如 FPS, RTS 之类的例子一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起当前显示器上的游戏，&lt;strong&gt;多玩家虚拟现实&lt;/strong&gt;将会非常不同，同时也更加引人入胜。跟其他人共同分享一处极具真实感的虚拟空间，有潜力成为最为强大在线社交体验，但也将引发出很多问题。还记得“死亡竞赛”、游戏修改包以及永久服务器方式的组队游戏刚进化出来的情形吗？多玩家虚拟现实的情况也将类似，但将有更多发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460273442104752.png&quot; alt=&quot;multiplayer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来是是内容。例如，目前还没有知道哪一种艺术风格对于虚拟现实来说是最好的。在显示屏上看起来极为细致的场景，放进虚拟现实中去看可能就只是粗劣的舞台布景，而简洁的场景看起来反而能惊人地真实。普通的绘图可能看起来并不好，而贴图纹理也有可能时好时坏。于是我们还需要为虚拟现实开发出一套全新视觉语言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这里就是你可以加入进来的地方。&lt;/strong&gt;平台变革使软件得以去创造突破性体验——想想《神秘岛》《雷神之锤》Wii Sports, 以及《愤怒的小鸟》。虚拟现实有潜力成为有史以来最为重大的平台变革，而你则可以站在这场变革的最前沿。这一点毋庸置疑，因为我们已经知道伟大的虚拟现实需要有专门为虚拟现实设计而来的独特体验；沉浸感可以作为虚拟现实乐趣的入口，而伟大的虚拟现实还需要专用于此的软件。这跟第一代 3D 游戏的情形一样，关于虚拟现实游戏体验的一切细节都有待于被创造出来。我敢肯定你们都看到了《毁灭战士》20周年时那令人艳羡的媒体文章，首个搞定虚拟现实体验的游戏也将像《毁灭战士》一样被人们深情地记忆多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460272039861501.png&quot; alt=&quot;PC for VR&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当第一款伟大的虚拟现实游戏出现时，它很有可能是出现在 PC 端，原因如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;首先，虚拟现实硬件将会在 PC 平台上迅速进化，通过 Oculus Rift 你应该早已看到这一点了，而对于主机平台，即便他们会支持虚拟现实，其硬件也将在之后的&lt;strong&gt;数年内保持原状&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;其次，相对于主机平台，PC 端将会有更多的硬件及软件开发者来弄清楚如何做出很赞的虚拟现实游戏，且他们能有&lt;strong&gt;更大的自由度&lt;/strong&gt;去进行尝试。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;第三，虚拟现实需要有&lt;strong&gt;尽可能多的处理能力&lt;/strong&gt;——记住，我们所说的可是维持住 95Hz 的立体渲染——而这一点上高端 PC 就比游戏主机强太多了，期间的差距需要多年的时间才能弥补回来。且由于电源和热度方面的优势，PC 也将永远要比移动端的手机更为强大。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;最后，弄清楚了如何把临场感带给消费级的虚拟现实，并把对虚拟现实的支持加入到 Steam 平台，Valve 还将推动 PC 和 Steam 上的虚拟现实继续进步，使得我们可以交付出全新的、引人入胜的虚拟现实体验。所有这些都意味着，在这个可以预见的未来，PC 和 Steam 会成为虚拟现实的核心。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今天演讲的主旨很简单，但却有着强大的暗示意味：到2015年，一个伟大的消费级虚拟现实系统不仅是可能的，它正在那一时刻等待着这一切的发生。而它必将会发生，即便不是2015年，也会很快就来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160410/1460270629789094.png&quot; alt=&quot;current vs. future&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来几年内 PC 平台上的虚拟现实，可能就跟游戏行业所发生过的一切一样令人兴奋。我们正在跟你分享我们所知道的一切，并将继续这样去跟你们交流。关于虚拟现实，还有大量的问题有待于学习然后解决掉，仅靠我们自己肯定是不可能全都搞定的；&lt;strong&gt;我希望你们能深入到虚拟现实中来，把它做成一种双赢的交换&lt;/strong&gt;，这样我们就可以一同来把虚拟现实塑造成历史上最伟大的娱乐革命之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于更多需要讨论的内容，我期待能跟你在问答环节，还有 &lt;a href=&quot;http://blogs.valvesoftware.com/abrash/&quot;&gt;我的博客&lt;/a&gt; 上来继续这一交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢大家。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/abrash-dev-days</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/abrash-dev-days</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Elon Musk - 地球上最牛逼的人（未完成）</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文未完成，待日后更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;最早在覃超的知乎专题上看到WaitButWhy这篇写Musk的文章的翻译，但只是原文开头的一部分，我有意整理完整。然而尚未做好却不小心发了出来，待手中Carmack那篇整理完成后，我会去着手这篇。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://waitbutwhy.com/2015/05/elon-musk-the-worlds-raddest-man.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WaitButWhy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;覃超&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://zhuanlan.zhihu.com/qinchao/20134060&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@陈钧桐&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#elon-musk&quot; id=&quot;markdown-toc-elon-musk&quot;&gt;Elon Musk的成才之路&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#visiting-the-factories&quot; id=&quot;markdown-toc-visiting-the-factories&quot;&gt;Visiting the Factories&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#my-lunch-with-elon&quot; id=&quot;markdown-toc-my-lunch-with-elon&quot;&gt;My Lunch With Elon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;上个月，我接到一个让我虎躯一震的电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于那些不熟悉Elon Musk的人来说，他是这个地球上最炫酷的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我将通过这篇文章去探索揭秘他是如何白手起家成为亿万富翁和现实中的Tony Stark（译者注：钢铁侠在电影中的名字）。不过现在，还是引用传奇亿万富翁Richard Branson的一小段话来为这场好戏拉开序幕吧：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不管外界质疑声是多么地此起彼伏，Elon总能如有神助般地把废铜烂铁变为如意金箍，借定海神针平息一切。回想一下在20世纪90年代的时候，我们会把自己的信用卡号码给素不相识的陌生人吗？然而Elon创造了一个叫PayPal的小玩意儿，结局今天你们也都知道了。他的特斯拉汽车和SolarCity公司正在把能源可再生的纤尘不染的未来天堂挪到地上……他的SpaceX正在重新探索太空……矛盾的是，一方面Elon在努力改善我们所居住的地球，另一方面他又为了帮助我们离开地球而在建造太空飞船。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当然，这并不是我所期待的通话内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天之后，我回过神来发现自己正穿着睡裤在家里疯狂地来回踱步，举到耳边的手机正在跟Elon Musk通着电话。我们展开了一场关于特斯拉、SpaceX、汽车业、航空航天业、太阳能产业的讨论，他还告诉我他的所作所为让很多人摸不着头脑。他提议道，如果这些话题中有我所感兴趣、对我写作有帮助的，我可以去加利福尼亚跟他本人坐下来秉烛夜谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我来说，想都不用想就该走起。不仅仅因为他是独一无二的Elon Musk，也因为我有两篇关于未来主题的文章很想写，只是苦于没有素材，主题逐字誊写如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;– “电力驱动vs混合动力vs汽油驱动汽车，特斯拉的可持续能源战略”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;– “SpaceX公司，Musk，火星？？怎么学会造火箭？？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我已经蓄势待发准备去好好写写这些主题了，这样做的原因跟我写人工智能(中文版)那篇文章时如出一辙——虽然我现在还不能完全理解它们，但在未来它们一定起着举足轻重的作用。并且Musk正在大闹汽车和火箭两个天宫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这感觉就像是你正打算描述雷电形成的过程，然后有天宙斯打电话问你是不是有一大堆问题想问。就这样，我要快马加鞭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个计划就是我飞去加利福利亚，参观特斯拉和SpaceX的工厂，与每一家公司的工程师见面唠嗑唠嗑，最后再和Musk坐下来谈笑风生。想想就很激动呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而计划一开头就够我喝一壶了。如果我对那些领域一无所知的话，我必须避免和那些家伙并肩同坐——那些可是世界一流的工程师和火箭科学家。看来我有一大堆知识要恶补了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要问 Elon·牛逼·Musk 的问题涉足了以下 &lt;em&gt;所有&lt;/em&gt; 的产业：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;汽车&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;航空&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;航天&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;太阳能&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;人造卫星&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能源储备&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;高速地面交通工具&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;还有，呃，超行星扩张&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;相比之下宙斯的工作压力都会轻松许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我为了准备西海岸之行，花了整整两个星期废寝忘食地阅读，并且我很快清楚地意识到这系列文章的主题肯定会是五花八门的，实在是要涉猎太多的东西了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在接下来的文章中，我们将会深入Musk的公司和工厂。但现在，让我们首先了解下这个家伙究竟是怎样一个人，以及为什么他能成为齐天大圣。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;elon-musk&quot;&gt;Elon Musk的成才之路&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;提示：5月19日将会有一本很棒的Musk传记面世，作者是科技作家Ashlee Vance。我得到了一份样稿，并且发现它是把这一系列文章串起来的关键钥匙。我打算在这里带领你们简短地回顾一下Musk的人生&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musk于1971年出生在南非。他的童年并非无忧无虑——家庭环境困苦，永远不适应学校生活。但是，正如你经常在伟人传记中读到的一样，对知识如饮甘霖的他很早就开始自学了。他的弟弟Kimbal回忆说，Elon那时每天经常读书10个小时以上——一般都是科幻小说，后来，浩如烟海的非小说类书籍也进入了他的阅读书单。在四年级的时候，他开始坚持不懈地醉心于研读《大英百科全书》了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你将从Musk身上学到的一个启发是，他把人类当作计算机，当然不是字面意思，而是在本质上做类比。一个人的硬件是他的身躯和大脑，他的软件是他学习思考的方式、他的三观、他的习惯以及他的个性。对于Musk来说，学习就像是“把数据和算法下载进大脑”的过程。当他还坐在教室里听老师照本宣科时，最不爽的事之一便是“龟速的下载速度”——直到今天，他的大部分知识都来源于自学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他9岁那年，他拥有了第一部电脑Commodore VIC-20 ，从此玩电子游戏成了他的第二大爱好。这部电脑配有5千字节的内存，还附送了一份“如何编程”的指南，正常来说读者要花6个月才学得完，9岁的Elon在3天内就读完它了。在12岁的时候，他运用他所学的知识开发了一款叫Blastar的小游戏，这款游戏用他的话说“只是一个微不足道的游戏罢了……不过比Flappy Bird好玩多了。”但是在1983年，一家电脑杂志社以500美元的价格购买了它（相当于今天的1200美元）——这对于一个12岁的小男孩来说还不赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musk永远都不觉得自己跟南非有多大羁绊——他没有融入当地的白人文化，并且那里对于一个潜在的创业家来说就是一个噩梦般的国度。他把硅谷看作是迦南（译者注：《旧约》中的圣地），并且在17岁那年永远地离开了南非。由于他母亲是加拿大公民的关系，移民到加拿大更容易，他决定从加拿大起步。数年之后，通过大学转学到宾夕法尼亚大学的方式，Musk进入了美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大学里，他以下面这个问题作为出发点，开始思索这辈子最想要干什么——“在未来什么东西能对人类产生最深远的影响？”脑海里随之蹦出来的，是一份包含五个东西的列表：“互联网；可持续能源；太空探索，特别是超越地球个体的永恒生命延伸；人工智能；以及人类基因密码重组。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他对后两者的积极性影响表示怀疑，但他对前三者的每一项都感到乐观，而他当时也没想到有朝一日会参与进太空探索这个高深领域。这样他投身奋斗的选项就剩下互联网和可持续能源了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他决定从可持续能源入手。在完成大学学业之后，他报读了一个斯坦福博士项目以学习高密度能量储存装置，这项技术目标在于开发一种比传统电池更高效率的能量储存方法——他知道这是开启通往未来可持续能源的关键钥匙，并且能加速电动汽车时代的到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在入学的两天之后，害怕错过有趣事物的心态淹没了他，因为那是1995年，他“没办法眼睁睁看着互联网擦身而过——（他）想要纵身跃进互联网浪潮并增益其所不能。”所以他反而决定退学并去尝试互联网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的首要行动就是试着去1995年的互联网巨兽网景公司谋一份差事。他能想出来的策略就是被当作不速之客走进大厅里，然后尴尬地站在那里——他太害羞以至于跟任何人都开不了口，最后悻悻然地走出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musk默默无名的生涯逆袭之路始于与他弟弟Kimbal（他也随Elon来到美国）一起创立的新公司Zip2。Zip2就像是Yelp（译者注：美国最大点评网站）和谷歌地图的粗糙结合，但贵为任何类似产品的开山鼻祖。它的目标是让企业们意识到黄页的时代终将逝去，从而自己放上在线目录会是一个更棒的想法。这哥儿俩一贫如洗，睡在办公室、洗在YMCA（译者注：Young Men’s Christian Association，基督教青年会），而作为主力程序员的Elon在电脑上日以继夜地工作，码红了眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1995那个年代，很难说服企业们相信“互联网至关重要”，很多人告诉这两哥儿们，在互联网上投放广告听起来就像是“愚蠢透底的主意”——但最终，他们还是争取到了顾客，公司也在茁壮成长。90年代互联网蓬勃发展，初创公司往往捞一票就走。到了1999年，Compaq（译者注：康柏计算机公司，后被惠普公司收购）以3.07亿美元收购了Zip2，27岁的Musk一举成为了身价2200万美元的富翁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于Musk的人生来说，创办一家企业后再马上潜心投入创办下一家更崭新的、更艰难的、更复杂的企业是一个循环往复的主题。如果他对网络公司百万富翁的准则循规蹈矩的话，他就不会因此成名——在你成功当上90年代大繁荣的弄潮儿之后，你应该做的要么是在惬意的黄昏落日下与天使投资中退休，要么是假如你还有野心，用别人的钱再开一家新公司。但是Musk不走寻常路，他把四分之三的身家都投入实现他的新想法——一个非同凡响而又异常大胆的计划。这个计划旨在建立一个堆满支票、存款以及账户的网上银行——名字叫http://X.com。这个主意现在看起来没什么特别，但要知道那是1999年，一家互联网初创公司要和庞大的银行帝国竞争是前所未闻的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://X.com所处的同一栋建筑还有另外一家互联网金融公司，名字叫Confinity，由Peter Thiel和Max Levchin所创立。http://X.com的众多特点之一就是能提供方便的转账服务，不久之后，Confinity也提供了类似的服务。两家公司都开始注意到市场对他们的转账服务有强烈的需求，这使得两家公司电光石火之间就要与对方展开激烈的竞争。最终，他们决定合并为一家公司，即我们今天所熟知PayPal。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次合并带来了排山倒海般的内部冲突——Musk从现在起就得加入Peter Thiel和其他一帮当时超级成功的互联网弄潮儿。尽管公司在飞速成长，办公桌上的事情可没谈妥。冲突终于在2000年底爆发了，当时Musk正在度蜜月（与他的第一任妻子Justine），反Musk势力策划了一场政变并以Thiel取代他的CEO之位。这次突发事件Musk处理得出乎意料的好，并且直到今天，他都表示并不认同那次举动，但他能理解为什么他们要这么做。事后他继续留在公司里担任高管职位，并继续投资公司。2002年，eBay以15亿美买下PayPal时，他扮演了重要角色。作为这家公司的最大股东，Musk带着1.8亿美元（税后）潇洒地迈出大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果在Musk的决策中曾经出现过一次近似乎循规蹈矩的时刻，那么它就是他生命中的此时此刻——成为31岁超级富翁的2002年——他一劳永逸地把成规付之一炬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在剩下的文章里会彻底探讨他在此之后持续至今的13年里的主题。先来看这一小段故事：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在2002的时候，甚至在出售PayPal之前，Musk就开始狼吞虎咽地阅读有关火箭技术的书籍，并在那一年的晚些时候，他带着1亿美元不加思索地创办了一家历史上最不可思议的企业之一：一家名为SpaceX的火箭公司，这家公司旨在于为太空旅行的花费带来彻底革命，以让人类在下个世纪里通过在火星上至少殖民一百万人口的方式来实现星际移民。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;咳咳~~~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，在2004年的时候，在“火箭”正在实行的同时，Musk决定兵分两路——不加思索地创办历史上第二不可思议的企业：一家名叫特斯拉的电动车公司，旨在于显著加速电动汽车的发展，以期彻底改革全世界的汽车业并带领人类向可持续能源的未来迈出一大步。Musk同样是以个人身份资助这家公司，尽管在美国历史上，上一次成功的汽车初创企业（名为Chrysler）要追溯到1925年了，同时能创建一家成功的电动汽车公司的人还没从石头里蹦出来，他依然倾注了7000万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有钱就是任性，数年之后的2006年，他投入1000万美元与他表兄弟们一起创立了另外一家叫做SolarCity的公司，其旨在于通过开发一种更庞大的分布式设施来彻底改革发电产业。数百万的家庭将会装上这种太阳能电池板系统，以期大幅降低用于发电的化石燃料的消耗，并且最后做到“促进可持续能源的大量采用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你纵览Paypal卖出去后接下来的四个年头，你能看出这是一个悲怆的故事。一个痴心妄想的互联网百万富翁，可笑地把他全部心思投入一串不可能完成的任务，无所不用其极地挥霍他的财富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了2008年，正如字面意思看起来那样——火开始烧眉毛了。SpaceX已经能够建造火箭，只不过不是真正能工作的火箭——到目前为止前三次尝试发射的火箭都在到达既定轨道之前炸毁了。为了引进任何正式的外部投资或收费发射合约，SpaceX必须证明他们能成功地发射一枚火箭——但Musk说他剩下的资金能且仅能负担起最后一次发射了。如果第四次发射也失败的话，SpaceX将会完蛋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，在旧金山湾区，特斯拉也是一团糟。由于并不被外界所看好，他们并没有把第一款车—— Tesla Roadster——推出市场。硅谷八卦博客Valleywag甚至把特斯拉的Roadster列为2007年最失败的科技产品。雪上加霜的是，当时全球也突然陷入经济危机，这无疑重创了汽车工业，并榨干了任何一滴流向汽车行业投资款，作为还没来得及经过市场证明的新兴企业，特斯拉更是身陷囹圄，现金烧得飞快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两方事业的挫败下，他原本岁月静好的八年婚姻，也在混乱的离婚中收场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长夜漫漫~~~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但关键的是——Musk并不是傻瓜，而且他从来没创建过烂公司。与其相反，他创立的公司都特别、特别地棒。只是就跟开创一家汽车公司一样，开发一枚可靠火箭的困难程度不亚于上刀山下火海，而且因为在外界看来这企业野心过于庞大并且很可能惨淡收场，没有人愿意去投资——特别是在经济萧条期间——Musk必须依赖自己的个人资金了。PayPal成就了他的腰缠万贯，但以他一己之力还不够足以支撑这些公司跋涉这么长的路途。如果没有外部投资，SpaceX和特斯拉离墓碑不远了。所以并不是SpaceX和特斯拉太差劲了——只是他们需要更多的时间才能迎来胜利的曙光，然而他们时日不多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最严峻的时刻，突然间迎来转机，一切天翻地覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，在2008年的9月份，SpaceX发射了第四枚火箭——如果它没能把负载送达预定轨道的话，这将是最后一枚火箭——结果它成功了。完美无疵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就足以让NASA（译者注：National Aeronautics and Space Administration，美国国家航空和宇宙航行局）吼出“去他的，让我们给这个叫Musk的家伙一次机会”并赌了一把，为SpaceX提供了一份价值16亿美元的合同，而SpaceX将为NASA实施12次航天运输任务。山重水复疑无路，柳暗花明又一村。SpaceX得救了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，在2008年的圣诞节晚上，当Musk从床下搜刮出他所能支撑特斯拉继续运营的最后一分钱后，特斯拉的投资者们勉为其难地同意投资这家公司。长风破浪会有时，直挂云帆济沧海。5个月之后，事情开始往好的一面发展，另外一项春夜喜雨般的投资也如期而至——来自Daimler（译者注：德国斯图加特，全球最大的商用车制造商）的5000万美元。特斯拉得救了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管2008年对Musk来说坎坷颠簸，然而接下来的七年中Elon Musk和他的公司创造了巨大辉煌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自他们头三次发射失败以来，SpaceX已经发射了20次了——全部成功。因为SpaceX的创新技术能将航天运输的成本降到史上最低，所以许多企业现在已成为常客了，NASA只是其中之一。对于一家商业火箭公司来说，那20次发射已经包揽下了几乎所有“第一次”的头衔——直到今天，世界上掌握了航天器发射回收技术的只有四个：美国、俄罗斯、中国、以及——SpaceX。SpaceX目前正在测试他们的新一代航天器，它能载人飞入太空，并且他们在忙于建造更大型的火箭，其能一次性载100个人去火星。最近一次由Google和Fidelity（译者注：美国最大的共同基金公司）发起的投资带给了这家公司120亿美元的估值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特斯拉的车型Model S已经取得了了不起的成就，不仅以《消费者报告》有史以来的最高评分——99/100称霸整个汽车工业，而且还获得了来自国家公路交通安全局有史以来的最高安全系数——5.4/5。现在他们离推出真正的终结者越来越近了——更多人买得起的车型Model 3——而且这家公司的市场总值接近300亿美元。他们同时也正在成为世界上最强大的电池公司，目前在内华达州内建造超大型工厂“Gigafactory”，其锂离子电池产能是全球每年产量加起来的两倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于2012年面世的SolarCity，现在的市场总值接近60亿美元，并且已经成为美国最大的太阳能电池板服务商。他们现在正在Buffalo (译者注：美国纽约州西部港市)建造全国最大的太阳能电池板制造工厂，并且他们会与特斯拉以合作伙伴的关系把产品和特斯拉的新家庭电池——能源墙（Powerwall）结合在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且这远远不够，在他的空余时间里，Musk还在抓紧发展一种全新的交通形式——超级高铁（Hyperloop）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数年之后，当这几家新工厂都建造完成时，Musk的三家公司会雇佣超过3万人。2008年几近破产的Musk对一位朋友说过，他和他老婆都可能得“搬进他老丈人的地下室”，不过Musk目前的实时资产净值为129亿美元。（译者注：截至发稿时为138亿美元）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的这一切让江湖人称Musk为在世大圣。随着汽车企业的初创成功和超级充电站网络遍布全球，人们开始把Musk和诸如Henry Ford（译者注：福特公司创始人）和John D. Rockefeller（译者注：美孚石油公司创办人）这样远见卓识的企业家们相提并论。SpaceX在火箭技术上的领先也让他能比肩Howard Hughes（译者注：美国传奇航空工程师），还有相当一部分人出于Musk能同时纵横各大产业并取得伟大技术进步的理由，把Musk和爱迪生拿来做比较。因为Musk的必杀技就是打破循规蹈矩的产业并给消费者带来连他们自己都不清楚想要什么的产品，所以更多的时候他是被拿去跟乔布斯做比较。有些人相信他将作为有且仅有他自己的人类分支而被铭记。负责给Musk写传的科技作家Ashlee Vance指出Musk现在正做的“连Hughes或者乔布斯创造过的任何东西与之相比都可能如萤火之光与日月争辉。Musk把这些在美国看起来快要弃疗的产业比如航空航天业和汽车工业回炉重造成崭新而妙不可言的样子”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;负责运营TED演讲的Chris Anderson称Musk为“地球上活着的创业家中最非凡卓越的。”其他人都通过“钢铁侠的现实原型”才了解认识他，并且值得一提的是，有件事并非无中生有——在开始执导第一部《钢铁侠》之前，Jon Favreau（译者注：《钢铁侠1》的导演）确实把Robert Downey, Jr.（译者注：钢铁侠扮演者）与Musk关在SpaceX的工厂里一起生活了些日子——这样“钢铁侠”就能够通过对Musk的察言观色来塑造自己的角色。Musk甚至客串过《辛普森一家》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是Musk——当我在家里穿着睡裤来回踱步时，莫名其妙地就接到了他的电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在通话中，他反复强调了他不是找我去宣传他的公司——而是希望我帮忙解释围绕着这几家公司，世界发生了什么改变，以及为什么电动汽车、可持续能源生产以及航空航天业如此重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看起来特别厌倦了别人花费时间去大量报道他——他觉得他所涉足的产业有太多重要的事情更值得被关注且每次有文章要写他，他都希望他们能把焦点放在石化燃料供应、电池优势或者实现人类星际移民的重要性（上文曾提到的关于他的一本传记，其介绍里把这点写得很清楚了——作者指出Musk对于又来一本传记这件事毫无兴趣）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我确定一定以及肯定的是这篇题为《Elon Musk：地球上最炫酷的人》的文章肯定会惹恼他本人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我这么做也有我的理由。对于我来说，这篇文章能开启两个弥足珍贵的宝箱：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;1）弄明白Musk出于什么原因投身他的事业。他深深确信他肩负着给人类带来美好未来的重任。我想探究他所作所为的深层原因。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;2）弄明白为什么Musk能够成就这一切。在每一个时代中，都有一些伟人深刻地改变了世界，并且那些人都值得我们学习。他们特立独行——我想从他们身上可以学到很多东西。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;所以在我去加利福尼亚的路上，我脑海里始终铭记两个目的：一是尽我所能了解清楚Musk和他的队伍如此狂热地在做什么项目，以及为什么他们的所作所为至关重要，二是去洞察是什么使他能如此深刻地改变世界。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;visiting-the-factories&quot;&gt;Visiting the Factories&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The Tesla Factory (in Northern CA) and the SpaceX Factory (in Southern CA), in addition to both being huge, and rad, have a lot in common.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Both factories are bright and clean, shiny and painted white, with super high ceilings. Both feel more like laboratories than traditional factories. And in both places, the engineers doing white collar jobs and the technicians doing blue collar jobs are deliberately placed in the same working quarters so they’ll work closely together and give each other feedback—and Musk believes it’s crucial for those designing the machines to be around those machines as they’re being manufactured. And while a traditional factory environment wouldn’t be ideal for an engineer on a computer and a traditional office environment wouldn’t be a good workplace for a technician, a clean, futuristic laboratory feels right for both professions. There are almost no closed offices in either factory—everyone is out in the open, exposed to everyone else.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When I pulled up to the Tesla factory (joined by Andrew), I was first taken by its size—and when I looked it up, I wasn’t surprised to see that it has the second largest building footprint (aka base area) in the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMG_6427&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The factory was formerly jointly owned by GM and Toyota, who sold it to Tesla in 2010. We started off the day with a full tour of the factory—a sea of red robots making cars and being silly:6&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMG_6434&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMG_6439&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMG_6444&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And other cool things, like a vast section of the factory that just makes the car battery, and another that houses the 20,000 pound rolls of aluminum they slice and press and weld into Teslas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;130&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And this giant press, which costs $50 million and presses metal with 4,500 tons of pressure (the same pressure you’d get if you stacked 2,500 cars on top of something).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;142&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Tesla factory is working on upping its output from 30,000 cars/year to 50,000, or about 1,000 per week. They seemed to be pumping out cars incredibly quickly, so I was blown away to learn that Toyota had been on a 1,000 cars per day clip when they inhabited the factory.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had a chance to visit the Tesla design studio (no pictures allowed), where there were designers sketching car designs on computer screens and, on the other side of the room, full-size car models made of clay. An actual-size clay version of the upcoming Model 3 was surrounded by specialists sculpting it with tiny instruments and blades, shaving off fractions of a millimeter to examine the way light bounced off the curves. There was also a 3D printer that could quickly “print” out a shoe-sized 3D model of a sketched Tesla design so a designer could actually hold their design and look at it from different angles. Deliciously futuristic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The next day was the SpaceX factory, which might be even cooler, but the building contains advanced rocket technology, which according to the government is “weapons technology,” and apparently random bloggers aren’t allowed to take pictures of weapons technology.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway, after the tours, I had a chance to sit down with several senior engineers and designers at both companies. They’d explain that they were a foremost expert in their field, I’d explain that I had recently figured out how big the building would be that could hold all humans, and we’d begin our discussion. I’d ask them about their work, their thoughts on the company as a whole and the broader industry, and then I’d ask them about their relationship with Elon and what it was like to work for him. Without exception, they were really nice-seeming, friendly people, who all came off as ridiculously smart but in a non-pretentious way. Musk has said he has a strict “no assholes” hiring policy, and I could see that at work in these meetings.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So what’s Musk like as a boss?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let’s start by seeing what the internet says—there’s a Quora thread that poses the question: “What is it like to work with Elon Musk?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first answer is from a longtime SpaceX employee who no longer works there, who describes the day that their 3rd launch failed, a devastating blow for the company and for all the people who had worked for years to try to make it work.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;She describes Elon emerging from mission command to address the company and delivering a rousing speech. She refers to Elon’s “infinite wisdom” and says, “I think most of us would have followed him into the gates of hell carrying suntan oil after that.  It was the most impressive display of leadership that I have ever witnessed.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Right below that answer is another answer, from an anonymous SpaceX engineer, who describes working for Musk like this:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“You can always tell when someone’s left an Elon meeting: they’re defeated…nothing you ever do will be good enough so you have to find your own value, not depending on praise to get you through your obviously insufficient 80 hour work weeks.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reading about Musk online and in Vance’s book, I was struck by how representative both of these Quora comments were of whole camps of opinion on working for Musk. Doing so seems to bring out a tremendous amount of adoration and a tremendous amount of exasperation, sometimes with a tone of bitterness—and even more oddly, much of the time, you hear both sides of this story expressed by the same person. For example, later in the comment of the effusive Quora commenter comes “Working with him isn’t a comfortable experience, he is never satisfied with himself so he is never really satisfied with anyone around him…the challenge is that he is a machine and the rest of us aren’t.” And the frustrated anonymous commenter later concedes that the way Elon is “is understandable” given the enormity of the task at hand, and that “it is a great company and I do love it.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My own talks with Musk’s engineers and designers told a similar story. I was told: “Elon always wants to know, ‘Why are we not going faster?’ He always wants bigger, better, faster” by the same person who a few minutes later was emphasizing how fair and thoughtful Musk tends to be in handling the terms for a recently fired employee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The same person who told me he has “lots of sleepless nights” said in the adjacent sentence how happy he is to be at the company and that he hopes to “never leave.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One senior executive described interacting with Musk like this: “Any conversation’s fairly high stakes because he’ll be very opinionated, and he can go deeper than you expect or are prepared for or deeper than your knowledge goes on a given topic, and it does feel like a high wire act interacting with him, especially when you find yourself in a [gulp] technical disagreement.”7 The same executive, who had previously worked at a huge tech company, also called Musk “the most grounded billionaire I’ve ever worked with.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What I began to understand is that the explanation for both sides of the story—the cult-like adulation right alongside the grudging willingness to endure what sounds like blatant hell—comes down to respect. The people who work for Musk, no matter how they feel about his management style, feel an immense amount of respect—for his intelligence, for his work ethic, for his guts, and for the gravity of the missions he’s undertaken, missions that make all other potential jobs seem trivial and pointless.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Many of the people I talked to also alluded to their respect for his integrity. One way this integrity comes through is in his consistency. He’s been saying the same things in interviews for a decade, often using the same exact phrasing many years apart. He says what he really means, no matter the situation—one employee close to Musk told me that after a press conference or a business negotiation, once in private he’d ask Musk what his real angle was and what he really thinks. Musk’s response would always be boring: “I think exactly what I said.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A few people I spoke with referenced Musk’s obsession with truth and accuracy. He’s fine with and even welcoming of negative criticism about him when he believes it’s accurate, but when the press gets something wrong about him or his companies, he usually can’t help himself and will engage them and correct their error. He detests vague spin-doctor phrases like “studies say” and “scientists disagree,” and he refuses to advertise for Tesla, something most startup car companies wouldn’t think twice about—because he sees advertising as manipulative and dishonest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There’s even an undertone of integrity in Musk’s tyrannical demands of workers, because while he may be a tyrant, he’s not a hypocrite. Employees pressured to work 80 hours a week tend to be less bitter about it when at least the CEO is in there working 100.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Speaking of the CEO, let’s go have a hamburger with him.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;my-lunch-with-elon&quot;&gt;My Lunch With Elon&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;It started like this:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lunch 1Lunch 2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lunch 3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lunch 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lunch 6&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lunch 2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After about seven minutes of this, I was able to get out my first question, a smalltalk-y question about how he thought the recent launch had gone (they had attempted an extremely difficult rocket-landing maneuver—more on that in the SpaceX post). His response included the following words: hypersonic, rarefied, densifying, supersonic, Mach 1, Mach 3, Mach 4, Mach 5, vacuum, regimes, thrusters, nitrogen, helium, mass, momentum, ballistic, and boost-back. While this was happening, I was still mostly blacked out from the surreality of the situation, and when I started to come to, I was scared to ask any questions about what he was saying in case he had already explained it while I was unconscious.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I eventually regained the ability to have adult human conversation, and we began what turned into a highly interesting and engaging two-hour discussion.8 This guy has a lot on his mind across a lot of topics. In this one lunch alone, we covered electric cars, climate change, artificial intelligence, the Fermi Paradox, consciousness, reusable rockets, colonizing Mars, creating an atmosphere on Mars, voting on Mars, genetic programming, his kids, population decline, physics vs. engineering, Edison vs. Tesla, solar power, a carbon tax, the definition of a company, warping spacetime and how this isn’t actually something you can do, nanobots in your bloodstream and how this isn’t actually something you can do, Galileo, Shakespeare, the American forefathers, Henry Ford, Isaac Newton, satellites, and ice ages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ll get into the specifics of what he had to say about many of these things in later posts, but some notes for now:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— He’s a pretty tall and burly dude. Doesn’t really come through on camera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— He ordered a burger and ate it in either two or three bites over a span of about 15 seconds. I’ve never seen anything like it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— He is very, very concerned about AI. I quoted him in my posts on AI saying that he fears that by working to bring about Superintelligent AI (ASI), we’re “summoning the demon,” but I didn’t know how much he thought about the topic. He cited AI safety as one of the three things he thinks about most—the other two being sustainable energy and becoming a multi-planet species, i.e. Tesla and SpaceX. Musk is a smart motherfucker, and he knows a ton about AI, and his sincere concern about this makes me scared.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— The Fermi Paradox also worries him. In my post on that, I divided Fermi thinkers into two camps—those who think there’s no other highly intelligent life out there at all because of some Great Filter, and those who believe there must be plenty of intelligent life and that we don’t see signs of any for some other reason. Musk wasn’t sure which camp seemed more likely, but he suspects that there may be an upsetting Great Filter situation going on. He thinks the paradox “just doesn’t make sense” and that it “gets more and more worrying” the more time that goes by. Considering the possibility that maybe we’re a rare civilization who made it past the Great Filter through a freak occurrence makes him feel even more conviction about SpaceX’s mission: “If we are very rare, we better get to the multi-planet situation fast, because if civilization is tenuous, then we must do whatever we can to ensure that our already-weak probability of surviving is improved dramatically.” Again, his fear here makes me feel not great.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— One topic I disagreed with him on is the nature of consciousness. I think of consciousness as a smooth spectrum. To me, what we experience as consciousness is just what it feels like to be human-level intelligent. We’re smarter, and “more conscious” than an ape, who is more conscious than a chicken, etc. And an alien much smarter than us would be to us as we are to an ape (or an ant) in every way. We talked about this, and Musk seemed convinced that human-level consciousness is a black-and-white thing—that it’s like a switch that flips on at some point in the evolutionary process and that no other animals share. He doesn’t buy the “ants : humans :: humans : [a much smarter extra-terrestrial]” thing, believing that humans are weak computers and that something smarter than humans would just be a stronger computer, not something so beyond us we couldn’t even fathom its existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— I talked to him for a while about genetic reprogramming. He doesn’t buy the efficacy of typical anti-aging technology efforts, because he believes humans have general expiration dates, and no one fix can help that. He explained: “The whole system is collapsing. You don’t see someone who’s 90 years old and it’s like, they can run super fast but their eyesight is bad. The whole system is shutting down. In order to change that in a serious way, you need to reprogram the genetics or replace every cell in the body.” Now with anyone else—literally anyone else—I would shrug and agree, since he made a good point. But this was Elon Musk, and Elon Musk fixes shit for humanity. So what did I do?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me: Well…but isn’t this important enough to try? Is this something you’d ever turn your attention to?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elon: The thing is that all the geneticists have agreed not to reprogram human DNA. So you have to fight not a technical battle but a moral battle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me: You’re fighting a lot of battles. You could set up your own thing. The geneticists who are interested—you bring them here. You create a laboratory, and you could change everything.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elon: You know, I call it the Hitler Problem. Hitler was all about creating the Übermensch and genetic purity, and it’s like—how do you avoid the Hitler Problem? I don’t know.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me: I think there’s a way. You’ve said before about Henry Ford that he always just found a way around any obstacle, and you do the same thing, you always find a way. And I just think that that’s as important and ambitious a mission as your other things, and I think it’s worth fighting for a way, somehow, around moral issues, around other things.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elon: I mean I do think there’s…in order to fundamentally solve a lot of these issues, we are going to have to reprogram our DNA. That’s the only way to do it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me: And deep down, DNA is just a physical material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elon: [Nods, then pauses as he looks over my shoulder in a daze] It’s software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comments:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) It’s really funny to brashly pressure Elon Musk to take on yet another seemingly-insurmountable task and to act a little disappointed in him that he’s not currently doing it, when he’s already doing more for humanity than literally anyone on the planet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) It’s also super fun to casually brush off the moral issues around genetic programming with “I think there’s a way” and to refer to DNA—literally the smallest and most complex substance ever—as “just a physical material deep down” when I have absolutely no idea what I’m talking about. Because those things will be his problem to figure out, not mine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) I think I’ve successfully planted the seed. If Musk takes on human genetics 15 years from now and we all end up living to 250 because of it, you all owe me a drink.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Watching interviews with Musk, you see a lot of people ask him some variation of this question Chris Anderson asked him on stage at the 2013 TED conference:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How have you done this? These projects—PayPal, SolarCity, Tesla, SpaceX—they’re so spectacularly different. They’re such ambitious projects, at scale. How on Earth has one person been able to innovate in this way—what is it about you? Can we have some of that secret sauce?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are a lot of things about Musk that make him so successful, but I do think there’s a “secret sauce” that puts Musk in a different league from even the other renowned billionaires of our time. I have a theory about what that is, which has to do with the way Musk thinks, the way that he reasons through problems, and the way he views the world. As this series continues, think about this, and we’ll discuss a lot more in the last post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For now, I’ll leave you with Elon Musk holding a Panic Monster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMG_6470&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;If you’re into Wait But Why, sign up for the Wait But Why email list and we’ll send you the new posts right when they come out. Better than having to check the site!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you’re interested in supporting Wait But Why, here’s our Patreon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Next up in this series: Part 2: How Tesla Will Change the World&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Other posts in the series:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Part 3: How (and Why) SpaceX Will Colonize Mars
Part 4: The Chef and the Cook: Musk’s Secret Sauce&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extra Post #1: The Deal With Solar City
Extra Post #2: The Deal With the Hyperloop&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some Musk-y Wait But Why Posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The AI Revolution: The Road to Superintelligence&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Fermi Paradox&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What Makes You You?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sources&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A large part of what I learned for this post came from my own conversations with Musk and his staff. As I mentioned above, Ashlee Vance’s upcoming biography, Elon Musk: Tesla, SpaceX, and the Quest for a Fantastic Future, is excellent and helped me fill in a bunch of gaps. Further info came from the sources below:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Documentary: Revenge of the Electric Car
TED Talks: Elon Musk: The mind behind Tesla, SpaceX, SolarCity
Khan Academy: Interview With Elon Musk
Quora: What is it like to work with Elon Musk?
SXSW: Interview with Elon Musk
Consumer Reports: Tesla Model S: The Electric Car that Shatters Every Myth
Wired: How the Tesla Model S is Made
Interview: Elon Musk says he’s a bigger fan of Edison than Tesla
Interview: Elon Musk gets introspective
Business Insider: Former SpaceX Exec Explains How Elon Musk Taught Himself Rocket Science
Esquire: Elon Musk: The Triumph of His Will
Oxford Martin School: Elon Musk on The Future of Energy and Transport
MIT Interview: Elon Musk compares AI efforts to “Summoning the Demon”
Documentary: Billionaire Elon Musk : How I Became The Real ‘Iron Man’
Reddit: Elon Musk AMA
Chris Anderson: Chris Anderson on Elon Musk, the World’s Most Remarkable Entrepreneur
Engineering.com: Who’s Better? Engineers or Scientists?
Forbes: Big Day For SpaceX As Elon Musk Tells His Mom ‘I Haven’t Started Yet’&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/elon-musk</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/elon-musk</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>卡马克论想法更迭</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;这篇文章是 Facebook JavaScript 团队的 Amjad Masad 实践 John Carmack 的 Idea Generation System 后所写下的总结 &lt;a href=&quot;http://amasad.me/2016/03/09/john-carmack-on-idea-generation/&quot;&gt;“John Carmack on Idea Generation”&lt;/a&gt;。感谢海伦老师的倾情翻译和解读：“卡马克论想法更迭，游戏之神是这样练成的”，这里仅转载原文部分。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section&quot; id=&quot;markdown-toc-section&quot;&gt;反脆弱&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-1&quot; id=&quot;markdown-toc-section-1&quot;&gt;反脆弱的想法更替&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-2&quot; id=&quot;markdown-toc-section-2&quot;&gt;个人实践&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;去年在 Facebook 的一场内部访谈中，我有幸听到 John Carmack 谈论他自己的想法更迭系统。刚听的时候我是有些失望，因为我所期待的是一场经典的 Carmack 式技术访谈，听他滔滔不绝地谈论几小时编程语言、游戏开发、大规模的软件项目，以及其他有趣的技术话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反，这次他开场的话题却是关于想法如何被过誉以及执行力就是一切——典型的当前硅谷的陈词滥调。当然，陈词滥调有时候之所以能成为陈词滥调，是因为它们是对的。然而，当他说到“反脆弱（Antifragile）”这一概念的时候，整个话题开始变得有意思了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;反脆弱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是纳西姆·尼古拉斯·塔勒布（Nassim Nicholas Taleb）所发现的一个现象，用以描述的是“脆弱的反面”——目前我们还没有一个合适的英文词汇来描述它。你可能在想诸如“强健（Robust）”、“柔韧（Resilient）”这样的词语会比较接近，但它们其实是在形容在压力之下不会崩溃的系统。那么问题就来了，那些能够从压力中获益的事物该如何描述呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我来说，这就是那种典型的惊奇时刻：一个很简单的问题，你却直到此刻才意识到它的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里是《反脆弱》一书所描述的:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;正如人类骨骼在面对压力和张力时会变得更加强壮一样，谣言或骚乱在面临某些人的弹压时反而能加剧。同理，生活中的许多事情也能够从压力、失控、动荡中获益。塔勒布所定义的“反脆弱 (antifragile)”就是这样，它不仅能够从混乱中获益，而且还要依赖于混乱而存活和滋长。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在读完该书后，我不仅将其与卡马克的“想法系统”关联起来，还开始以稍微不一样的视角来看待这个世界。举例来说，我会把大型开源软件看作是“反脆弱的”。人们对其施加的压力越大，它就能变得越好。越多的人以无法预期的方式来使用软件，越多代码路径组合就能被测试到，越多的 bug 就能被发现并修复。相反，（有专利的）专有软件通常在受控的环境下使用，反而滋长了脆弱性，使其难以应付可能到来的大灾难 （参考塔勒布的另一本书《黑天鹅效应》）。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;反脆弱的想法更替&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在编程和许多其他的创造性工作中，你每天能获取很多灵感，但是你只有精力实现其中的一部分而已。而你未能实现的部分，可能令你倍感困扰。每个人都会有能跟他人讨论的“宝贵想法”。这个想法在你的脑海中停留的时间越长，你看待它时的批判性就越低。当你实践该想法的时机真正来临后，一旦尝试失败，你将更加沮丧、尴尬，甚至会直接退出你正在进行中的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这显然是一个脆弱的系统。你从中性的情绪开始，当第一次获得这个想法时你会感到小小的兴奋，然后任由其停留在你脑海内累积脆弱性。一旦当其失败，其结果对于你的积极性来说将是毁灭性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，一个针对想法更替的反脆弱系统将会是什么样子呢？首先，我们来摆出一些标准：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;反脆弱的系统，根据定义，将能够在不受负面因素影响的同时累积有利因素。这就意味着，我们要有能力得到一个高起点的初始想法，以及随之而来的积极性。&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;失败事件最终必须能使得我们的系统更加强大。其意味着当一个想法失败时，其结果却可以令整个系统变得更好。&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;下面是 Carmack 所认为的一个反脆弱系统应有的样子：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;在你解决一个问题的过程中，你能从中获得一个高起点的初始想法。&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;你应该马上尝试打败这个想法——想想它所有无法成功的可能，测试出结果，将这一想法置于压力之下。&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;如果该想法能在如此严酷的考验下存活下来，那么它就具备了进行进一步的调查或实践的基础。&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;如果该想法得以实践并取得成功，这当然很棒。&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;即便该想法在审查或实践中失败了也不要紧，你可以迅速转换到下一个想法而无须感到低落，因为你并没有花很长时间纠结或谈论它，亦即，它原本就不是你的宝贝想法。&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Carmack 形容这个过程就跟游戏一样——一旦你有了一个想法，你就要试着打败它。这一过程中你将产生出更多的想法来取代先前失败的主意，因为你为更多的想法的诞生空出了思维上的空间。而且，你已有的想法将会变得更为强大，因为它们通过了重重考验。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;个人实践&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我在过去的几个月里，一直在工作和私人生活中使用反脆弱大法。现在，我也把它推荐给每个人。反脆弱大法让我进行了更多样机尝试，经历了很多次想法的迭代，并使我仿佛回到我早期的编程生涯。因为我不了解什么是可能的，什么是不可能的，因此不得不通过编程来检验所有想法。当时，我可以在一天之内就能完成数个 VB 项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工作中，我们目前侧重于 JavaScript 和 Web 性能，并且发现反脆弱大法对这类工作来说是个不可或缺的工具。最优化工作（当你搞定最容易实现的目标后）通常是反直觉的，并且很多在理论上听起来很可行的想法最后在实践中遭遇重挫。因此，为了获得进步，我们需要有很多想法并且勇于尝试。而反脆弱系统刚好给了我很棒的思维框架来实现它。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/idea-generation</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/idea-generation</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>黑客与英雄们</title>
        <description>&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section&quot; id=&quot;markdown-toc-section&quot;&gt;黑客在社会中的地位&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hacking-on-the-phone&quot; id=&quot;markdown-toc-hacking-on-the-phone&quot;&gt;HACKING ON THE PHONE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#the-turn&quot; id=&quot;markdown-toc-the-turn&quot;&gt;转变 (THE TURN)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#l0pht-heavy-industries&quot; id=&quot;markdown-toc-l0pht-heavy-industries&quot;&gt;L0PHT HEAVY INDUSTRIES&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#today-the-usa-tomorrow-germany&quot; id=&quot;markdown-toc-today-the-usa-tomorrow-germany&quot;&gt;TODAY THE USA, TOMORROW GERMANY&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#ccc&quot; id=&quot;markdown-toc-ccc&quot;&gt;混沌计算机俱乐部（CCC）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#btx-hack&quot; id=&quot;markdown-toc-btx-hack&quot;&gt;BTX Hack&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-1&quot; id=&quot;markdown-toc-section-1&quot;&gt;黑客空间，德国带给美国（以及世界）的馈赠&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#usa-con&quot; id=&quot;markdown-toc-usa-con&quot;&gt;USA-CON!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这篇讨论美、德两国黑客文化的文章是 &lt;a href=&quot;http://hackaday.com/author/hexagon5un/&quot;&gt;Elliot Williams&lt;/a&gt; 发表在 &lt;a href=&quot;http://hackaday.com&quot;&gt;Hackaday&lt;/a&gt; 网站的 “Hackers and Heroes” 专题：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;第一部分 &lt;a href=&quot;http://hackaday.com/2016/01/11/hackers-and-heroes-a-tale-of-two-countries/&quot;&gt;HACKERS AND HEROES: A TALE OF TWO COUNTRIES&lt;/a&gt; 由 n3o4po11o 翻译：&lt;a href=&quot;http://hardenedlinux.org/translation/2016/02/12/Hackers-and-heroes-a-tale-of-two-countries.html&quot;&gt;黑客与英雄们：双国战记&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;第二部分 &lt;a href=&quot;http://hackaday.com/2016/01/12/hackers-and-heroes-rise-of-ccc-and-hackerspaces/&quot;&gt;Hackers and Heroes: Rise of the CCC and Hackerspaces&lt;/a&gt; 由 Tom Li 翻译：&lt;a href=&quot;http://hardenedlinux.org/translation/2016/02/14/Hackers-and-heroes-rise-of-the-ccc-and-hackerspaces.html&quot;&gt;黑客与英雄们：CCC和黑客空间的崛起&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;原作者 Elliot Williams 是华盛顿特区黑客空间 HacDC 的创始成员，同时也是慕尼黑混沌计算机俱乐部的会员。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感谢 &lt;a href=&quot;http://hardenedlinux.org/&quot;&gt;HardenedLinux &lt;/a&gt; 鼓励我们分享&lt;/strong&gt;，以下为完整内容：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/german-america.jpg&quot; alt=&quot;German &amp;amp; America&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从很多方面来说，德国与美国的黑客文化都很相似，从软硬结合类型到相近的业余无线电到 Blinkenlights。通过阅读 Hackaday，你会发现两个国家都有类似的项目出现。在过去的10年中，两个国家都有大量黑客空间 (hackerspace) 出现。可能在你生活的城市中就有一两个:)。但生活在美国的黑客还缺少了一个德国黑客已经拥有的东西：&lt;strong&gt;尊重&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不同的圈子里提到”黑客”这个词，你永远不知道会得到什么样的回应。什么样的人才能算是”黑客”呢？是我们所提到的那些在 Ashley Madison（婚外情网站）上通过账户信息来勒索的人吗？或者是从 Target 那里盗窃信用卡的那些人呢？还是那些花了大量的时间来破坏东西、创建东西以及拆解东西只是为了看看它们是如何工作的人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/hacker_montage.png&quot; alt=&quot;hacker montage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于“谁是 &lt;a href=&quot;http://catb.org/~esr/jargon/html/H/hacker.html&quot;&gt;黑客&lt;/a&gt;”的讨论是一个非常古老的议题，当然了是基于互联网的标准，但它的含义不止步于此。但如果你仔细回想一下最近一次在主流媒体中听到关于”黑客”这个词，但不是贬义的情况。如果在本世纪你无法回想起这样的情况，那么你生活在美国。如果你回答”就昨天，刚在国内最重要的报纸中看到”，那么你生活在德国。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;黑客在社会中的地位&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;激发我写这些的文章题为“&lt;a href=&quot;https://translate.google.com/translate?sl=auto&amp;amp;tl=en&amp;amp;js=y&amp;amp;prev=_t&amp;amp;hl=en&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fwww.sueddeutsche.de%2Fdigital%2Fchaos-computer-club-warum-hacker-so-wichtig-fuer-die-gesellschaft-sind-1.2798088&amp;amp;edit-text=&amp;amp;act=url&quot;&gt;为什么黑客对社会这么重要 (Why Hackers are so Important for Society)&lt;/a&gt;”我们彼此都心知肚明，因为我们将一个东西拆解以后从最底层来了解整个东西的原理：从消费电子到加密协议。但回过头来想想，如果是从美国的报纸上读到关于黑客的头条呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/800px-piratenpartei_deutschland_logo-svg.png&quot; alt=&quot;Pirate party&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国黑客受到了很多的尊重，德国政府经常在 IT 安全，电子投票机，数据自由以及其他类似的领域采纳混沌计算机俱乐部 &lt;a href=&quot;http://ccc.de/en&quot;&gt;(Chaos Computer Club, CCC)&lt;/a&gt; 的意见。当 CCC 有故事要发布时，那些媒体，甚至和计算机无关的媒体都会去。海盗党 (The Pirate Party)，由名为 c-base 的黑客空间所创办，在2012获得了足够高的投票在4个州议会有了议席，并在欧洲议会有了一个议席。当然了不是每一个德国人都觉得”黑客”是好的，但从媒体的态度、政治以及社会影响上来看比起美国好了太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得思考的是，这是如何实现的以及有什么建议可以给美国的黑客圈子。我没办法说我有所有的答案。部分的文章是为了通过比较引出一个话题。但重要的是思考为什么美国的黑客会被排斥而在德国的黑客就(几乎)和社会的普通群体一样呢，特别是在公开辩论需要更多的技术背景的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hacking-on-the-phone&quot;&gt;HACKING ON THE PHONE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hackadaycom.files.wordpress.com/2016/01/war_games.jpg&quot; alt=&quot;War games&quot; /&gt;
© Metro-Goldwyn-Mayer Studios Inc. All Rights Reserved.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旁边这张美国黑客的照片是一个男人，甚至可能是一个青少年，独自一人接连几个小时试图攻破 AT&amp;amp;T 公司的系统或者在玩 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/WarGames&quot;&gt;War Game&lt;/a&gt;。在20世纪80年代这样的行为没有太大的错误，当然除了孤独的那部分。当时有一群人(phone phreaks)黑了电话，使其能够用来(非法)拨打免费电话。但他们通常团伙行动，彼此分享信息。免费的信息共享在&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Legion_of_Doom_%28hacking%29&quot;&gt;毁灭军团 (Legion of Doom)&lt;/a&gt; 创办的 &lt;a href=&quot;http://www.textfiles.com/magazines/LOD/&quot;&gt;Technical Journal&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://phrack.org/&quot;&gt;Phrack&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.2600.com/&quot;&gt;2600&lt;/a&gt; 以及无数的论坛 (BBSes) 中，并且都是开放的，但如果你访问过，这将是一个非常令人激动的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当时，AT&amp;amp;T 对长途电话进行垄断，并且价格很不合理。为了让一群志同道合的技术黑客能够一起进行交流，或者拨入境外的论坛，他们几乎必须要闯入 AT&amp;amp;T 的系统。这也成就了电话网络为当时最有趣也最富有挑战性的信息技术。但常见的关于电话 phreaks 的帖子都围绕着让彼此能够通信，也止步于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国黑客当时也处于非常类似的情况。德国也有电话垄断，但它比美国的 AT&amp;amp;T 限制性更大。在德国，不仅你只有一个电话运营商 (&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Bundespost&quot;&gt;Deutsche Bundespost&lt;/a&gt;)，而且运营商还是联邦政府所拥有的，也是当时最大的雇主。Bundespost 可以通过法律要求用户使用特定的设备来接入网络,其中包含了一个在80年代来说贵得离谱的调制解调器 (modem)。CCC 早期有一些关于电话 phreaking 是针对 Bundespost，这些的话，我将它归到”肯定会对其的合法性与道德产生争议”的目录，但这些活动同样将价格可接受的 DIY modem 带到了平常人的生活在，让他们能够彼此通信。虽然这个行为在法律上不合法，但我觉得在道德上是正确的，并且从技术上来说，这样的东西太酷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hackadaycom.files.wordpress.com/2016/01/akustikkoppler_ccc_datenklo.jpg&quot; alt=&quot;akustikkoppler ccc datenklo&quot; /&gt;
DatenkloPhoto: Johann H. Addicks / addicks@gmx.net&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.offiziere.ch/trust-us/habi1/097_datenklo.html&quot;&gt;Datenklo&lt;/a&gt; (&lt;a href=&quot;https://translate.google.com/translate?sl=auto&amp;amp;tl=en&amp;amp;js=y&amp;amp;prev=_t&amp;amp;hl=en&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fwww.offiziere.ch%2Ftrust-us%2Fhabi1%2F097_datenklo.html&amp;amp;edit-text=&amp;amp;act=url&quot;&gt;谷歌翻译版&lt;/a&gt;) 是一个运行在300比特率基于声音耦合的 DIY modem。它的名字由”数据 (data)”和”厕所 (toilet)”两个单词混合而成。因为用来隔绝话筒的橡胶环和厕所密封管道用的材料大小是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不好意思，跑题了;-)20世纪80年代早期在美国和德国的黑客行为主要分为”合法”以及”没那么合法”，人群主要为那些热爱探索技术以及热爱数字通信与打印媒体的人。当时所有人都通过电话 phreaking 来对抗运营商的垄断，因此他们能够聚在一起在背后偷偷谈论电话系统是如何运作并不被发现。因为当时最酷的就是进入电话系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但接下来旅程变得不一样了。在20世纪90年代，美国的黑客们被排斥并且大多都分散在不同的地方，与此同时德国黑客们已经形成了一个强大的全国性组织，并在几个城市有了分舵。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-turn&quot;&gt;转变 (THE TURN)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在美国，电话 phreaking 的黄金时代在1990年结束了，因为当时美国特勤局查封了很多用来架设论坛以及为黑客们提供服务的服务器。绝大部分的电话飞客 (phreacks) 都潜入地下了。黑客小组被当作“黑帮”来对待，并且在论坛上讨论电话系统内部的原理的人越来越多是为了犯罪而不是为了普通交流。数百台运行着可疑论坛的电脑被扣押数个月到数年，有的甚至都没有被起诉！于此同时美国政府将之前实施的用于保护政府电脑的法律&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/United_States_v._Morris_%281991%29&quot;&gt;延伸到了在互联网上的每一台电脑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hackadaycom.files.wordpress.com/2016/01/us-secretservice-starlogo.png&quot; alt=&quot;US Secret Services&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总的来说，这些事让美国的 hacking ”一夜回到解放前”。Hacking 被认为是犯罪的行为，很多黑客团队都解散了，甚至有一小部分人遭受了牢狱之灾。Hacking 在美国的所有社区都发生了翻天覆地的变化，至少有一段时间变得寂静，或者被迫要在地下世界里才拥有一片小天地。Bruce Sterling 的 &lt;a href=&quot;https://stuff.mit.edu/hacker/hacker.html&quot;&gt;The Hacker Crackdown&lt;/a&gt; 在 phreaking 的后黄金时代是一本非常经典的编年史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1990年，回过头来看&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/1981/07/26/business/case-of-the-purloined-password.html?pagewanted=3&amp;amp;pagewanted=all&quot;&gt;纽约时报在1981年&lt;/a&gt;对于黑客已经”过时”的描述，不仅让人感到悲伤：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;黑客为技术上的专家;技艺精湛，通常很年轻，程序员，总是带着奇思秒想来试探计算机系统的防御系统，总是探寻着机器的极限和可能性，尽管他们总是看起来像是在破坏系统，在计算机行业中是重要的资产，通常来说非常有价值。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;公众的舆论已经将黑客认为是离经叛道的人或者是罪犯。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;l0pht-heavy-industries&quot;&gt;L0PHT HEAVY INDUSTRIES&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/l0pht_logo.gif&quot; alt=&quot;L0pht&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但黑客总要 hack 点东西，大量根据地理分布而聚集在一起的黑客团队放弃了本地的活动。在20世纪90年代，&lt;a href=&quot;http://www.l0pht.com/&quot;&gt;L0pht&lt;/a&gt; 为地上世界“存在”的黑客团队。但问题是这个 “l0pht” 和常见的黑客空间 (hackerspace) 一样：满是垃圾（呃哼，是令人鼓舞的技术原料）还有计算机，满是对所有这些事情感兴趣的聪明家伙们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在早期，L0pht 有一堆好的文章，比如下面这篇&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/1999/10/03/magazine/hack-counterhack.html?scp=2&amp;amp;sq=l0pht%20heavy&amp;amp;st=cse&quot;&gt;纽约时报上的文章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能美国的黑客与政府关系的高潮是当我们看到 l0pht 里的7个成员在美国参议院里为自己涉及美国国家安全的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VVJldn_MmMY&quot;&gt;活动作证&lt;/a&gt;。参议员 Fred Thompson 为了减少打击介绍他们为“黑客智库”给其他参议员。有趣的是，最开始 L0pht 与政府扯上关系只是一个由 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=axnWyPEly84&amp;amp;t=11m42s&quot;&gt;Mudge 实施的防御演习&lt;/a&gt;，是为了提升名气并避免任何误解（不想被抓）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自 L0pht 的人们最后成为了 Full Disclosure 的早期拥护者，不管是&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Responsible_disclosure&quot;&gt;负责任的揭露&lt;/a&gt;还是其他的形式。在20世纪90年代，他们的 advisories 是每一个对 hacking 和计算机安全有兴趣的人必读的读物。尽管 L0pht 所从事的事情并非所有都是严格意义上来说合法的，但可以确定的事他们正在做正确的事：正处于混沌中立与混沌善良之间。华盛顿邮报写了一个&lt;a href=&quot;http://www.washingtonpost.com/sf/business/2015/06/22/net-of-insecurity-part-3/&quot;&gt;关于 l0pht 的文章&lt;/a&gt;应该在你的阅读列表当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得 l0pht 最厉害的事为他们成为了一个“存在实体”的团队，而且他们对于修复有问题的东西有着强烈的动力，因为他们在公众中有着很高的知名度，所以他们清楚他们正在被监视。这是他们脚踏黑白两道的标志。而且，他们是有组织有计划的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L0pht 不再是一个民间的 hackerspace，转而成为一个安全企业。他们成员根据自己商业模式不同都分离出去了。可以这么说，L0pht 这个团队的后期，根据利益点的不同，有的成为 hacking 认证的商业公司，有的成为安全企业。在20世纪90年代后的美国，”hacking” 在商业上并不成功。白帽黑客（也就是我们所知的“安全研究员”）和黑帽黑客之间的分歧越来越明显。一面是高薪，一面是合法的环境，在这样的大环境下，留给像 l0pht 这样处于中间的机会已经不多了。这对于美国的黑客文化是一个非常危险坑，特别是对于那些没有足够的水平到喜欢玩弄计算机的年轻人。在整个文化中，他们要处于什么位置呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;today-the-usa-tomorrow-germany&quot;&gt;TODAY THE USA, TOMORROW GERMANY&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在美国的黑客文化中，从开放和社区化到全面潜入地下 (underground) 绕了很长的远路(除了剩下几个在公众的视野当中)。明天，我将从19世纪80年代开始，讲述同一时期德国的黑客历史，讨论一下两国的黑客场景以及美国的黑客可以从中学习的地方。如果你同意这个观点，在美国的黑客场景下还有很多工作可以做。敬请期待。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;从电话飞客的根源，到对黑客活动的镇压以及法律案例，使得黑客开始转入地下活动（或者下海经商）。美国的黑客文化在过去的三十年中已经得到了很多关注。关注度最高的大概是 L0pht，一个九十年代显著的黑客空间，他们参与漏洞的公开披露，并且有争议地被认为是美国最后一个有公众影响力的黑客组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国黑客的细节已经&lt;a href=&quot;http://hardenedlinux.org/translation/2016/02/12/Hackers-and-heroes-a-tale-of-two-countries.html&quot;&gt;在我昨天的文章中&lt;/a&gt;详细讲述了，并以一段后记结束。L0pht 已经绝尘而去，而且据我所知，此后没有其他组织将社会责任和公众影响力相匹配了，这对黑客来说简直是耻辱 —— 现在的美国，许多黑客相关问题正在表决，但很大程度上并没有听取我们的想法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ccc&quot;&gt;混沌计算机俱乐部（CCC）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;但先让我们把目光从美国转向德国。在八十年代早期，德国像美国一样，有许多本地计算机俱乐部，充其量也就是每个月吃顿饭，有一个科技馆或者（对于 CCC 来说）一个新闻办公室。早期计算机爱好者无偿地交换知识和软件，至少在美国，比起找地方聚会以外，并没有什么正式安排：时间已经定好了，还能有啥？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国精神则有些不同，你可以在同伙中找到 “Vereinsmentalität”，一种“俱乐部思想精神”。基本上，在德国能找到的任何兴趣爱好和体育运动，都有一个有组织的俱乐部可供加入。例如冬季两项运动、养蜂、水彩画或者 hacking，德国人喜欢组织起来一同做有趣的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此在1981年，CCC 诞生为一个非正式本地黑客俱乐部，然后开始在汉堡进行定期聚会。在1984年，他们举办了第一届混沌通讯大会 —— 一个圣诞节之后的年会，如今已经是第32年了。几年前，CCC 作为一个正式组织进行了登记，但除了单纯的 “Vereinsmentalität” 以外，还有更多的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻译自&lt;a href=&quot;http://www.ccc.de/de/club&quot;&gt;CCC网站&lt;/a&gt;：“为了消除我们法律方面的误解，CCC 是一个促进信息自由，和保护人权至少是全球通讯不受阻碍的人权，而进行注册登记的 e.V（e.V, Eingetragener Verein，注册组织，德国组织的一种法律地位）。”请注意这里的关键词：“消除法律方面的误解”。可见，虽然在最初五年 CCC 还只是个非正式组织，但他们已经搞了些在法律上可能有大麻烦的耀眼黑客行动 —— 毫无疑问，几年之后美国也会这样的。但讽刺的是，这种先发制人的地上公开活动而不是隐藏自己，反而使他们得到了一些保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你&lt;a href=&quot;http://hardenedlinux.org/translation/2016/02/12/Hackers-and-heroes-a-tale-of-two-countries.html&quot;&gt;将 CCC 成为注册组织的原因和政府盯上 L0ph 成员的 Mudge 的原因进行比较&lt;/a&gt;，你就会立刻理解本文的要点。公开负责的黑客组织，比起一个“黑帮”或者一个不见阳光的组织，可是冒着被指控的危险而活动的。想想看，有多少黑帮取得了非营利组织的法律资质（501c3）?同时，如果媒体记者或者国会议员有疑问，他们可以毫不费力地去找他们问问。黑客就这样成为了社团成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CCC 在这点上做得十分在行，他们偶尔推出的出版物提醒他们记住：真正将他们聚在一起的力量，“Spaß am Gerät”，玩转机器的乐趣，也就是 happy hacking。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/logo_ccc.png&quot; alt=&quot;CCC Logo&quot; /&gt;
Kabelsalat ist gesund! 这张 CCC Logo 提醒你，桌子底下的一团电缆是利于健康的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;btx-hack&quot;&gt;BTX Hack&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;就在 CCC 像其他俱乐部一样诞生时，一些早期的高调 hacks 帮忙找到了俱乐部的方向，也让作为普通人一面的他们塑造了他们的公众形象。我并不是说所有人的动机都是纯正的或者光明磊落的，但就像 L0pht 后来在美国一样，CCC 也成为了网络新闻中关于安全漏洞的公开信息来源。CCC 将这些安全漏洞一律公开，而不考虑它们会造成什么样的潜在后果。而且，如果蒙受损失的是黑客们的头号大敌 —— 德国邮政 (Bundespost)，也不会损害黑客的声誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hackadaycom.files.wordpress.com/2016/01/posthorn_montage.png&quot; alt=&quot;Posthorn Montage&quot; /&gt;
左图：德国邮政 Logo。右图：CCC 海盗旗。看懂了吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国邮政是一个德国黑客喜爱的目标。这家曾经的政府垄断企业，就像美国的 AT&amp;amp;T 一样，大都会收取高昂的费用，因为他们能够这么做。上次的文章曾提到过，德国邮政禁止进口调制解调器（modem, “猫”），强迫德国人购买更贵的“官方”版本。电话费，在那个时代也就是流量费，也非常昂贵，即使是个普通人也想找到一个邮政的替代。理想主义黑客，比如 CCC 的创始人 Wau Holland 就想要个免费替代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1984年的目标是 Bildshirmtext。Bildshirmtext 简称 BTX，是当时很先进的拨号连接服务，类似于美国早期的 Compuserve。在当时被政府垄断的电话公司中，BTX 仅此一家，而且相对昂贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/btx1.jpg&quot; alt=&quot;Bildshirmtext&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 CCC 的创始人 Wau Holland 和 Steffen Wernéry 发现了一个缓冲区溢出漏洞之后，故事就开始了。这个漏洞使得他们可以截获没有加密的数据和密码，全部都是明文的。在找过德国邮政并被无视之后，他们发起了一次浩大的黑客活动，并且上了 ZDF——德国第二大的全国电视台——在晚间新闻中现身。Holland 和 Wernéry 获取了汉堡一家银行的密码，并反复用银行的账户为 CCC 办理了 BTX 的收费业务。在挥霍了136000德国马克之后，他们去找了记者（自然，他们也把钱都还给了银行）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对重要系统发起了&lt;a href=&quot;http://www.spiegel.de/einestages/btx-hack-1984-angriff-der-ccc-hacker-gegen-die-bundespost-a-1002443.html&quot;&gt;高调黑客活动&lt;/a&gt;（&lt;a href=&quot;https://translate.google.com/translate?sl=auto&amp;amp;tl=en&amp;amp;js=y&amp;amp;prev=_t&amp;amp;hl=en&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fwww.spiegel.de%2Feinestages%2Fbtx-hack-1984-angriff-der-ccc-hacker-gegen-die-bundespost-a-1002443.html&amp;amp;edit-text=&amp;amp;act=url]&quot;&gt;Google 翻译链接&lt;/a&gt;），上了新闻，这改变了游戏规则。汉堡银行对他们关于潜在安全问题的提醒表示感谢，德国邮政不得不在几天内做出回应，称他们已经修复了这个缺陷。但是猫已经从袋子里放出来了，公众开始对他们的数据安全进行更多的反思。CCC 则成为了拨号世界的罗宾汉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对新闻媒体的直言不讳，使得 CCC 在绝大多数时候位于法律和公共观点中正确的一方。例如，当媒体问及警方是否知道他们的举措时，Holland 回应称，他已经将 CCC 的新闻通讯，&lt;a href=&quot;http://ds.ccc.de/download.html&quot;&gt;die datenschleuder&lt;/a&gt;: the “data-flinger”，寄给了巴伐尼亚警察局的计算机犯罪科。媒体将 CCC 以及一般意义上的黑客，作为公民社会中对那些声称数据一切安全的大企业的必要制约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过这一具有公共影响力的高调黑客活动，促进了更多的 happy hacking。CCC 的成员数量迅速增长，并且在汉堡以外设立了许多卫星俱乐部。如今，CCC 在德国有25个支部，超过5500名成员。毫无疑问，CCC 是德国或许乃至世界最大的计算机俱乐部。而且由于他们对影响到所有人的技术，从 BTX 到&lt;a href=&quot;http://www.ccc.de/en/updates/2009/wahlcomputer-urteil-bverfg&quot;&gt;计算机投票系统&lt;/a&gt;进行公开试探，因此媒体和社会，有时甚至是政府都会听取他们的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/ccc_holland-shot0002.jpg&quot; alt=&quot;Wernéry and Holland&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wernéry 和 Holland 以及一堆显示器，电视一频道的黄金时间。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;黑客空间，德国带给美国（以及世界）的馈赠&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;通过探讨 CCC 带给我们的东西，说来也怪，让我们重新转向了美国。不管你有没有意识到，CCC 在德国的25个支部（还包括位于柏林的 &lt;a href=&quot;http://c-base.org/&quot;&gt;c-base&lt;/a&gt;，维亚纳的 &lt;a href=&quot;https://metalab.at/&quot;&gt;metalab&lt;/a&gt; 这两个独立但友好的组织），事实上是我所说的美国黑客空间新浪潮的原型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一群美国黑客，包括 Bre Pettis, Nick Farr, 和 Mitch Altman，&lt;a href=&quot;http://www.wired.com/2007/08/us-hackers-moun/&quot;&gt;在2007年参与了混沌通讯夏令营&lt;/a&gt;，并游览了德国和奥地利的黑客空间，以了解他们为什么会那样，并且想要将这些思想带回美国。在2007年12月举办的第24届混沌计算机大会，关于如何运作一个黑客空间，一切对他们来说都是崭新的，因此混沌计算机俱乐部科隆和杜塞尔多夫支部的创始人 Jens Ohlig 和 Lars Weiler 为帮助他们的美国朋友，举办了一个题目为&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8lywXCZogsg&quot;&gt;《建设黑客空间》&lt;/a&gt;的演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个演讲的幻灯片&lt;a href=&quot;http://events.ccc.de/congress/2007/Fahrplan/attachments/1003_Building%20a%20Hacker%20Space.pdf&quot;&gt;《黑客空间设计模式》&lt;/a&gt;，成为这三人引领美国黑客空间新浪潮的起点。在2008年2月，营利组织 &lt;a href=&quot;http://www.nycresistor.com/&quot;&gt;NYC Resistor&lt;/a&gt; 开张营业，3月，非营利组织 &lt;a href=&quot;http://www.hacdc.org/&quot;&gt;HacDC&lt;/a&gt; 成立，开始进行非营利活动。尽管他们在这里和那里聚会有一段时间了，在2008年10月，&lt;a href=&quot;https://www.noisebridge.net/&quot;&gt;Noisebridge&lt;/a&gt; 租借了一个场地，并在六个月内紧接其后，成立为一个非营利组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hardenedlinux.org/images/hackersonaplane2.jpg&quot; alt=&quot;Hackers On Plane&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这些年中，有成百的黑客空间在美国建立。如今，&lt;a href=&quot;https://wiki.hackerspaces.org/w/index.php?title=Special:Ask&amp;amp;offset=0&amp;amp;limit=500&amp;amp;q=[[Category%3AHackerspace]]+[[country%3A%3AUnited+States+of+America]]+[[hackerspace+status%3A%3Aactive]]&amp;amp;p=format%3Dul%2Fdefault%3D-27-27There-20is-20no-20known-20hackerspace-20in-20this-20country.-27-27&amp;amp;po=%3FCity%0A%3FState%0A%3FWebsite%0A%3FResidencies%0A&amp;amp;sort=Last+Updated&quot;&gt;在 hackerspace.org 上，全美国有406个登记活跃的黑客空间&lt;/a&gt;，在全世界则有超过1200 个。八年时间内的如此成果显然不差！如果你还没有参与到本地的黑客空间中，这对你来说是笔损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为不同成员的品味不同，每个黑客空间都稍有区别。我不知道黑客空间和创客空间的明显界限在哪里，但似乎有些组织更注重硬件项目，而其他则专注计算机和信息自由。我的个人体验是，严格的界限并不存在，而且每个空间的强项会随着时间推移而变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是件好事，因为当人们乐于 hacking 自己感兴趣的东西时，他们的生产力也最高，并且有机会为他们的工作进行异花授粉保证新鲜度。例如 HacDC 的早期，我们曾经有一段关于高空气球的美好时光，因为它能使我们这些搞硬件的，与业余无线电甚至是网络开发的人拼凑起来，共同参与到一个实时地图测绘的好项目上。但同时，HacDC 也企划了&lt;a href=&quot;http://project-byzantium.org/&quot;&gt;拜占庭计划&lt;/a&gt;，一个易配置的临时 mesh 无线网络解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，我虽然热爱美国黑客空间在过去十年中雨后春笋般的出现，以及我访问的每个黑客空间各自的特色，我不得不说美国缺失了一些东西：一个更大的组织和目的。如果400+个美国黑客空间众志成城，他们将会取得多酷的成果怎么高估都不过分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hackadaycom.files.wordpress.com/2016/01/800px-hackerspacesteedesign.jpg&quot; alt=&quot;HackerSpaces&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;usa-con&quot;&gt;USA-CON!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;所以下一步怎么走？美国队？虽然让全美的400+个黑客空间都达成共识是极端困难的，但想象一下，如果能让他们能偶尔一同发出声音会有多大的好处？但如何开始？怎么才能将这个混沌组织起来？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你想知道德国人是怎么做的吗？最初是一个年度大会，随后则专门成立一个组织来负责协调会议。你会被一个年度大会促成的专注和团队合作所惊讶到。一个年度活动给了团队一个最后期限去共同努力，其中的重要性我就不必说了。而且，一个年度大会给了他们物理聚会和获得乐趣的机会，而这显然是不能被轻视的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道你们有什么共同点？你从&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Hacker_Ethic&quot;&gt;黑客伦理&lt;/a&gt;开始并不算个坏主意，你不妨试试。黑客伦理从 MIT 那些贡献计算机资源的日子产生绝非偶然，并随后成了德国 CCC 的基根:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对计算机的使用 —— 以及任何能让你了解到这个世界的事物 —— 应该是全面的和无限制的。总是要为势在必行的上机操作让路。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一切信息应当是自由的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不信任权威，提倡去中心化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑客应该以他们本身的 hacking 作为评价标准，而不是学位、年龄、种族或地位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你可以用计算机创造美和艺术。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;计算机能使生活变得更美好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;并至少考虑一下 CCC 的两点附加条件：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不要对他人的数据插手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;使用开放数据，保护私人数据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文作者 Elliot 是 HacDC 的创始成员，并且缴纳 CCC 慕尼黑支部会费，尽管可耻的是他在相当长一段时间里再也没去过）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/hacker-and-heroes</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/hacker-and-heroes</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>CCC(混沌通讯会议)：一场很德国的黑客大会</title>
        <description>&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section&quot; id=&quot;markdown-toc-section&quot;&gt;我认为德国是尊重黑客的安全岛&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-1&quot; id=&quot;markdown-toc-section-1&quot;&gt;“如今整个活动就是一个操作系统”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;这篇文章原是 Motherboard 的 Joseph Cox 为混沌计算机俱乐部（Chaos Computer Club, 下为 CCC）第32次年度黑客会议所写的专题：&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://motherboard.vice.com/read/chaos-communication-congress-a-very-german-hacking-conference&quot;&gt;Chaos Communication Congress: A Very German Hacking Conference&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;。感谢 &lt;a href=&quot;http://hardenedlinux.org/&quot;&gt;HardenedLinux&lt;/a&gt; 团队的 lifematrix 把它翻译成中文：&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://hardenedlinux.org/translation/2016/03/02/chaos-communication-congress-a-very-german-hacking-conference.html&quot;&gt;CCC(混沌通讯会议)：一场很德国的黑客大会&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，并鼓励我们分享如下：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160309/ccc/1453729872370795.jpg&quot; alt=&quot;Chaos Communication Congress: A Very German Hacking Conference&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哑剧艺术家懒洋洋地躺在铺着地毯的楼梯上，几百张桌子，上面凌乱地堆满笔记本电脑，延伸到不同的几个大厅。一个穿得整整齐齐的人，脸朝下趴在一间侧屋的床垫上，昨晚一整夜疯狂地敲击键盘，已让他心力憔悴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国各地几十个混沌计算机俱乐部分会（&lt;a href=&quot;https://www.ccc.de/de/club/erfas&quot;&gt;Chaos Computer Club (CCC) chapters&lt;/a&gt;）的成员，以及来自世界各地的与会者，屈尊到汉堡，喝着黑客汽水（译注：&lt;a href=&quot;https://motherboard.vice.com/blog/how-a-german-soda-became-hackers-fuel-of-choice&quot;&gt;club-mate&lt;/a&gt;, 含马黛的苏打饮料，称为&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/subject/24871269/&quot;&gt;黑客汽水&lt;/a&gt;），进行为期四天的 hacking、辩论和演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是混沌通讯会议，CCC 的年度艺术、政治和安全大会，由一千多强大的志愿者大军操办。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没人从中赚到一分钱”，大会前，Linus Neumann — CCC 的一位发言人在柏林的一家咖啡馆告诉我。无论是录制发言的人，还是那些确保传媒未经本人允许不可将镜头对准其人的向导，还是经过训练能响应紧急事件的应急人员，或者负责衣帽间并在人们进入会场时检查他们腕带的伙计们，都没拿报酬。而且他们经常自己买票参加活动，以作支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tim Privlove, CCC 的一位资深成员，早期会议的组织者，不认为这只是为之工作而不拿报酬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这实际上不是为了免费。我实际上认为，你不能这么来看它：因为它不是工作，” 在最近的大会上他一边喝着咖啡一边说。“这是他们的活动：他们拥有它。这根植到他们的 DNA，如果没有它，他们难以活下去。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160309/ccc/CCC-hallway.jpg&quot; alt=&quot;CCC hallway&quot; /&gt;
CCC hallway. Photo: Joseph Cox&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年来，要部分感谢这一志愿者面向，让 CCC 已设法筹集到可观数目的资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不是要说，我们特别有钱了，而是说从财务的角度，我们舒心了，” Neemann 说。“我们能承受彻底搞砸整个事情的财务风险，不会破产。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这钱就在那儿，因为每个人都发挥自己的作用：因为每个人都做志愿者工作，” 他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;志愿者的想法，实际上是将大会区别于其它黑客会议的地方。而且，这是全盘多方面的策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大会自己仓库风格的夜店里，DJ, 艺术家，黑客，技术者，积极分子和其他人，聚会一起去分享和讨论他们时代的话题，直到深夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“很多人第一次走进来时，他们很惊讶地看到，这里比他们所想的，更为包容，更为广义，” Pritlove 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，有些人在混沌通讯大会里不特别受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一个供职于德国军方的人参加了 CCC，大概不想告诉任何人，他们可能不愿出现在台面上，” Neumann 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在黑帽，美国的一个主要黑客大会上，国家安全局长 Keith Alexander 发表了&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=4Sg4AtcW0LU&quot;&gt;2013年的主题演讲&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这显然，从来不会发生在混沌通讯大会上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当我离开时，会有这一天，” CCC 的主席，被称为 “dodger”，告诉我。“我们尽可能避开那些为情报机构或类似事情工作的人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，当对待前军方或情报机构雇员时，灰色地带出现了。如果 CCC 发布一个总名单反对邀请供职于那些领域的人，“那么我们就不会有任何揭弊者，”比如爱德华·斯诺登，dodger 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很难办。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反军方的心态可以追溯到大会的历史，一个政治事件导致它的创立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1981年，&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Wau_Holland&quot;&gt;一个黑客和无线电爱好者&lt;/a&gt;，名为 Wau Hollan，以及一小群有相似想法的人，聚集在左翼报纸 Die Tageszeitung 的办公室，讨论数据、计算机，以及这些可能给大众带来的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Wau Holland 是对社会有远见的人，” Neumann 说。甚至远在80年代早期，当大部分人还没有电脑时，互联网还也没有出现，Holland 和其他人就看到了这些网络的未来，如此令人兴奋、也令人担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年后，1984年，CCC宣布了第一次混动通讯大会，一个在汉堡定期举办的聚会。“大会的第一次呈现，规模相当小，大概200人，” Pritlove 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管规模不大不小，但是84年的大会包含了所有与今天大会涉及的相同内容。Workshop, 演讲，以及一群人连续几天一直在笔记本电脑上 hacking。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“相同的话题，相同的态度，相同的人，” Pritlove 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CCC 随之创建了一个 “eingetragener Verein (e. V.)” （译注: &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Eingetragener_Verein&quot;&gt;e. V.&lt;/a&gt;是在德国和奥地利合法的志愿者社团，有法人身份），实质上是一个合法组织，允许团体有财务权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有个正式的实体也给团队一些合法性，当开展工作时受法律保护：事实上，hacking 到银行系统或者电信网络，会很容易被执法机关解释为犯罪或不法活动。以一个 e.V. 运作，降低了受到任何干涉的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这只是随后被采纳的一个法律解释，为了不被视为恐怖组织，” Pritlove 开玩笑说。“这是替代方法。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大会开始的同年，Wau Holland 和另一个 CCC 成员 Steffan Wernery，搞了一次’抢银行’。他们利用 Bildschirmtext (BTX) 的缺陷，这是由&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Bundespost&quot;&gt;德国联邦邮政&lt;/a&gt;和电话网络运营的计算机网络，掐掉13万5千德国马克(大概7万5千美元)，存到 CCC 拥有的银行账户上。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;我认为德国是尊重黑客的安全岛&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;起初在网络背后的政府机构&lt;a href=&quot;http://www.spiegel.de/einestages/btx-hack-1984-angriff-der-ccc-hacker-gegen-die-bundespost-a-1002443.html&quot;&gt;忽略了提出的问题&lt;/a&gt;。因此 CCC 将 hack 的细节分享给德国最大的一家广播公司，在媒体一番炒作之后，问题被修复了。最后 CCC 将现金返还。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从一开始 [CCC] 就在做媒体博弈，” Pritlove 补充说，“黑客在德国的印象立即成了罗宾汉之类的侠盗。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其它高姿态的 hack 也为这一形象做出贡献。为了反对在护照中使用生物计量数据，&lt;a href=&quot;http://www.wired.com/2008/03/hackers-publish/&quot;&gt;小组发布了德国当时内政部长 Wolfgang Schauble 的指纹&lt;/a&gt;；与荷兰一个公民组织一起, CCC 揭露了德国使用计算机之后&lt;a href=&quot;http://www.ccc.de/en/updates/2007/wahlcomputer-spenden&quot;&gt;电子投票系统的缺陷&lt;/a&gt;；2011年，小组逆向工程了&lt;a href=&quot;http://www.wired.co.uk/news/archive/2011-10/12/german-state-spying-software&quot;&gt;国家执法部门所用的强大恶意软件的片段&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就在最近，作为对84年 BTX hack 的响应，德国新闻组 Tagesschau 报道了研究者的发现，欧洲支付终端被&lt;a href=&quot;https://motherboard.vice.com/read/european-card-terminals-are-plagued-with-serious-vulnerabilities&quot;&gt;严重的缺陷所困恼&lt;/a&gt;。这些缺陷让入侵者得以将资金转到德国境内任意一个银行账户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“因此在德国，黑客的形象与世界其它地方特别是美国，完全不同。在美国，黑客普遍与犯罪活动联系起来，” Pritlove 说。CCC 经常被要求到&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Q4Z5Y8SLvic&quot;&gt;一些政府听证会&lt;/a&gt;作证，提供监管、IT 立法和数据保留方面的专家证据，而不是象美国媒体经常报道黑客的那样，被看做一小撮计算机犯罪分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为德国是黑客受到尊敬的安全岛”, dodger，CCC 主席说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但也曾有一些时刻，德国的 hacking 场面和俱乐部，本可能全部被摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个与 CCC 有联系的黑客小组，由 Karl Koch 这个人领导，由于侵入美国计算机并&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Koch_(hacker)&quot;&gt;将操作系统源代码卖给了当时苏联情报组织-克格勃 (KGB)&lt;/a&gt; 而被捕。1989年，发现 Koch 被烧死在策勒附近的森林里，离他出生的汉诺威城不远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个事件“威胁到要终结 CCC，” Neumann 说 — 严重损害他们所代表的黑客形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160309/ccc/CCC-hackerspace.jpg&quot; alt=&quot;CCC hackerspace&quot; /&gt;
CCC hackerspace. Photo: Joseph Cox&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pritlove 解释说，大会在汉堡和柏林之间迁移了数次。1989年柏林墙倒塌，让首都成为一个”疯狂”的地方，聚会当时在柏林举办，Pritlove 说，”在那儿，每个社会的小组织都莫名其妙地足够壮大而能维持。“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后到了90年代后期，大会发展巨快，大概超过以往任何时候。Pritlove 说，“终于 hacking 成为很酷的事情，每个年轻人都有自己的电脑。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“万维网 (world wide web)，赛博空间，每件事都完全让人兴奋，” 他补充到，“千禧年来临，未来终将在这里！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在整个过程中，一个持续不断的政治脉络贯穿着 CCC 和大会的发展。从左翼报纸 Die Tageszeitung 的办公室，到柏林和汉堡的反资本主义占屋，直到今天一个&lt;a href=&quot;http://www.theguardian.com/technology/2015/dec/29/hamburg-chaos-hacker-conference-refugee-keynote&quot;&gt;索马里难民在大会主讲台发表主题演讲&lt;/a&gt;，政治在塑造俱乐部及其行动中扮演了至关重要的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其它的政治对话，包括年度国家&lt;a href=&quot;https://events.ccc.de/congress/2015/Fahrplan/events/7307.html&quot;&gt;洋葱会话&lt;/a&gt;，对去年 Tor 匿名网络的概述，以及&lt;a href=&quot;https://events.ccc.de/congress/2015/Fahrplan/events/7374.html&quot;&gt;讨论监管系统对我们城市的影响&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们在80年代告诉他们的，如今正在发生，” dogger 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就大会和政治，你不能将它们分开”， Pritlove 说。这三人都同意，CCC  的政治血统追溯起来要比其创立早得多：有人将它基本上看作后二战反应，Pritlove 也提到，涌现于70年代&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Red_Army_Faction&quot;&gt;激进左翼的政治运动&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决方法办法是“我们不需要阻止它。我们需要找到不同的途径，我们通过进入权力机构来开始征途。我们需要具有建设性。我们需要走入那些我们所批判的决策中，而非仅仅置身事外，然后一直扔燃烧弹，并杀人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入权力机构的做法已经受到欢迎。2015年11月，德国内政部长&lt;a href=&quot;http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/netzwirtschaft/it-gipfel-ich-braeuchte-von-ihnen-mal-eine-krisennummer-13921103.html&quot;&gt;公开声明&lt;/a&gt;，如果一个大规模的互联网相关或赛博事件发生，他将会求助于 CCC。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;“如今整个活动就是一个操作系统”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在00后中期以前，大会很大程度上是与世隔绝的事件。虽然它也吸引德国各地及欧洲的黑客，但在这之外的黑客们大部分并不关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，Pritlove 告诉我，CCC 开始接触到在美国的联系人，邀请他们来发表演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们回去后，告诉其朋友们所有关于大会的情况。下一年，有20个人来，再下一年，有更多的人来，” Pritlove 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国人显然很吃惊。“在美国的黑客大会，到处是警察，商人，情报机构，充满了怀疑，” Pritlove 继续说，“很多都是为了赚钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160309/ccc/3D-printers.jpg&quot; alt=&quot;3D printers&quot; /&gt;
3D printers. Photo: Joseph Cox&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，CCC 的大会，“是完全的自由，[美国人]还处在乔治·布什时代（译注：911事件的时期），对黑客充满了害怕、恐怖和压制。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“两周后他们都回去了，他们在旧金山、华盛顿、纽约建立了黑客空间。一年后，美国各地都诞生了新的黑客空间”， Pritlove 说。“我想，可以公平地说，&lt;a href=&quot;http://www.wired.com/2007/08/us-hackers-moun/&quot;&gt;点燃这些的火种&lt;/a&gt;确实来自这里，来自这里的场景。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;军方与德国 hacking 场面的距离，在这里极不同于在美国那样密切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“基本上，在美国任何 IT 安全领域的人，迟早都会成为国防部的某类承包商或者进入这一领域，否则不可能走太远。” Neumann 说。“因为那里有资金，有趣的工作，你能做出好玩的东西。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也指出 Roger Dingledine，Tor 项目的联合创始人和研究总监，&lt;a href=&quot;http://www.scrible.com/contentview/page/MKQ81904HKLO822Q14O5K2R8CGA42GA6:77893486/index.html?utm_source=tb_permalink&amp;amp;utm_medium=permalink&amp;amp;utm_campaign=tb_buttons&amp;amp;_sti=1423988&quot;&gt;他为好几份军方资助的合同工作&lt;/a&gt;。（Tor 项目如今试图让&lt;a href=&quot;http://www.theverge.com/2015/11/24/9793232/tor-project-donate-crowdfund&quot;&gt;资金多元化&lt;/a&gt;，特别是减少对美国政府资金的依赖。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在德国，相反，却没有这样的合同商、军工联合体，或任何与美国类似程度的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里没有“那么多钱，以及那么多军方的国家荣誉。” Neumann 说。因此，在德国绽放的黑客很可能迈向其它方向：CCC，而非美国那样的路径。“我们有大多数的研究者”，Neumann 补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，大会接待了&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Chaos_Communication_Congress&quot;&gt;超过一万三千名参会者&lt;/a&gt;，已经变成由各种自制网络和基础设施组成了盘旋复杂的奇妙装置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当参会者鱼贯进入会场时，扫描入场券以及付款台的计算机都其自己的软件。专门有个后勤系统用于在酒吧里管理黑客汽水瓶子的库存，并将空瓶子拿走。“丝绸之路”送递系统-由管道组成了网络在大楼各个房间里迂回穿行 -允许黑客在大会各个中心之间传送物件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多通路、高带宽的上行链路给参会者提供了极其快速的网络连接；一个全功能的 GSM 移动电话网络允许每个人摆弄到深夜时能够联系上他们的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至视频摄制组，他们负责录制、实况直播以及用高清格式归档谈话，也使用他们自己的相机、装备，间或软件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我要说，这甚至超过了专业标准，因为你实在买不到这样的服务,” Pritlove 说。“如今整个活动就是个操作系统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开源的属性自然反映在与会者自己对设备的选择上: 在“基础设施回顾”中，负责大会基干设施的小组做了&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=NwX-ylkxDOY&quot;&gt;一小时的展示&lt;/a&gt;，发言者宣布，Linux 是迄今最受欢迎的操作系统族群，大会里大约四分之一的计算机都使用了 Liunx。(“这是 Linux 胜利的时刻，”演讲者说，听众们接着就欢呼鼓掌。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“的确有些公司可能举办这样的活动，” 在基础设施回顾中一位发言者说，他投放了一张有各种组织的幻灯片。今年，那些公司包括中国公司华为，德国电信(德国最大的互联网服务提供商)，其它就这十几个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们遇到一点点问题；你不可能运作一个这样的会议而不需要从大公司借东西,” dodger 说。“你需要获得硬件。你不能购买那些硬件，并持有它们；这不可能。”事实上，在这样规模的大会，要提供几千人的互通互联，大概没人拥有这些的硬件和基础设施来实现它，因此确实需要赞助者介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这并不需象其它大会那样，通过提供装备，巨头公司们开始将他们的商标贴满了交易所，希望获得一些新客户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们试图寻找合作伙伴借给我们硬件，我们也试图不要只有一个主赞助商。我们不允许在大会上打横幅或做广告，” dodger 告诉我。相反，反法西斯和支持难民的旗帜淹没了会议大厅。“硬件赞助商将他们的 Logo 放在 CCC 网站上，没有 Google 索引等等。这就是他们的所得。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CCC 与大型机构的联系，通常是因为有个成员为其中之一工作，Neumann 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当然我们有人在 NXP 供职,” 他对我说，提到一个大型的&lt;a href=&quot;http://www.nxp.com/applications/smart-connected-solutions:SMART-CONNECTED-SOLUTIONS&quot;&gt;计算机网络公司&lt;/a&gt;。“如果我们想与 NXP 安全分部的负责人交谈，我有他的号码，我直接给他打电话。” 这些关系已经在过去30年里发展起来了，也是人们通常职业生活的一部分。“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.geekview.cn/ueditor/php/upload/image/20160309/ccc/pinball.jpg&quot; alt=&quot;Pinball&quot; /&gt;
Pinball. Photo: Joseph Cox&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，大会真正的脊梁不是数字化的基础设施或计算机硬件，而是无偿在会议中工作的志愿大军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你需要大约1000人来照顾所有杂七杂八的事，” Neumann 告诉我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分这样的志愿者，被称为天使：是让系统甚至在密集的使用下，稳定运行四天的个人。(第一天刚到大会的20分钟里，一位天使要我把一些外套衣架从一个房间挪到另一个。自然地，我施以援手，尽管只微薄之力)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;志愿者文化是大会如此亲密地嫁接到德国的众多原因之一。但是，它也与一个国家独特的历史和政治传统相关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neumann 说象大会这样的事物，也许能在德国之外存在，但可能有困难：让一千多人齐心协力连续数天或数周工作，所需的后勤挑战，想象在其它地方并非易事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当问到 Pritlove 大会是否能存在德国之外时，他一声长叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是很德国的事”，他说。“我不知道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;via Motherboard, HardenedLinux&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/CCC</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/CCC</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>尝试用 FFmpeg 来生成 GIF 图</title>
        <description>&lt;p&gt;由于工作上每天都要制作不少 GIF 图，所以用过很久 Photoshop, LICEcap, GIF Brewery 等 GUI 工具。直到最近读到这篇（&lt;a href=&quot;http://blog.pkh.me/p/21-high-quality-gif-with-ffmpeg.html&quot;&gt;High quality GIF with FFmpeg&lt;/a&gt;，即 &lt;a href=&quot;http://www.oschina.net/translate/high-quality-gif-with-ffmpeg&quot;&gt;使用 FFmpeg 处理高质量 GIF 图片&lt;/a&gt;）通过 FFmpeg 来输出 GIF 图的文章，我决定去尝试一下用命令行的方式来生成 GIF 图时的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;习惯于用参数的话，还是能省心不少的。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#ffmpeg&quot; id=&quot;markdown-toc-ffmpeg&quot;&gt;安装 FFmpeg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#ffmpeg-1&quot; id=&quot;markdown-toc-ffmpeg-1&quot;&gt;使用 FFmpeg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#windows-&quot; id=&quot;markdown-toc-windows-&quot;&gt;另外，关于 Windows 系统&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;ffmpeg&quot;&gt;安装 FFmpeg&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;既然要使用 &lt;a href=&quot;http://ffmpeg.org&quot;&gt;FFmpeg&lt;/a&gt;, 第一步自然是先安装好 FFmpeg。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renevolution.com/how-to-install-ffmpeg-on-mac-os-x/&quot;&gt;How to install FFmpeg on Mac OS X&lt;/a&gt; 一文介绍的是，Mac 可以在 &lt;a href=&quot;http://mxcl.github.com/homebrew/&quot;&gt;Homebrew&lt;/a&gt; 下直接安装 FFmepg: &lt;code&gt;brew install ffmpeg [all your options]&lt;/code&gt;，具体的命令是：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;查看所有可用选项： &lt;code&gt;brew options ffmpeg&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;用所有可用参数完整安装是这个命令：&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;brew install ffmpeg --with-fdk-aac --with-ffplay --with-freetype --with-frei0r --with-libass --with-libvo-aacenc --with-libvorbis --with-libvpx --with-opencore-amr --with-openjpeg --with-opus --with-rtmpdump --with-schroedinger --with-speex --with-theora --with-tools&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;在搞定 10.11 的 Homebrew 之前，我是去下载已编译好的 &lt;a href=&quot;http://evermeet.cx/ffmpeg/&quot;&gt;FFmpeg 二进制文件&lt;/a&gt;，然后直接放入 &lt;code&gt;/usr/Local/bin&lt;/code&gt; 目录下来使用的。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ffmpeg-1&quot;&gt;使用 FFmpeg&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;FFmpeg 文档中生成 GIF 图的命令非常简单：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ffmpeg -i input.mkv -i palette.png -lavfi paletteuse output.gif &lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对 GIF 图效果有要求的话，&lt;code&gt;使用 FFmpeg 处理高质量 GIF 图片&lt;/code&gt; 一文所提供的命令是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;./gifenc.sh video.mkv anim.gif&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所用的 shell 脚本如下：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/sh

start_time=12:23
duration=35

palette=&quot;/tmp/palette.png&quot;

filters=&quot;fps=15,scale=320:-1:flags=lanczos&quot;

ffmpeg -v warning -ss $start_time -t $duration -i $1 -vf &quot;$filters,palettegen&quot; -y $palette
ffmpeg -v warning -ss $start_time -t $duration -i $1 -i $palette -lavfi &quot;$filters [x]; [x][1:v] paletteuse&quot; -y $2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;使用这个 FFmpeg 脚本所生成的 GIF 图效果确实不错，但我希望能通过命令参数来指定 GIF 图的开始时间和时长，以及分辨率、帧率、色彩位数等因素，从而能更加灵活地使用命令行来制作 GIF 图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是修改出来的脚本就是这样：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/sh

GIF=&quot;$2.gif&quot;

start_time=$3
duration=$4

palette=&quot;palette.png&quot;

filters=&quot;fps=$5,scale=$6:-1:flags=lanczos&quot;

ffmpeg -v warning -ss $start_time -t $duration -i $1 -vf &quot;$filters,palettegen=max_colors=$7:stats_mode=diff&quot; -y $palette
ffmpeg -v warning -ss $start_time -t $duration -i $1 -i $palette -lavfi &quot;$filters [x]; [x][1:v] paletteuse=dither=floyd_steinberg&quot; -y $GIF
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;这时输入到终端里面的命令就变成：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;./gifenc.sh input.mkv output 75 6 10 640 128 &lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中的 $1 &lt;code&gt;input.mkv&lt;/code&gt; 是完整的视频文件名 ，$2 &lt;code&gt;output&lt;/code&gt; 则是 GIF 图名字，$3 &lt;code&gt;75&lt;/code&gt;秒 是指开始时间，$4 &lt;code&gt;6&lt;/code&gt;秒 表示 GIF 图时长为 ，$5  &lt;code&gt;10&lt;/code&gt;fps 即 GIF 图帧率，$6 &lt;code&gt;480&lt;/code&gt;像素即 GIF 图宽度，$7 &lt;code&gt;128&lt;/code&gt; 表示 GIF 图色彩位数&lt;code&gt;[4-256]&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管这看上去比较复杂，但制作 GIF 图时的效率着实提升显著，性能较差的电脑也足以胜任。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;windows-&quot;&gt;另外，关于 Windows 系统&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;参考 &lt;a href=&quot;http://zh.wikihow.com/在Windows上安装FFmpeg程序&quot;&gt;如何在Windows上安装FFmpeg程序&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下载 &lt;a href=&quot;http://ffmpeg.zeranoe.com/builds/&quot;&gt;Windows 版程序&lt;/a&gt;，设置好 PATH 环境变量即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 批处理的参数是以 &lt;code&gt;%&lt;/code&gt; 而非 &lt;code&gt;$&lt;/code&gt; 开头，变量则需在末尾也加上 &lt;code&gt;%&lt;/code&gt;，因而只需把 shell 脚本作相应的修改即可使用：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;set GIF=&quot;%2.gif&quot;
set start_time=%3
set duration=%4

set palette=&quot;palette.png&quot;

set filters=&quot;fps=%5,scale=%6:-1:flags=lanczos&quot;

ffmpeg -v warning -ss %start_time% -t %duration% -i %1 -vf &quot;%filters%,palettegen=max_colors=%7:stats_mode=diff&quot; -y %palette%
ffmpeg -v warning -ss %start_time% -t %duration% -i %1 -i %palette% -lavfi &quot;%filters% [x]; [x][1:v] paletteuse=dither=floyd_steinberg&quot; -y %GIF%
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;相应的命令行指令也改为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;gifenc.bat input.mkv output 75 6 10 640 128 &lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;后来把 FFmpeg 的这个用法告诉我们自己的小编，他一口气做了 10 多张 GIF 图，尽管手里的文章仅用上 8 张：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;“电脑不卡的时候做 GIF 图还是很爽的。”&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然还算管用……我们就把寻找这个工具的过程分享出来，希望能帮上某个还没用上它的人。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/FFmpeg-for-GIF</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/FFmpeg-for-GIF</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>组装一台游戏电脑来终结客厅里毫无意义的游戏主机之争</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;本文曾作为素材分两篇发表于&lt;a href=&quot;http://www.geekview.cn&quot;&gt;极客视界&lt;/a&gt;：“主机滚出客厅：牛人手把手教你打造最强游戏PC”——&lt;a href=&quot;http://geekview.cn/g22/15580.html&quot;&gt;上篇&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://geekview.cn/g23/15608.html&quot;&gt;下篇&lt;/a&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;这里是对 Ars Technica UK 消费电子编辑 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.com/author/mark_walton/&quot;&gt;Mark Walton&lt;/a&gt; 的 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gaming/2016/01/enough-of-this-console-nonsense-its-time-to-put-a-gaming-pc-in-my-living-room/&quot;&gt;Enough of this console nonsense: It’s time to put a gaming PC in my living room&lt;/a&gt; 一文的完整翻译。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section&quot; id=&quot;markdown-toc-section&quot;&gt;电脑机箱的烦恼&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-1&quot; id=&quot;markdown-toc-section-1&quot;&gt;必定不能完美&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-2&quot; id=&quot;markdown-toc-section-2&quot;&gt;网络附加存储的梦魇&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-3&quot; id=&quot;markdown-toc-section-3&quot;&gt;剩下来就简单了&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-4&quot; id=&quot;markdown-toc-section-4&quot;&gt;性能惊人&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#section-5&quot; id=&quot;markdown-toc-section-5&quot;&gt;物超所值&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07534-980x653.jpg&quot; alt=&quot;A small but powerful set of components for my living room PC.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在2015年初，我（原文作者）就想着给自己攒一台游戏 PC，但直到十二个月以后这事情才算真正搞定。这一年里，我&lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/staff/2015/04/ars-technica-uk-launches-may-5-and-we-party-in-london-may-7/&quot;&gt;换工作来到 Ars&lt;/a&gt;，还&lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gaming/2015/06/video-the-biggest-games-surprises-and-tech-from-e3-2015/&quot;&gt;去世界各地出差了几次&lt;/a&gt;，同时也在耐心地等待，等待一款与游戏主机尺寸相仿的、&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7veoo1eHGHs&quot;&gt;不是那么烂的&lt;/a&gt; PC 机箱……现在我总算等到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常来说，每当我们想把头脑里那些还不甚成熟的想法付诸实施，谋求以科技的方式来提升生活的质量时，反而往往会把事情搞得过于复杂……在我的例子中，就是为一款漂亮的机箱而推迟装机。这是因为：我的客厅里已经有了了一台 &lt;a href=&quot;http://n40l.wikia.com/wiki/HP_MicroServer_N40L_Wiki&quot;&gt;HP 的 Microserver&lt;/a&gt; 作为家里的 NAS（网络存储器，Network Attached Storage）和媒体播放设备。这台设备已经很旧了，噪声也比较大，但运行起来还算不错。而问题却在于，新的游戏 PC 能够取代原先娱乐部分的功能，但在存储方面就无能为力了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因而我就需要一台游戏 PC 再加上某种形式的 NAS（不是从 PC 用不上的配件里组装出来，就是从亚马逊直接买来一台全新的）。另外，由于我刚买了&lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gadgets/2015/12/logitech-harmony-elite-review-im-finally-living-the-automated-smart-home-iot-dream/&quot;&gt;一堆新出的物联网设备&lt;/a&gt;，再添上两台新设备的话，家里的网口肯定就不够用了——无线方案倒不是没有考虑过，但即便是最新支持 802.11ac 的路由器，其无线信号在速度和稳定性上都远比不上一根网线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07705.jpg&quot; alt=&quot;The Harmony works wonders for controlling this lot, but sadly does little for cable management.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果最后的方案就变成了一台游戏 PC、一台 NAS，还有一台以太网交换机。哦，还有……还需要新的电源插座，因为插座上的口也不够用了。看吧，这就是科技让事情变复杂的地方……&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section&quot;&gt;电脑机箱的烦恼&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;幸运的是，电源插座和以太网交换机的问题倒还好办，把原来的插头都拔下来重新布线到新插口上就能解决。然而，组装游戏 PC 就要花一番心思了。基本的需求非常简单：英特尔 Core i5 以上的处理器，足够大的内存与硬盘，还有一块好的显卡。唯一的麻烦在于：电脑机箱最后是要放进客厅的柜子里的，它的体积要足够小，并且运行起来要足够安静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市面上也有一些现成的整机。例如 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.com/gaming/2014/06/alienware-steam-machine-now-a-windows-pc-for-the-living-room/&quot;&gt;Alienware Alpha&lt;/a&gt;，内置 Core i5-4590T 处理器，8GB 内存及 1TB 硬盘，价格是630英镑，而内置 i3 处理器及更小内存的低配版还要便宜一些。它的问题在于内置的 2GB Nvidia GPU 是无法升级的，那充其量也就是一块移动级的 860M 显卡。这在中、高配置的 1080p 分辨率下还算可行，勉强能够得上一台游戏主机的性能，但这机器我是准备给家里的电视输出 4k 画面用的，这样的内置显卡显然 hold 不住这点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/16296903033_70fb94a39d_o-980x653.jpg&quot; alt=&quot;The Alienware Alpha is a fine machine, but not particularly powerful.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于 Alpha，&lt;a href=&quot;http://www.wired.co.uk/reviews/laptops/2012-05/alienware-x51&quot;&gt;Alienware 的另一款产品 X51&lt;/a&gt; 似乎是个更好的选择。不过同样作为一台630英镑的设备，X51 所配的 i3 处理器及其坑爹的 Nvidia GTX 745 显卡，就太不划算了。尽管也可以加钱升级到 Core i7 与 AMD Radeon R9 370，但这样一来差不多就要花上1000英镑了。何况升级显卡的同时，你还要考虑机箱空间与电源功耗上的限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话虽如此，X51的超迷你体型倒也挺吸引人的：这种竖直布局的机箱比之主导电脑小型化的盒式 PC 要受欢迎多了。得益于 Valve 的 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gaming/2015/10/steams-living-room-hardware-blitz-gets-off-to-a-muddy-start/&quot;&gt;Steam Machine 倡议&lt;/a&gt;，机箱制造商们也逐渐开始提供用于小型电脑的立式机箱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如银欣（SilverStone）RAVEN Z 系列的 &lt;a href=&quot;https://www.overclockers.co.uk/silverstone-sst-rvz01-raven-mini-itx-black-ca-364-sv.html&quot;&gt;mini-ITX 机箱 RVZ01&lt;/a&gt;，大家的评价就非常好。要不是它的体型相对于小型化的 SSF 标准而言还是偏大的话，我早就买来用了。另一个不错的候选者是 &lt;a href=&quot;https://www.overclockers.co.uk/fractal-design-node-202-mini-itx-htpc-case-black-ca-061-fd.html&quot;&gt;Fractal Design 的  Node 202&lt;/a&gt;，低调的外观和清爽的内部设计都非常能打动我。只不过这款机箱在英国完全没有库存，想要买到手的话还是相当棘手的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后到十月份，Overclockers UK 提醒我说 RVZ01 推出了一款升级版，即 &lt;a href=&quot;https://www.overclockers.co.uk/silverstone-raven-rvz02-mini-itx-htpc-case-black-sst-rvz02b-ca-421-sv.html&quot;&gt;RVZ02&lt;/a&gt; 。它就棒极了。因为比之 RVZ01 与 Node 202，RVZ02 更薄，箱体厚度只有87毫米，但仍能容纳两块2.5英寸硬盘，以及任何小于 33cmx12cm 尺寸的显卡（基本上适用于所有的显卡）。其设计也非常整齐巧妙，极合我意，而价格也只要区区76英镑。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-1&quot;&gt;必定不能完美&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;无论多好的设计都不得不进行折衷和取舍。因为面向的是入门级用户，RVZ02 的机箱没有任何额外的风扇，滚烫的CPU和GPU只能利用它们内置的风扇进行散热，极限超频什么的就不要想了。同时 CPU 散热器的高度还不能超过 58mm。此外，RVZ02 只支持小型的 SFX 或 SFX-L 电源，这要比性能相当的 ATX 电源贵上不少。尽管如此，在为数不多能装下全尺寸显卡的超薄机箱里面，RVZ02 是其中最好的选择之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07547-980x653.jpg&quot; alt=&quot;With the side panels off, the main compartment is revealed and features plenty of room for a SFX-L PSU, mini-ITX motherboard, and two 2.5-inch hard drives.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机箱本身没什么可说的。打开两边的侧盖后可以看到：空间超大的主板和电源仓位位于机箱下部，该侧上方还有两个免工具的2.5英寸硬盘支架，以及一处超薄光驱支架；另一侧上方是单独的显卡仓位，内置有显卡专用的转接卡。这样把显卡和主板硬生生分离开的设计，直观上可能有些古怪，但这样一来既能保证箱体的纤薄，又能有助于机箱内部的散热。值得一提的是，该机箱透明塑料款的侧盖是没有防尘滤网的，考虑到侧盖上开的孔是机箱最主要的入风口，这样的设计很容易使机箱内积满灰尘。好在另一款黑色的侧盖具备防尘滤网，所以你确实也想买 RVZ02 机箱的话，注意应买到有用的那款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07548-980x653.jpg&quot; alt=&quot;The other side of the case features a huge GPU compartment, along with access to the back of the motherboard for easy CPU cooler removal.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机箱各处小细节上的打磨还让安装过程变得极其简洁：主板位置已经预装好的螺母柱及预留给 CPU 散热器的大尺寸开口，还有电源周围足够大的空间用以安排走线——即使用尺寸更大的&lt;a href=&quot;https://www.overclockers.co.uk/silverstone-sfx-l-500w-80-plus-gold-fully-modular-power-supply-ca-405-sv.html&quot;&gt;银欣 500W SFX-L 电源&lt;/a&gt;也没问题。多亏它那更大更安静的 120mm 风扇，该电源一直都是 SFX 尺寸上最好的电源，直至海盗船（Corsair）发布其 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gadgets/2015/06/corsairs-bulldog-is-a-diy-living-room-pc-designed-for-4k-gaming-overclocking/&quot;&gt;600W 的 SFX 电源&lt;/a&gt;为止。尽管在超薄机箱内走线一直以来都是个难题，但我很惊奇地发现该机箱的电源位置上有足够的空间来安排任何多余的线缆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继续我这套配置中的银欣主题，CPU 散热器我选的依旧是该公司的，&lt;a href=&quot;https://www.overclockers.co.uk/silverstone-argon-sst-ar06-cpu-cooler-hs-019-sv.html&quot;&gt;SST-AR06&lt;/a&gt;。对于它那华丽的蓝色风扇我说不上喜欢，但该散热器确实是 RVZ02 机箱的最佳选择，因为它 58mm 的总高度使得 92mm 的风扇刚好能顶住侧盖上的进气口来吸气。而用 Noctua 的 NH-L9i 散热器其实也行，只是它的高度只有 37mm。CPU 我用的是英特尔的 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gadgets/2015/08/intel-skylake-core-i7-6700k-reviewed/&quot;&gt;Core i7 6700k&lt;/a&gt;，尽管性能看起来是有些过剩，选它我为的是能多用两年。如果你不打算超频，也可以选择锁倍频版的 Core i7 6700，这两者在英国的价格几乎没有区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07545-980x653.jpg&quot; alt=&quot;MSI&#39;s Gaming Z170I motherboard is one of the best value Skylake boards around, and doesn&#39;t skimp on the features.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主板我用的是微星的 Z170I Skylake 游戏主板。微星这两年在主板上的进展简直是突飞猛进，其可靠性与稳定性完全可以媲美华硕和技嘉。这块主板的板载设备也很丰富：一块英特尔 i219 千兆网卡、一个搭载双频无线芯片的 Wi-Fi 蓝牙扩充模块以及微星特有的独立音频 PCB 区域。不幸的是，主板底部的 M.2 插槽仅支持 60mm 的固态硬盘，所以三星 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gadgets/2015/10/950-pro-review-samsungs-first-pcie-m-2-nvme-ssd-is-an-absolute-monster/&quot;&gt;950 Pro&lt;/a&gt; 这样 PCIe 接口的固态硬盘就用不成了。此外，主板上的 USB 接口均为3.0，而没有3.1……不过这些对我来说都不算问题，考虑到市面上 mini-ITX 规格的 Skylake 主板少之又少，而微星的 Z170I 还是其中较为便宜的一款，这就已经够划算了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而其余的部件则是我从家里的旧电脑拆下来的，包括一块 250GB 的三星 840 Pro 固态硬盘，一块带有 8GB 闪存的希捷 1TB 混合硬盘，还有一块 Nvidia 的 Titan X 显卡。因为近来我都是在客厅的沙发上玩游戏了，Titan X 放在卧室那台不用的旧游戏 PC 上简直就是暴殄天物，索性我不如把它倒腾到一台更适合客厅的新游戏 PC 上。顺便我也想看看，在只用 Nvidia 原装散热器且不处理箱内气流的情况下，这款显卡会表现如何。如果你也想用同样的配置来组装一台，可以选择同样性能的 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gadgets/2015/05/nvidia-gtx-980-ti-review-all-the-power-of-the-titan-x-for-650/&quot;&gt;980 Ti&lt;/a&gt;（970 是给 1080p 准备的），价格要便宜不少。至于 A 饭的话，1080p 可以考虑新近发布的 380X，&lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gadgets/2015/07/the-r9-fury-is-amds-best-card-in-years-but-just-who-is-it-for/&quot;&gt;4k 则用 Fury&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果显卡选用更为合理的 980 Ti，整套配置的价格将在1300英镑左右（约为10500人民币）。而选用 Titan X 的话，造价将是1600英镑。从性能参数上考虑，这比装配好的整机价值要高得多。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-2&quot;&gt;网络附加存储的梦魇&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;说实话，进行到客厅设备升级中的 NAS（网络存储器）部分时我有点过于自信了。我原以为，这能有多难呢？不是用 FreeNAS 方案把旧电脑改装成 NAS 设备，就是直接去买一台现成的。可问题在于，市面上 NAS 设备的选择之多……实在是让人眼花缭乱。且不提自己改装的方式，仅仅是 Amazon 或 Overlockers 上面现成的网络存储器就有数百种之多，包括各种不同类型的软件包、处理器以及存储容量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中最不折腾人的一款当数西数的 My Cloud 设备，其内部已经预装好硬盘，交互是基于相对友好的 Web 界面，非常易于使用。其次是威联通（QNAP）、群晖（Synology）等公司的企业级设备与机架型的存储单元，它们能提供8个甚至更多硬盘位，还有数不清的自定义功能。在使用我自己的硬盘时，很显然我会想要更大的自由度、更多的灵活性，这就把不可定制的 My Cloud 排除了，但我肯定是用不上8个硬盘位那么大的存储容量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑到设备尺寸的问题，自己搭建的 NAS 就不太现实了。一套默认的 NAS 配置是这样的：一块 SATA 接口尽可能多的 mini-ITX 主板，再加上一块低功耗的CPU，从性能上来说足够用了。而大多数的 NAS 机箱都会支持5个或更多支持热插拔的 SATA 硬盘位，还有一块正常尺寸的 ATX 电源。这使得我能找到的诸如&lt;a href=&quot;http://www.scan.co.uk/products/8-bay-silverstone-sst-ds380b-premium-small-form-factor-nas-case-with-3-fans-35-25-hdd-ssd-sata-sas-w&quot;&gt;银欣 DS380B&lt;/a&gt; 或是&lt;a href=&quot;https://www.overclockers.co.uk/lian-li-pc-q25a-mini-itx-cube-silver-ca-443-ll.html&quot;&gt;联力 PC-Q25&lt;/a&gt; 这样的机箱，都要比我正在用的 HP Microserver 大，那肯定就放不进原来的柜子里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而使用 Raspberry Pi 或是 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.com/gadgets/2015/02/review-intels-broadwell-mini-pc-is-a-next-generation-ultrabook-in-a-box/&quot;&gt;Intel NUC&lt;/a&gt; 来搭建 NAS 的话，限制就太多了（举例来说，NUC 就只有一个 SATA 接口），而这也依旧没能结局升级所需的小型机箱问题。准确说来，就是那种尺寸上比 HP Microserver 还小的机箱。这里属于 NAS 设备的中间市场，是为狂热信徒或专业用户提供备份方案、以及存储和串流家用多媒体，并且让他们能使用自有的硬盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07578-980x653.jpg&quot; alt=&quot;Synology&#39;s DS214play is a tiny NAS that&#39;s barely bigger than two 3.5-inch drives stacked side-by-side.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为使设备尽可能地轻薄小巧，我决定使用一块完整的 4TB 希捷 NAS 硬盘来存储数据，在 RAID 1 使用一块同样的硬盘作为数据镜像相互备份，这是我在 Microserver 上的存储容量的两倍。它的性能可能比不上 RAID 5，但双硬盘 NAS 不仅尺寸上小得多，功耗也会低不少。除去那些不知名的品牌，希捷、群晖、威联通等公司也都在提供相当不错的双硬盘 NAS 设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量地搜索并阅读测评之后，综合考虑尺寸、速度和软件支持等因素，群晖的 &lt;a href=&quot;http://www.alphr.com/synology/synology-diskstation-214play/32455/synology-diskstation-ds214play-review&quot;&gt;DS214play&lt;/a&gt; 成为了我的选择，售价在230英镑左右。这是一个很小的双硬盘 NAS，内置一块 1.6GHz 的 Atom 双核处理器，1GB 内存，Web 界面对于使用和管理来说也相对简单。唯一比较可惜的是，它没有用于链路聚合（Link Aggregation）的第二个千兆网卡接口，使得传输速度只能在 100MB/s 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DS214play 真正吸引我的地方是群晖的 Cloud Station 服务，使用它就像用 Dropbox 一样，只要把文件拖入 Cloud Station 的文件夹内，它就能自动备份到 NAS。此外，你也可以安装额外的应用来赋予 NAS 更多的功能，例如邮件服务器、网络摄像头工作站、VPN 或网站的服务器，等等。DS214play 的多媒体串流功能还可以直接把 1080p 的视频文件转码能 iPad 可识别的格式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：最近 DS214play 被停产并被稍微便宜的 &lt;a href=&quot;http://www.amazon.co.uk/Synology-DS216PLAY-Desktop-Attached-Enclosure/dp/B015JQAWW0&quot;&gt;DS216play&lt;/a&gt; 所取代，新增了 4K 格式的视频转码支持，但是取消了能快速安装的硬盘位、前面板 USB 接口和 SD 卡槽，还取消了少见的 eSATA 接口。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-3&quot;&gt;剩下来就简单了&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我不想在安装电脑或 NAS 的细节上过多着墨，因为这实在是没什么可说的——两个设备的全部组装过程也就才用一个小时。RVZ02 两边的侧盖都可以完全卸下，里面有足够的空间来进行主板、电源、显卡等各种配件的安装工作。诚然，固定 CPU 散热器的时候倒是花掉一番功夫（我建议在拧螺丝的时候还是找朋友搭把手扶住会方便些），但这是使用第三方散热器注定所要面对的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07549-980x653.jpg&quot; alt=&quot;The RVZ02 is surprisingly easy to work in, despite its small size. This lot went in around 15-minutes.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DS214play 的安装也类似，它整个硬盘仓的设计是完全免工具的，只需拉出硬盘架把硬盘对准里面 SATA 接口插进去即可，然后盖上前面板就装好了。接下来插上电源，进入浏览器页面来配置 NAS：安装软件需要10分钟左右，安装期间软件会自动用群晖专有的 SHR 格式把硬盘格式化，你可以选择自己所需要的标准 RAID 阵列，在本例中是 RAID 1。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，它会在 NAS 硬盘上安装 DiskStation Manager 软件，这是群晖基于 Web 的管理工具接近于“操作系统”式的运行环境。该页面是一个类似于桌面的视图，上面有用于 NAS 各种功能的不同应用（用群晖的说法是软件包）。管理工具默认安装了一系列用于视频、图片以及音乐传输的媒体应用。我没怎么用 Video Station 的下拉字幕或电影点播功能，但 Media Station 和 Music Station 应用的 DLNA/UPnP 或 iTunes 服务器功能非常好用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/setup_4.jpg&quot; alt=&quot;There are loads of interesting apps available for the DS214play.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过 USB 接口（USB-SATA 转接到 NAS 硬盘）把文件拷贝过去后，这些文件通过 NAS 系统自动就能被网络上的其他设备访问到。这次 Windows 平台上的多媒体服务器、iTunes 服务器、文件服务器在本地网络中都工作得很好。而我先前运行 Windows 7 的 HP Microserver 就带给过我不少麻烦，我甚至还有过一台老式的 LG NAS 会拒绝本地网络中任何设备的访问要求，直到群晖这台设备才总算是做到了 NAS 设备本该做到的事情。如果你不同意这里的说法，当然可以去调整出自己想要的效果来；但对大多数人来说，肯定还是越少折腾越好，DS214play 正是一个简单有效的选择。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-4&quot;&gt;性能惊人&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;英特尔 Core i7 处理器，加上 16GB 内存，再加上高速 SSD 以及 Titan X 显卡，无论从哪个角度说，这一组合在计算性能上都不能算差。对于 Core i7 6700K 和 980 Ti 显卡的完整跑分，可以去看相关的 Ars 评测。不过，由于 RVZ02 机箱本身不带风扇，箱内无法形成有效的气流来带走 CPU 和显卡所散发出来的热量，问题是在于系统能否在负载较轻的情况下有效运转起来。好消息是该系统可以运行，真实状况下，比如打一局游戏，系统的表现是很不错的。坏消息是在更严苛综合性能测试中，系统温度将急剧升高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先从 CPU 说起，低负荷的情况下 SST-AR06 散热器确实可以让 CPU 维持一个较低的温度。在空闲时 CPU 的温度浮动在 37°C 上下，而一旦运行起 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gaming/2015/04/how-a-cities-skylines-modder-turned-community-generosity-into-a-full-time-job/&quot;&gt;Cities: Skylines&lt;/a&gt; 这类需要 CPU 密集运算的游戏，温度就会一路飙升到 72°C。玩起 &lt;a href=&quot;http://arstechnica.co.uk/gaming/2015/12/just-cause-3-review-a-great-game-if-you-can-play-it/&quot;&gt;Just Cause 3&lt;/a&gt; 这类能让 GPU 密集运算起来的游戏时，CPU 的温度会浮动在 68°C 上下。这都处在 CPU 稳定运行所设定的 80°C 温度限制之内，即便满负荷的情况下 CPU 风扇的转动依然很安静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅仅出于好玩，我还跑了一遍 Prime95。尽管近年来它已经失宠于 CPU 的压力测试（原因是代表不了真实的使用场景），但对于短期测试或是鉴定 CPU 的最高温度，Prime95 还是比较有用的。不出所料，在 Prime95 标准的 Blend 设置下运行半小时后，CPU 内一个核心的温度升到了 88°C。考虑到没有风扇来降低机箱内温度，而机箱又是放在狭小的柜子里，这样的结果已经很不错啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07568-980x653.jpg&quot; alt=&quot;There&#39;s plenty of room for larger cards, although triple-slot GPUs won&#39;t fit.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，显卡的表现也毫不逊色。Titan X 使用 Nvidia 标准的散热组件，是涡轮式风冷设计。风扇吸入气流后，对散热片侧向吹风，从而把热气从显卡的另一侧排出机箱，而不必在箱内循环。这样的显卡整体结构更为紧凑，更加适合空间较小的超薄机箱。但对于 RVZ02 这样的机箱，我猜测更多的风扇或更强的散热片可能会产生更好的散热效果。因为显卡仓跟机箱内其他配件所占的空间是相互独立的，在没有机箱风扇吹进足够的冷风时，你就会希望有尽可能多的风扇向 GPU 吹出尽可能多的冷气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但既然选定了涡轮式风冷的显卡，只要做出一些必要的调整，它将也能在 RVZ02 机箱里面运行。在 &lt;a href=&quot;https://unigine.com/products/benchmarks/heaven/&quot;&gt;Unigine Heaven&lt;/a&gt; 测试中，即使用默认的低负荷配置，Titan X 启动几分钟后就升到 83°C——温度的硬限制值。Titan X 的预设时钟频率是 1075MHz，散热方案更好的话可以超频到 1200MHz。但面对 RVZ02 机箱的散热效果，该显卡只能稳定在 1000MHz 到 1116MHz 之间运行，预设值也要降低到 1050MHz。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也不算太差，尽管还是要比预设的时钟频率低。关于 Nvidia 的显卡散热，值得一说的是风扇转速，为保证静音效果，默认都被强制设定在最高转速（2460 RPM）的50%。好在我们还能用微星的 Afterburner 软件来重设风扇转速，只不过要在体验较高性能的同时多承受一些噪音。实验多次后，我把转速定到了最高值的65%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管噪音是大了点，但仍不比全速运转的 PlayStation 4 更差。况且电脑是放在房间的另一侧，一般都不会太注意。调整风扇转速后，Titan X 的运行频率也能提升到 1100MHz 上下。这就说明，在机箱散热不好的情况下，你真的想用高端显卡也是可行的，同时也能体验到相对不错的性能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/12/DSC07574-980x653.jpg&quot; alt=&quot;The RVZ02 and an Xbox 360 slim.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于 NAS 部分……原来的 HP Microserver 明显毫无竞争力。通过 2.5GHz 的 N 频道向 SSD 笔记本无线传输 5GB 的视频文件，其写入速度翻倍到 30MB/s；尽管通过有线传输时，速度能提升到 91MB/s。这对我来说还是早已够用了，它可以完美地把 1080p 视频传输到电脑和其他设备。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-5&quot;&gt;物超所值&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;眼下只想说，我是相当满意这个客厅小项目的结果。RVZ02 是一款令人印象深刻机箱，它有着聪明的细节设计与优秀的产品质量，并且价格也不是很贵。不过更让我吃惊的是群晖 DS214play 的安装速度和便捷性。NAS 不是一个你会去频繁更换的设备，我混迹这个市场也有很长时间了，近年来它在的软件和功能上的进展简直是突飞猛进。我并不想成天在配置网络共享和用户权限上面浪费时间，如果你也是同样的想法，DS214play 很值得一试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/sites/3/2015/11/Just-Cause-3-980x551.png&quot; alt=&quot;A great game, if you can play it.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在轮到你了：你想怎样安排你自己的客厅？你是已经自己搭建了 NAS，还是直接买来一台现成的设备？在电视下面放一台游戏 PC 对你有吸引力吗？如果你已经有了一台，那你所喜欢的机箱是什么样子？对我来说，把游戏 PC 在客厅里的设想早已盘算了好久。目前来说，我用它来玩 Just Cause 3 时的体验非常棒。4K 视频的体验也爽爆了吗？必须的！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/gaming-pc</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/gaming-pc</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>虚拟现实基础知识</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;本文曾作为素材分三篇发表于&lt;a href=&quot;http://www.geekview.cn&quot;&gt;极客视界&lt;/a&gt;：“去掉所有渲染与特效，真正的虚拟现实其实是这样的”——&lt;a href=&quot;http://www.geekview.cn/view/2015/1101/去掉所有渲染与特效，真正的虚拟.html&quot;&gt;上篇&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.geekview.cn/view/2015/1104/去掉所有渲染与特效，真正的虚拟.html&quot;&gt;中篇&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.geekview.cn/view/2015/1107/去掉所有渲染与特效，真正的虚拟.html&quot;&gt;下篇&lt;/a&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;这里是对 &lt;a href=&quot;http://www.tomshardware.com/reviews/virtual-reality-basics,4220.html&quot;&gt;Virtual Reality Basics&lt;/a&gt; 原文的完整翻译。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#presence&quot; id=&quot;markdown-toc-presence&quot;&gt;临场感（Presence）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#field-of-view&quot; id=&quot;markdown-toc-field-of-view&quot;&gt;视场（Field of View）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#latency&quot; id=&quot;markdown-toc-latency&quot;&gt;延迟（Latency）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#head-tracking&quot; id=&quot;markdown-toc-head-tracking&quot;&gt;头部追踪技术（Head Tracking）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#resolution&quot; id=&quot;markdown-toc-resolution&quot;&gt;分辨率（Resolution）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#input&quot; id=&quot;markdown-toc-input&quot;&gt;输入（Input）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#locomotion&quot; id=&quot;markdown-toc-locomotion&quot;&gt;移动（Locomotion）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#low-persistence&quot; id=&quot;markdown-toc-low-persistence&quot;&gt;低余辉（Low Persistence）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#asynchronous-timewarp&quot; id=&quot;markdown-toc-asynchronous-timewarp&quot;&gt;异步时间扭曲（Asynchronous Timewarp）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#amd-liquid-vr&quot; id=&quot;markdown-toc-amd-liquid-vr&quot;&gt;AMD Liquid VR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#nvidia-gameworks-vr&quot; id=&quot;markdown-toc-nvidia-gameworks-vr&quot;&gt;Nvidia GameWorks VR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#conclusion&quot; id=&quot;markdown-toc-conclusion&quot;&gt;总结（Conclusion）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/X/Y/511846/gallery/fig1_w_755.jpg&quot; alt=&quot;A Head-Mounted Display&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我们一起来快速浏览一圈当前整个虚拟现实领域最为显著的候选产品、技术以及术语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短短几年前，虚拟现实的实际应用还仅限于某个昂贵的学术实验室或是秘密军用设施。但随着大量廉价的移动屏幕被改用于开发高质量的虚拟现实设备，其结果便形成了当下这波头戴式显示器、手机 VR 盒子以及各种控制设备的热潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一款真正可用的虚拟现实产品能够上架之前，广大消费者和内容制作商将会一直被持续不断的创新创意、技术规格、言过其实的论断以及过度渲染过的产品效果演示所蒙蔽。最近 GDC 在虚拟现实方面的多个发布会，特别是 E3 大展上刚刚起来的虚拟现实热潮，使得这个领域的情况愈发让人迷惑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来我们将快速为你梳理出虚拟现实技术上真正有意义的要点，并描绘出所有这些元素是如何相互工作在一起……从而实现出整个的虚拟现实概念的。我们将会确定出其中的一些关键用语，并从大量虚幻的说法中分离出一些简单有力的事实。到最后，当这些概念中的产品真正成为现实的时候，我们希望你对如何分辨它们的细节能有一个更好的理解。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;presence&quot;&gt;临场感（Presence）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;临场感是当前虚拟现实行业的所有人都在努力实现的目标：让你的大脑像感知现实世界一般身临其境地去感受呈现在你面前的那个虚拟环境。这里并非是说呈现给你某种真实的生活场景（所谓的照片现实），而是当你站在一处虚拟悬崖边上的那一时刻，尽管你在大脑里很清楚“即便真的再往前迈一步也不会有危险”，可一旦你真的迈出那一步，临场感所激发的本能反应依然会让你的身体感受到像是真的掉下了悬崖一般。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;field-of-view&quot;&gt;视场（Field of View）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/5/511853/gallery/fig2_w_755.png&quot; alt=&quot;Oculus field of view comparison from original Kickstarter video.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说消费级虚拟现实领域最大的突破就在于视场（即实际可见区域）这一点。平均而言，人眼天生所能看到视场大约是170度。在 Oculus Rift 的 Kickstarter 众筹之前，绝大多数像 Vuzix VR920 和 Sony HMZ-T1 这类头戴式显示器只有区区32度、最多45度大小的视场。即便如此，这样的设备常常还是被吹嘘成是可以让你感受到像电影院里的巨幅银幕一般的使用体验，事实则是它们从未能做到过那种程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，最新的消费级头戴式显示器的原型产品都能实现90度到120度的视场。尽管这依旧未能达到我们天生所能看到的170度视场，一个100度以上的视场也还是能够创造出一些比较令人信服的虚拟现实体验的，正如 Sony 的 Project Morpheus 或是期待中的 Oculus CV1 这些即将上市的产品所演示的那样。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;latency&quot;&gt;延迟（Latency）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里的延迟是指，当你转动头部之后，屏幕上物理更新图像相对于你本应看到的图像之间的画面延时。AMD 的首席游戏科学家 Richard Huddy 认为，11 毫秒或是更低的延迟对于互动性游戏来说是必需的，即使个别情况下以20毫秒的延迟在一个360度的虚拟现实电影中移动还算可以接受。而 Nvidia 在技术文档或媒体采访中所推荐的都是20毫秒，然而这一点并非是作为一个硬件在性能方面的指标，它仅仅是硬件能否支持真正的虚拟现实功能的一条基准线。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;head-tracking&quot;&gt;头部追踪技术（Head Tracking）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;头部追踪技术分为两大类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于运动方向的头部追踪技术是其最基本的形式，它所检测的只是你头部转动时的方向：从左到右、从上到下，顺时针或是逆时针。目前，这种形式的头部追踪技术是诸如 Samsung 的 Gear VR, ImmersiON-VRelia 的 GO HMD 以及 Google 的 Cardboard 这样的手机 VR 盒子所唯一可用的。这同样也是 Oculus Rift DK1 中所用的头部追踪方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种形式的头部追踪技术被称为位置追踪，其追踪内容既包括你头部转动的方向又包括身体位置的移动及其相关解读。它并非是追踪你四肢的运动，而仅仅是追踪头戴式显示器的位置变化及其与身体运动之间的关系——例如，你是在从一侧摇摆向另一侧，还是在以整个躯体下沉重心来缓冲跌落冲击？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位置追踪有多种不同的实现方式：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Oculus Rift DK2 和 Crescent Bay —— 以及现在的 CV1 —— 使用的是结合磁力计与陀螺仪的红外摄像头。摄像头接收头戴式显示器上面的反光器反射回来的红外线，并从反光器的具体位置上推断出相应的位置数据。Oculus 把这一追踪系统命名为 Constellation（意为星座）。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sixense 为 Samsung 的 Gear VR 开发出一套实验性的附件，使用磁场来检测某一物品是如何处在其位置上的，从而使得专门的位置追踪功能也能被用在一款原本不具备该功能的设备上。
&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/X/W/511844/gallery/fig3_w_755.jpg&quot; alt=&quot;Vrvana Totem Prototype&quot; /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vrvana 以追踪标记或房间结构为基础，使用摄像头来确定其头戴式显示器的物理位置。当追踪功能需要在没有追踪标记的环境中同样能工作时，我们在 E3 大展上见识过一款基于双摄像头的原型机。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;HTC/Valve 的 Vive HMD 使用的是一种名为 “Lighthouse”（灯塔）的技术（稍后会详述）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;当然还有其他类型的技术，但以上这几个是最为主流的例子。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;resolution&quot;&gt;分辨率（Resolution）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;注意！在这里广告上的分辨率跟眼睛实际看到的分辨率是不一样的（抓到这个点了吗？）。当前准备投向市场的头戴式显示器按屏幕分辨率的类型可以分为两种。其中最为常见的是单一屏幕这种，其真实分辨率要从屏幕正中央分开来算（一只眼睛对应一半屏幕）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，尽管 Sony 宣称其 PlayStation VR (PSVR) 的分辨率是1920x1080，但事实是对于每只眼睛来说其像素只有960x1080。同样单屏的 Oculus Rift DK1 (1280x800 或是单眼 640x800 ) 和 DK2 (1920x1080 或是单眼 960x1080 ) 也是一样道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/X/Z/511847/gallery/fig4_w_755.jpg&quot; alt=&quot;ImmersiON-VRelia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而其他设备，如 ImmersiON-VRelia 是通过使用两块屏幕来实现一个更大的分辨率，因而这样的一块 1080p 屏幕对于单只眼睛来说确实是1920x1080。Oculus CV1 2160x1200 的分辨率就是这个意思，它是由两块1080x1200的屏幕组合而来的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;input&quot;&gt;输入（Input）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在今年的 GDC 和 E3 大展之前，虚拟现实领域所有的注意力都集中在显示技术方面，虚拟交互方面的输入设备则几乎没有。我们这里所说的“输入”，是指专门为虚拟现实及其交互功能所设计出来的控制设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/CAVE_Crayoland.jpg/640px-CAVE_Crayoland.jpg&quot; alt=&quot;CAVE Crayoland by User: Davepape - own work (self-photograph using timer).&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如同 Sixense 为 Samsung 的 Gear VR 所开发的位置追踪装置是基于磁场一样，其 STEM 无线手柄所使用的同样也是磁场。这是一种过去几十年来一直被用于 CAVE 虚拟现实系统的老式技术。CAVE（即 cave automatic virtual environment，意为洞穴式自动化虚拟环境）本质上是一个基于投影的虚拟现实房间，有些案例中会使用大型显示屏。CAVE 最低限度的形式可以被理解为是两面墙加上地板，但也可以是先进到大尺度上的封闭六面体这类高级仿真结构。它们最常被用在模拟及研究领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 CAVE 这种虚拟环境中，最初的交互方式就是通过基于磁力检测的穿戴设备或控制器。这里的挑战在于，CAVE 通常都是基于一个巨大的金属框架，如同超人对于氪石的厌恶反应一样，磁场对于金属的反应也并不是很好。这就是为什么 CAVE 最终都转向于基于光学摄像头的追踪技术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/0/511848/gallery/fig6_w_639.png&quot; alt=&quot;STEM Controller With IMU&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据 Sixense 公司 CEO Amir Rubin 的说法，其全新的 STEM 手柄已经克服了磁场与金属框架交互相关的难题。在每一个 STEM 手柄内部的 IMU（inertial measurement unit，惯性测量单元）协助下，Sixense 通过关联磁场数据和 IMU 的数据来确保最终位置信息的一致性。在所有准备好的演示中，我们看到这项技术都工作得很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而 Oculus VR 所提供出来的输入设备则是一个半月形手柄——Oculus Touch，尽管现在还不能确定这就是其交互技术的最终形式。它们介于 Oculus CV1 及 Crescent Bay 所正在使用的红外追踪技术，和那些被设计出来用以检测使用者抓握动作的控制器之间。不同于基于手套那种试图确定用户手指的精确位置与抓握程度的技术，半月形手柄通过检测其不同的按钮与电容传感器的开关状态来模拟出设备被握持的方式。尽管最初我使用得比较挣扎，其他用户认为它还是很容易上手的。相对于标准的 Xbox 手柄，这对于虚拟现实领域自身来说绝对会是的一个更好选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/7/511855/gallery/fig7_w_755.jpg&quot; alt=&quot;HTC (Valve) Vive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTC 和 Valve 为 Vive HMD 及其控制器所配备的是一套激光束追踪系统。这项名为 “Lighthouse”（意为灯塔）的技术，需要你在天花板及房间对面挂载两个激光发射基站。而 Vive HMD 及其控制器则覆盖着许多光子传感器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光子传感器是根据头戴式显示器或是任何需要被追踪设备的外形有策略地被放置好。当激光束闪烁到这些传感器上时，Lighthouse 系统根据激光闪烁的计时来计算出该设备相对于基站的位置和方向。这些传感器在设备表面的放置信息，结合激光闪烁到它们时所检测到的位置信息，将会提供出头部追踪所需要的即时位置数据以及相应的输入控制信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/2/511850/gallery/fig8_w_755.jpg&quot; alt=&quot;Kris Roberts trying Starbreeze VR HMD at E3.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了在 E3 大展上展示虚拟现实世界中的《行尸走肉》，Starbreeze Studios 实验性的 StarVR HMD 产品原型基于两块 2.5K 的屏幕，通过相应的菲涅尔透镜使得其视场扩大到惊人的210度。其位置追踪技术是通过识别贴在头戴式显示器或任何需要被追踪物品表面的信标来实现的，由一个外置的摄像头来检测这些标记的摆放方式从而推断出该头戴设备或是其他相应物品的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Starbreeze Studios 的首席技术官 Emmanuel Marquez 说，该公司想要它的头戴式显示器的分辨率能够达到高达 8K 的程度，而他预计这将在接下来的5年内成为可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/1/511849/gallery/fig10_w_700.jpg&quot; alt=&quot;Sony PlayStation Eye&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony 的 Move 平台是由 PlayStation Eye 摄像头和 Move 手柄共同组成。手柄顶端有一个可以动态改变颜色的球体，这种用以区别房间背景的颜色变化更便于摄像头来追踪球体。Move 手柄上的加速度计和角速度传感器可以用来检测手柄的转动。把所有这些元素结合起来，使得该手柄拥有了相当了不起的准确度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这里真正的成功还在于，尽管这一 PlayStation 的 Move 技术原本只是开发出来用以进行 PS 游戏上一些有趣的互动操作而已，它反而很容易被转用为 Sony 的 PSVR 里面最为核心的头部追踪技术，这是因为它能同时满足有关低延迟以及头部位置追踪方面的所有技术标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，这里的技术并不完全都在于你手中所握持的设备。还有能够接收你指尖每一个细微动作的手势控制设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/3/511851/gallery/fig11_w_755.jpg&quot; alt=&quot;Leap Motion&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leap Motion 仅有一块小的巧克力棒大小，拥有两个摄像头和3个红外 LED 灯。摄像头能捕捉任何反射回来的红外光，通过软件模拟，它能够创造出其视场内实时的立体图景。Leap Motion 最新的软件甚至拥有一种补偿技术，当你的一只手覆盖住另一只手时可用于追踪手部骨骼的运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leap Motion 可以追踪到设备前面2英尺范围的运动，并且 Razer 已经把它用作其 OSVR 平台的官方配件，为其头戴式显示器追踪手部运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/6/511854/gallery/fig12_w_755.jpg&quot; alt=&quot;FOVE HMD with eye tracking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FOVE 公司的名字源自拉丁文 “fovea”（即视网膜中央凹，主要用于正常光强条件下辨别颜色及其他视觉信息）。它正在开发中的头戴式显示器的特点是眼球追踪，在已经实现的演示中，你只是动动眼球就可以控制虚拟界面。这一技术还能根据你所看到的场景来调整景深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，对于虚拟现实而言，一个巨大的挑战是能有足够的处理能力来实现所必需的画面帧率与超低延迟。对于临场感来说足够大的视场同样也是必需的，但这其实并不要求整个视场的图像都是完整品质的分辨率，因为自然状况下人们并不能注意到视场边缘区域的细节。所以，眼球追踪技术就开启了一种可称为是“中央凹渲染”方法的大门：即大部分的图形处理能力都用来增强屏幕上你所关注的那一小块区域的细节，而对于你所无法有效注意起来的边缘区域则分配尽可能少的资源。简而言之，眼球追踪技术所实现的是一种更为有效的渲染方式，因为它只需要渲染好你所需要看到的那部分图像就够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2015 E3 大展上 MTBS 采访 FOVE 的视频中，FOVE 表示等到其 HMD 开发者版套件发货时“中央凹渲染”技术应该就可用了。该公司还同 Valve 在 Lighthouse 追踪方案的使用上建立起了合作。（Valve 正在向符合条件的第三方设备发放其位置追踪技术的使用许可。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/9/511857/gallery/fig13_w_755.jpg&quot; alt=&quot;Sulon Technologies&#39; Cortex&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的另外一个解决方案是：Sulon Technologies 正在开发中的混合/增强现实头戴式显示器。它跟 Google 的 Magic Leap 或是 Microsoft 的 HoloLens 所宣称的事实上一致，该公司的宣传视频也同样令人印象深刻。然而，大家最为兴奋的还是该产品最后所实现出来的实际效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sulon Cortex 用一对摄像头来扫描整个房间，它的算法会基于你正在看到的东西以及你与之交互的方式来生成一层虚拟界面，其结果是一种混合了你周围的真实环境与数字世界的增强现实体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比宣传视频中所展示出来的效果，我们所看到的每个版本的产品肯定都只能算是这一技术的早期阶段，但是像 Sulon Technologies 这样的公司正在朝正确的方向努力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;locomotion&quot;&gt;移动（Locomotion）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;实现临场感的另一个巨大挑战在于能够体验到令人信服的全方位物理运动。如果你的身体跟意识所感知到的是完全不同的体验，那么所模拟出来的幻象基本就是其原本支离破碎的样子。HTC/Valve 宣称 Vive 能够在15英尺见方的范围内工作，而 Oculus CV1 的演示视频中所展示的范围大约只有 Vive 的三分之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/B/511859/gallery/fig14_w_755.jpg&quot; alt=&quot;Cyberith Virtualizer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初次亮相于  Kickstarter 的 Virtuix Omni 和 Cyberith Virtualizer 是这一问题的两个解决方案。它们的原理是一样的：你都是站在一个滑动的平台上，对于 Cyberith Virtualizer 是由一个摄像头来追踪你脚步的运动，而 Virtuix Omni 则需要你穿上一副植入运动传感器的鞋套来感知你的运动。这两种方案都不是你自然情况下的运动方式，不过一旦你熟悉了它们，这两种技术倒是都可以解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一种办法是选择一处开放的空间，然后在那里体验虚拟现实。如果你是在一处足够大的区域使用头戴式显示器，你在虚拟环境中所体验到的运动，事实上可能只不过是哄骗你安全地在原地绕圈子而已。例如，HTC/Valve Vive 所设计的就是支持一块 15x15 英尺的空间。而让设备能感知到房间的具体边界也是可行的，追踪到你具体的物理位置，然后在虚拟环境中设计出一些叙事上的路障以避免你撞到边界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/2/I/512010/original/fig15a.jpg&quot; alt=&quot;Oculus Crescent Bay freestanding demo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 Sulon Cortex 的例子中，整个房间在屋里上会预先被扫描进设备，从而虚拟环境中的墙也会被校准到实体墙的位置。只要地板上没有什么散落的物品，即使看不到周围的实体世界，我们在虚拟环境中也确实会是安全的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来还有几个看起来花哨但也很重要的说法，尽管解释出来的很少，不过人们一直都在谈论。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;low-persistence&quot;&gt;低余辉（Low Persistence）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;随着 Oculus Rift DK1 一进入市场，现有的移动显示屏在虚拟现实方面的毛病立刻凸显了出来：动态模糊。DK1 是基于一块有“余辉”的显示屏来工作的，这就意味着它显示过的图像会一直存在。其结果就是，当你转动头部的时候整个画面的影像会变得非常浑浊，原因是你仍能看到前一帧画面的数据，而那已经不是你头部当前方向所应呈现出来的画面。这种不一致就会造成画面拖影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管最新的 OLED 屏幕有着更高的刷新率，但仍不足以解决这一问题。低余辉显示屏正常工作还需要能及时呈现出正确播放的那一帧图像，同时立刻关闭该帧后还能显示好下一帧已经准备出来的图像。Oculus 的 DK2 或其更新产品，Sony 的 PSVR，HTC/Valve 的 Vive 以及其他当前的解决方案已能做到完全清除前一帧图像的残留，动态模糊这一问题可以说是已经被解决好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里的技术诀窍是需要用最低 75 fps 的画面刷新速度匹配上屏幕 75 Hz 的刷新率（或是更高，具体数值可取决于屏幕的技术规格）。如果虚拟内容的画面到不到这一标准，这一解决办法也就无法奏效。幸运的是，我们还有一个解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;asynchronous-timewarp&quot;&gt;异步时间扭曲（Asynchronous Timewarp）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们知道，如果一块低余辉显示屏能够在 75 Hz 的刷新率下工作，它还需要具备 75 fps 的图像处理能力。问题在于，高分辨率下的 75 fps 的帧率很难维持，因为当前的显卡即便在 60 fps 的设置下都运行得极为勉强。如果你再把显卡还要同时渲染左右视图来实现出有立体感的 3D 效果这一计算量考虑进来，仅仅是展示这些图形密集的演示片段的散热就足以让寒冬里冰冷的展览大厅内热浪滚滚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;异步时间扭曲（ATW） 是在游戏或应用程序无法维持帧率的情况下，通过技术性地生成中间帧来实现 GPU 渲染能力与屏幕显示需求之间的平衡。这一“扭曲”是一个实际的调整进程。时间扭曲是通过扭曲一帧被送往显示器之前的图像来修正头部运动所造成的延迟，它发生于画面被渲染进程创造出来之后。中间帧作为一种后处理效果是在于，它改变的是已经完成的图像来匹配用户最新的头部位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/8/511856/original/fig16.jpg&quot; alt=&quot;Asynchronous timewarp (ATW)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间扭曲的局限性在于，它要依赖于显卡所渲染好的那一帧图像，因为中间帧的调整是发生在这一帧的渲染完成之后。如果此刻计算机正在被另一任务占据并停顿下来的话，头戴式显示器所显示的信息则会太过延迟而导致使用者不适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;异步时间扭曲致力于通过一个独立于显卡渲染周期的处理进程来持续追踪头部位置，从而来解决图像显示的余辉问题。在每一次垂直同步前，该异步进程均会把其最新的信息提交给渲染进程最新完成的那一帧。通过时间扭曲这种方式，应该能够获取得更低的延迟以及更高的准确度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸的是，这并不完美。尽管异步时间扭曲为的是能有助于弥补显卡在性能上的不足，但它还是容易形成“颤抖”效果，或是轻微的图像重影，如上图所示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然还有其他技术方面的说法，将来可能还会有更多，但以上这几个技术就是我们现在最常听到的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管还有待于来自 DirectX 和 OpenGL 的正式 VR 标准，AMD 和 Nvidia 已经通过他们专有的技术与 SDK 来提升自身显卡的交互性能了。他们具体的目标还是为用在虚拟现实上的图像渲染来降低延迟，同时提高帧率。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;amd-liquid-vr&quot;&gt;AMD Liquid VR&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/C/511860/original/liquidvr-logo.jpg&quot; alt=&quot;Liquid VR&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据 AMD 首席游戏科学家 Richard Huddy 的说法，Liquid VR 是运行在 Mantle 平台上的一块独立代码。Mantle 是 AMD 所专有的 API，相比标准的 DirectX 接口，它能提供出更为深层和快速的权限来访问 AMD 的显卡架构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mantle 和 Liquid VR 所提供的是访问 AMD 异步处理引擎 （asynchronous compute engine, ACE）功能的完全访问权限。GPU 的流处理单元只是用以处理单一命令的指令槽。 在较旧的 GPU 中，这些指令都是循序执行的。尽管 Radeon HD 7970 显卡拥有 2048 个着色器，它们也极少全都能被充分利用起来，即便是在 GPU 全速运转的情况下。而最新的 ACE 架构则可以让你在处理进程中同时插入不同的指令，从而充分利用起这些计算资源。当空闲的流处理单元的指令槽可用时，所需要的命令就可以插入进来执行。这样 GPU 就可以在执行图像渲染工作的同时来处理这些计算任务，而又不比放下宝贵的处理时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.bestofmicro.com/Y/A/511858/original/fig17.jpg&quot; alt=&quot;Affinity Multi-GPU&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在多重 GPU 的 CrossFire 配置中，是由显卡之间相互交替来渲染每一帧图像的。不过，当图像在虚拟现实头戴式显示器中被分割开来显示的时候，这一协同效果表现得并不是很好。而 Liquid VR 则能够有效地为每块显卡分配好任务——一个GPU负责左眼，一个 GPU 负责右眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AMD 这一 API 还可以让显卡直接跟头戴式显示器进行通信，而非是还要通过 Oculus VR 或者 Razer 的 OSVR 平台这类独立的 SDK 来显示图像。尽管 AMD 所展示的是用 Liquid VR 来支持 Oculus VR 的设备，这一技术却并非只为 AMD 的专有 GPU 所开发的，该公司为所有符合条件的解决方案提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管 AMD 在 GDC 的演示中所用的是其最新的300系列 GPU，它还相信其较快的上一代显卡也可以运行当前的虚拟现实内容，这很有可能是在于新卡在很大程度上只是旧卡重新包装而来的结果。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nvidia-gameworks-vr&quot;&gt;Nvidia GameWorks VR&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;与其说是一个正式的 API，Nvidia 的 GameWorks VR 更多地是作为一系列的技术和功能来帮助开发者们更为充分地把他们的 GPU 应用于 VR 目的。例如我们先前所说的异步时间扭曲技术，在 Nvidia 的 GameWorks 环境，异步时间扭曲可以运行在驱动器层面。类似于 AMD 的 Liquid VR 平台，Nvidia 也在引入 VR SLI，这意味着拥有多重显卡的计算机将能更好地同时渲染左右视图，从而输出更具效果地虚拟现实体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里最为有趣的是该公司的多分辨率着色技术。像 Oculus Rift 与 HTC Vive 这样的现代头戴式显示器需要把一种椭圆形的双视图发送到它们的屏幕上。尽管这样的图像在电脑屏幕上用裸眼看上去会很奇怪，但透过 HMD 的透镜去观察时它们的图形就是会是正常的体验了。左右视图中心的像素比较密集，外围像素则因图像扭曲在分布上要远为零散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迄今为止，这种像素扭曲都是在图像完成后才进行的。显卡倾尽其所有性能来渲染出全分辨率的图像，然后再交由一个后处理阶段来生成扭曲后的图像。而屏幕即便使用更少的像素也能实现出效果一样的虚拟现实体验，这样的渲染过程根本就是在浪费资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nvidia 的解决办法是把整个图像分割成3x3的视区网格。在这里，我们把视区这个概念简单理解成是屏幕上被分割出来的空间就好。在中央视区仍保留完整分辨率的情况下，外围视区则用类似于传统后处理阶段的扭曲方式进行渲染。当这一切完成后，同样用户感知效果的图像相比原来的像素数量可减少25%到50%，而像素渲染效率则提升为原来的1.3倍到2倍。以 Oculus CV1 为例，其2160X1200像素的屏幕采用多像素着色技术所需求的显卡性能会比原来下降30%到50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nvidia 还在推广一个被称为是高优先级图形上下文的概念。通过传统的 DirectX 接口进行渲染时，当你从 A 点转动到 B 点开发者是用一个固定进程来处理画面。Nvidia 放宽了进入渲染路径的窗口，使得头部追踪所带来的不可预估的变化可以被开发者更迅速地修正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便有着 AMD 与 Nvidia 双方的强力支持，问题的关键还在于这两种技术都无法代表一个正式的标准。这就意味着游戏及内容制作商不得不同时支持两种专有的技术开发途径以获取每种显卡架构的最佳性能。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;总结（Conclusion）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我一直在参与这个行业的发展，特别是它随着这几年来的热潮重新启动之后，可以说这里面正在发生的事情真的很吸引人。在一个真正消费级的产品得以发布前，我们就已经看到过了为把为把图形带上 VR 屏幕这一核心领域内所进行的专注创新，我们正在看到具备核心功能及广泛细节追求的头戴式显示器的出现。甚至还有许多全新的实验性想法在浮出水面——包括那些不幸失败的主意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，我们必须提醒自己的是，这场技术比拼是没有终点的。跟学习曲线有限的传统显示技术不同，虚拟现实领域每一个新增元素的出现都有可能戏剧性地改变我们对于虚拟现实或其他沉浸式体验技术的理解。根据 Sony 沉浸式技术团队总监 Simon Benson 的说法，一项可以把视场大小仅仅增加5度的技术就能改变一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲眼看到 Oculus CV1, Valve/HTC Vice, FOVE, Starbreeze VR, Immersion-VRelia 的 GO 平台及其他数不清的产品的面世，这一切意味着一个多样化的行业正在成型，而最好的事情还尚待发生。只要这些平台别把自身限制在单一的品牌上，或是 API 变成不可知的失败，这一领域对于消费者和供应商双方来说都有足够的空间来取得双赢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【更新：本文更新于2015年10月12日，以修正我们所提供的关于 Oculus CV1 分辨率的错误，以及其他的一些细微更改，如使用 Sony PSVR 的提法而非原先的 Morpheus，某个被引用专家的头衔更正，以及一些关于 HTC/Valve Vive Lighthouse 技术工作原理的说明。】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;by Niel Schneider&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://BITandLiteracy.github.io/VR-Basics</link>
        <guid isPermaLink="true">http://BITandLiteracy.github.io/VR-Basics</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
